<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<language>
	<entry name="AlienAggression" value="Xenologie"/>
	<entry name="AlienAggressionDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Er zijn geen 'buitenaardse' of 'vreemde' wezens, maar enkel verschillende opvattingen en vormen van leven, die allemaal door onze heer geschapen en voorbeschikt zijn. Laten we Zijn wijsheid en welwillendheid prijzen.&quot;<br/> - Vrouwe Lilith Vermillion, Tempore Dei<style name='Default'/><br/><br/>De internering, onderzoeking en ontleding van inheemse soorten, alsook biopsychologie en genetisch onderzoek vergroten ons begrip van deze vijanden en zorgen er zo voor, dat we beter met de bedreiging die van hen uitgaat om kunnen gaan."/>
	<entry name="AlienAggressionProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Vordering<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>-25% buitenaardse agressie"/>
	<entry name="Aspidoch" value="Aspidoch-beschermlaag"/>
	<entry name="AspidochDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;We hebben een groter... geweer nodig.&quot;<br/> - Commodore Pequod, eerste zeevloot<style name='Default'/><br/><br/>Met de grootte van een eiland lijkt de aspidoch veel te groot, om in de hoge zwaartekracht van Pandora te kunnen overleven. Het geheim blijkt in zijn bijzondere botten te zitten: Een mix van grafeen, Buckminsterfullereen en carbyne fungeert als een skeletachtige structuur binnenin het reusachtige schepsel en stelt het in staat de buitengewone krachten, die we tijdens gevechten tegen ze ondervinden, in te zetten zonder in stukken gereten te worden."/>
	<entry name="AspidochProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Vordering<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>+25% <icon texture='Attributes/Power'/> sterkte tegen zware eenheden"/>
	<entry name="Assault" value="Operatie Walkure"/>
	<entry name="AssaultDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Het is om het even wat je doet, zolang je het maar doet.&quot;<br/> - Admiraal Jakob Heid, De Oorlog<style name='Default'/><br/><br/>Operation Walkure is de door taktiek- en logistiekspecialisten vastgelegde codenaam voor een groot opgezette verkenningsoperatie, gevolgd door massalandingen van troepen vanuit een baan om de planeet. Het lijkt sterk op een klassieke blitzkrieg. Het doel is een snelle en zware aanval achter de vijandelijke linies, die de uitkomst van een veldtocht bepalen kan."/>
	<entry name="AssaultProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Vordering<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Levert 3 <icon texture='Operations/ScanIcon' height='16'/> satellietscans op na votlooing<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Levert 3 <icon texture='Operations/DropPodIcon' height='16'/> afwerpcapsules op na voltooing"/>
	<entry name="Colonization" value="Kolonisatieijver"/>
	<entry name="ColonizationDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Het volk vergeet dat Pandora niet onze oude aarde is - maar wel een superaarde in een heel ander zonnestelsel. Al onze ontwerpen zijn echter nog op aardse omstandigheden. Zelfs een stoelpoot vervult zijn functie onder bepaalde veronderstellingen - zwaartekracht, luchtdruk, zuurgehalte van de atmosfeer, radioactiviteit, topologie, en zo verder - welke hier simpelweg anders zijn. Bovendien kunnen we niet over veel van de gebruikelijke grondstoffen beschikken. Probeer maar eens een pantservoertuig uit schimmels te bouwen!&quot;<br/> - Dr. Wendigo, faculteit Bouwkunde, Togra-universiteit<style name='Default'/><br/><br/>De strijd om de territoriale hegemonie op Pandora is een moeizame onderneming. Al onze kolonisten zijn bijzonder sterk aan dit doel toegewijd geraakt, wat ons een voorsprong bij de kolonisatie verschaft."/>
	<entry name="ColonizationProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Vordering<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Levert na voltooing een <icon texture='Units/ColonizerIcon' height='16'/> kolonisator<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Levert na voltooing een <icon texture='Units/TrooperIcon' height='16'/> Koloniale soldaat"/>
	<entry name="Construction0" value="Pandoranische bouwkunde"/>
	<entry name="Construction0Description" value="<style name='Italic'/>&quot;Wet van Cheops: Alles wat gebouwd wordt, wordt  duurder en is later gereed dan gepland..&quot;<br/> - Robert A. Heinlein, Time enough for Love<style name='Default'/><br/><br/>Het betreden van een bouwplaats is een unieke ervaring: De grotachtige hanger is door een dronenveld doortrokken, een dicht eskader van vliegende, lopende en rollende robots, geslaafd aan het centrale schema van de fabriek. Van de flitsende knippers tot de slingerende assemblagedronen tot de lompe tractiemotoren gaat alles op in een zilveren wolk met een snel groeiend voorwerp in het midden - het toebedeelde bouwproject. Breedt de wolk en je bent getuige van een mirakel van de moderne tijd - zoals een school haringen voor een roofzuchtige haai deelt de machinemassa zich, waarbij het werk rondom je onverstoord verder gaat.<br/><br/>De bouwplaats is slechts één van de meerdere nieuwe verbeteringen om landelijk aan te leggen die onze architecten ontworpen hebben."/>		<!-- No Dutch translation of Heilein's book Time enough for Love seems to exist, citation freely translated. -->
	<entry name="Construction0Properties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Vordering<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Geeft vormers het vermogen bouwplaatsen, energieparken en veldlaboratoria en reinigingsinstallaties te bouwen"/>
	<entry name="Credits" value="Qan-handel"/>
	<entry name="CreditsDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Het is belangrijk om te erkennen dat in een vrije markt geen handel plaatsvindt, als beide partijen er niet van profiteren. Of tenminste denken, dat ze dat doen.&quot;<br/> - Abay Qan, De Laatste Transactie<style name='Default'/><br/><br/>Afdingen is altijd een belangrijk aspect in de handel tussen mensen geweest, doch de Qan hebben het geheel geperfectioneerd. Ze zetten daarbij alle beschikbare gegevens in, zelfs de schijnbaar minst belangrijke, om de gunstige prijs te bereiken. Hun techniek word sinds lang bewonderd en de eenvoudige beschikbaarheid van gegevens in de moderne wereld vereenvoudigt deze bijzondere handelskunst enorm."/>
	<entry name="CreditsProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Vordering<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>-25% <icon texture='Resources/Credits'/> inkoopkosten"/>
	<entry name="Defense" value="Commandonexus"/>
	<entry name="DefenseDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Zodra men macht verkregen heeft, dient men te leren hoe deze gefocust moet worden.&quot;<br/> - Minister-president Yun Xi, Het groet zwarte boek<style name='Default'/><br/><br/>De inrichting van een centrale commandocentrale is weliswaar riskant, gezien de vernietiging van de centrale verstrekkende gevolgen kan hebben, maar ook de voordelen kunnen niet zomaar van de hand gewezet worden. Zo kunnen benodigde inlichtingen zonder vertraging vrijgegeven worden en kunnen eenheden gemakkelijker bevoorraad worden als dat gewenst is."/>
	<entry name="DefenseProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Vordering<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>+25% <icon texture='Attributes/Power'/> sterkte voor eenheden binnen je grenzen"/>
	<entry name="Diplomacy" value="Planeetraad"/>
	<entry name="DiplomacyDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Diplomatie is de kunst om een ander jouw zin te geven.&quot;<br/> - David Frost<style name='Default'/><br/><br/>De oprichting van een wereldwijde diplomatieke organisatie ter ondersteuning van de samenwerking en onderhandelingen tussen alle fracties zal hopelijk onze reputatie en ons aanzien verbeteren. Wie zegt er dat altruïsme niet ook eigenbelang kan zijn?"/>		<!-- Translation of quote from David Frost found on  http://www.woorden.org/quotes/?auteur=David%20Frost -->
	<entry name="DiplomacyProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Vordering<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Verbetert na voltooing de betrekkingen met alle fracties"/>
	<entry name="Ecoform" value="Ecovorming"/>
	<entry name="EcoformDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;We moeten de woestenij in bloeiende, groene landschappen veranderen, ze ver het oog reikt, om daarmee onze droomplaneet te scheppen.&quot;<br/> - Minister-president Yun Xi, Het leiderschap der staat<style name='Default'/><br/><br/>In het Amazonewoud, voordat het werd vernietigd, hebben foerageerstammen plekken met vuur gerooid, niet-endemische planten geplant en gecultiveerd en zo door onderdukking van de vijandelijke flora en fauna het landschap gevormd. Onze ecovorming op Pandora onderscheidt zich hier enkel van in de orde van grootte. Hier worden lokale soorten verdreven en vormens verrijken de bodem met aarde-eigen mineralen (nitraten, fosfaten, enz.). Aansluitend worden genetisch cybernetisch gemanipuleerde aardplanten alsook bestuivende insectenstammen door vormers verspreid, die lang genoeg overleven om de omgeving aan de gewenste norm aan te passen ."/>
	<entry name="EcoformProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Vordering<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Geeft vormers het vermogen ecoregionen te verbeteren<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Geeft vormers het vermogen ecoregionen te verslechteren"/>
	<entry name="FoodMinerals" value="Kolonisatieschipdemontage"/>
	<entry name="FoodMineralsDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Wist u dat de Mayflower ook uit elkaar gehaald is? Ook de Argo heeft geen zeil meer gezet en is gewoon verrot. Deze oude meid heeft hier de kans zich nog eenmaal nuttig te maken en ik geloof dat ze ons daar na zevenentwintig lichtjaar zowaar dankbaar voor is.&quot;<br/> - Voorman Cadenza, Afvalverwerking, Togra-universiteit<style name='Default'/><br/><br/>Het kolonisatieschip, waarmee we op Pandora aankwamen, zou decennia over de terugreis naar de aarde doen. Daarom sturen we het niet terug, maar laden we alle voorraden uit en demonteren het grote ruimteschip. Daarmee verkrijgen we een eenmalige, maar substantiële stijging van de voedings- en mineralenvoorraaden in ons rijk."/>
	<entry name="FoodMineralsProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Vordering<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>+16 <icon texture='Resources/Food'/> voedsel na voltooing<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>+32 <icon texture='Resources/Minerals'/> mineralen na voltooing"/>
	<entry name="FormerWorkSpeed" value="Grote plantaire studie"/>
	<entry name="FormerWorkSpeedDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Precies zoals de invloed van een groot man nooit eindigt, komt er ook geen einde aan goed onderzoek. Hij duurt eeuwen lang, zich steeds aanpassend aan de stijgende eisen van een groeiende bevolking en een groter wordend vestigingsgebied.&quot;<br/> - Cleveland Abbe<style name='Default'/><br/><br/>Deze omvattende studie van het ecosysteem op Pandora zal ons begrip van de planeet enorm verbeteren en daarmee onze landbouw duidelijk efficiënter maken."/>
	<entry name="FormerWorkSpeedProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Vordering<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>-25% arbeidsduur voor vormers"/>
	<entry name="Fungus0" value="Schimmelcultivering"/>
	<entry name="Fungus0Description" value="<style name='Italic'/>&quot;Ik verkies een planeet bedekt met natuurlijke schimmels boven een planeet bedekt met paddestoelwolken!&quot;<br/> - Advocate Vivian Gardinier, De Landingsrede<style name='Default'/><br/><br/>Enkele van onze wetenschappers verdedigen een stelling, dat de schimmels een soort verdedigingssysteem van de planeet vormen, gezien de groei ervan en hun sporenverbreiding direct met de schade verband schijnt te houden, die aan het milieu toegebracht wordt. Op inheemse soorten zoals bijvoorbeeld de xeonomorfen lijken de sporen geen grote effecten te hebben.<br/><br/>Onze kennis is ondertussen zo groot, dat we met onze vormereenheiden schimmelculturen kunnen kweken en afbreken - hoewel hun sporen voor andere eenheden dodelijk blijven."/>
	<entry name="Fungus0Properties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Vordering<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Vormers lijden geen schade in schimmels<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Vormers kunnen schimmels afbreken<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Vormers kunnen schimmels kweken"/>
	<entry name="Fungus1" value="Schimmelmutagenese"/>
	<entry name="Fungus1Description" value="<style name='Italic'/>&quot;Het leven is te kort om champignons op te vullen.&quot;<br/> - Shirley Conran, Superwoman<style name='Default'/><br/><br/>Onze recentste doorbraken in de genetica stellen ons in staat de eigenschappen van schimmels doormiddel van doelgerichte mutagenese via locatiegerichte polymerasekettingreacties zo te veranderen, dat we eetbare planten verkrijgen, die bovendien via omzetting van biosmassa brandstoffen kunnen produceren."/>		<!-- Translation of quote of Shirley Conran found on: http://www.woorden.org/quotes/?auteur=Shirley%20Conran -->
	<entry name="Fungus1Properties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Vordering<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>+2 <icon texture='Resources/Food'/> voeding in gebieden met schimmels<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>+2 <icon texture='Resources/Minerals'/> mineralien in gebieden met schimmels"/>
	<entry name="Fungus2" value="Schimmelhormonen"/>
	<entry name="Fungus2Description" value="<style name='Italic'/>&quot;Eewenlange aardse kruidkunde hebben geleid tot enkele niet-giftige schimmels alsook een veelvoud aan uit schimmels gewonnen medicijnen. Stelt u eens voor wat we met de bija onbegrensde verscheidenheid van Pandora's schimmelkoninkrijken kunnen doen!&quot;<br/> - Doctor Alfeus Schrijver, De chemische keuken<style name='Default'/><br/><br/>Met gentechnologisch geoptimaliseerde hormonen voor schimmels kunnen we hun groeitempo - en daarmee hun uitstoot aan voeding en mineralen - grofweg verdubbelen. Met deze inheemse schimmels zijn extreem bestand tegen slecht weer, ziektes en parasieten zou de mens prima in zijn voedings- en grondstoffenbehoeften kunnen voorzien met honderden vierkanten kilometers aan schimmelplantages."/>
	<entry name="Fungus2Properties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Vordering<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>+2 <icon texture='Resources/Food'/> voedsel in gebieden met schimmelsn<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>+2 <icon texture='Resources/Minerals'/> mineralien in gebieden met schimmels"/>
	<entry name="GoldenAge" value="Gouden era"/>
	<entry name="GoldenAgeDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Door diepe duisternis moesten we gaan, om deze dag mee te maken, waarin onze Vrouwe ons niet enkel de weg leidt, maar ons ook zijn licht verleent. Laat ons ons verheugen en in deemoed om Haar zegen bidden.&quot;<br/> - Vrouwe Lilith Vermillion -- Van scherming tot dageraad<style name='Default'/><br/><br/>De kolonisten verheugen zich dat onze maatschappij een niveau van verlichting bereikt heeft, die op de oude aarde onvoorspelbaar zou zijn geweest. Een nationaal feest zou ze vermoedelijk zeer gelukig maken."/>
	<entry name="GoldenAgeProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Vordering<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>12 ronden lang +8 <icon texture='Resources/Morale'/> moraal in alle steden"/>
	<entry name="Growth" value="Eugenisch bevolkingsonderzoek"/>
	<entry name="GrowthDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Men is in het algemeen zorgzamer in de opvoeding van zijn paarden en honden dan van zijn kinderen.&quot;<br/> - William Penn. Vruchten der eenzaamheid, in gedachten en grondregels over de menselijke levenswandel (1682)<style name='Default'/><br/><br/>De belangrijkste reden dat de groei van onze bevolking beperkt is, heeft te maken met simpele en vermijdbare fouten voor en tijdens de zwangerschap. Als we in een eenmalig onderzoek de meest veelvoorkomende genetische defecten in onze bevolking kunnen investeren, dan kunnen we de gemiddelde genetische gezondheid van ons volk aanmerkelijk verbeteren. Op deze manier kunnen we de overlevingskansen van nieuwgeboreren en de levensverwachting van onze opgroeiende bevolking zonder grote inspanningen aanmerkelijk verbeteren."/>		<!-- Translation of quote of William Penn found on http://www.woorden.org/quotes/?auteur=William%20Penn. Also very interresting: http://books.google.nl/books?id=1mwtAAAAYAAJ -->
	<entry name="Guerrilla" value="Guerillaoorlog"/>
	<entry name="GuerrillaDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Een conventioneel leger verliest als het niet wint. Een guerillaleger wint als het niet verliest.&quot;<br/> - Henry Kissinger<style name='Default'/><br/><br/>De strategieën en tactieken van de guerillaoorlog komen neer op de inzet van een kleine, mobiele strijdmacht tegen een grotere, weinig flexibele tegenstander. Tactieken zoals hinderlagen, sabotage, overvallen, verassingsaanvallen en buitengewone beweeglijkheid worden ingezet, om het grotere en onbeweeglijke tradionele tegenleger af te matten, of een kwetsbaar doel aan te vallen en zich daarna weer terug te trekken."/>		<!-- Translation of quote of Henry Kissinger found on http://www.woorden.org/quotes/?auteur=Henry%20Kissinger -->
	<entry name="GuerrillaProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Vordering<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>+25% <icon texture='Attributes/Power'/> sterkte voor lichte biologische eenheden in bossen en gebergtes"/>
	<entry name="Harvest" value="Afgelegen autonome ontginning"/>
	<entry name="HarvestDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Oh als ik toch een machine kon bouwen die het kaf van de mensen scheidt...&quot;<br/> - Minister-President Yun Xi<style name='Default'/><br/><br/>De inzet van de gestandardiseerde Tireneiboor op slechts een fractie van zijn vermogen, maar voldoende om 30 toeren per minuut te halen, stelt vormers in combinatie met aanzuigpompen in staat om veilig natuurlijke mineralen en voedingstoffen uit de bodem te halen. Dit maakt ook in afgelegen gebieden die we nog niet gekoloniseerd hebben grondstoffenwinning mogelijk."/>
	<entry name="HarvestProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Vordering<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Stelt vormers in staat in gebieden <icon texture='Resources/Food'/> voedsel te oogsten alsook <icon texture='Resources/Minerals'/> mineralen te ontginnen"/>
	<entry name="Leviathan" value="Leviathanhuid"/>
	<entry name="LeviathanDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Het vlees van de leviathan smaakt een beetje naar afbijtmiddel en heeft een omvangrijke behandeling nodig voor verwerking. Uit zijn vinnen is daarentegen een prima vleesboullion te bereiden - zolang bij de bereiding maliënhandschoenen gedragen worden.<br/> - Alfeus Schrijver -- De chemische keuken<style name='Default'/><br/><br/>De huid van de leviathan heeft grote gelijkenissen met de huid van haaien, gezien deze bestaat uit over elkaar liggende tandvormige structuren. Hierdoor is leviathanhuid zowel moeilijk om te doorbreken alsook gevaarlijk om aan te raken - dus gewoonweg perfect voor onze watereenheden, indien we de huid kunnen kopiëren en repliceren."/>
	<entry name="LeviathanProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Vordering<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>+25% <icon texture='Attributes/Power'/> sterkte voor watereenheden"/>
	<entry name="Market0" value="Planetaire markt"/>
	<entry name="Market0Description" value="<style name='Italic'/>&quot;Het enige dat meer genoegen heeft dan het neerschieten van een vijand met zijn eigen pistool, is het verkopen van dat pistool aan zijn weduwe.&quot;<br/> -- Directeur Eric Preston, Dodelijke Marktkrachten<style name='Default'/><br/><br/>Na virtuele decennia aan onderhandelingen, die in werkelijkheid maar enkele dagen op de kalender duurden, hebben de KI-vertegenwoordigers van iedere fracties een akkoord bereikt over het instellen van een planetaire markt. Dit stelt ons in staat om anoniem natuurlijke grondstoffen aan te kopen of te verkopen, tegen prijzen die door vraag en aanbod worden bepaald. We dienen er echter van bewust te zijn dat we handel drijven met onze tegenspelers, die ook onze vijanden kunnen zijn."/>
	<entry name="Market0Properties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Vordering<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Maakt het gebruik van de planetaire markt mogelijk"/>
	<entry name="Movement" value="Geavanceerde tijddilatatie"/>
	<entry name="MovementDescription" value="&quot;Het kan eeuwen duren voordat we tijddilatatie onder de knie hebben. Dus verwachten we aanstaande dinsdag klaar te zijn. &quot;<br/>    -- Professor Alfeus Schrijver, Humor voor Wetenschappers<style name='Default'/><br/><br/>Vroeger werd de tijd altijd afgedaan als een kwestie van gewaarwording. Ondertussen vormt de compressie en dilatatie van de tijd een zelfstandig onderzoeksgebied en de eerste bevindingen zijn reeds zeer bemoedigend, gezien ze ons in staat stellen, ons in duidelijk kortere tijd voort te bewegen. Het zal vermoedelijk eeuwen duren, voordat we de manipulatie van deze bijzondere dimensie volledig onder de knie hebben, doch reeds nu kunnen we reeds beschikken over een betere mobiliteit."/>
	<entry name="MovementProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Vordering<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>+100% <icon texture='Attributes/Movement'/> beweging"/>
	<entry name="Power" value="Telepathie"/>
	<entry name="PowerDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Welkom bij Telepatica Anoniem. Doe geen moeite uzelf voor te stellen.&quot;<br/> - Robert Barr<style name='Default'/><br/><br/>Dankzij de vaardigheid de gedachten va onze tegenstanders te kunnen lezen, kunnen we al hun bewegeingen op het slagveld voorzien en verhinderen."/>		<!-- There appear to be many Robert Barrs. Don't know which one is intended or if a real person is quoted at all. Freely translated. -->
	<entry name="PowerProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Vordering<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>+25% <icon texture='Attributes/Power'/> sterkte"/>
	<entry name="Pollution" value="Planetaire bewustwording"/>
	<entry name="PollutionDescription" value="&quot;Net zoals bij het splitsen van het atoom, dacht men dat gebeurtenissen van massauitsterving enkel tot het domein van God behoorden. De mensheid verkreeg ook niet Gods vermeende moraliteit of wijsheid samen met Gods macht, daarom is de aarde nu dood. Maar deze keer zullen we leren.&quot;<br/>    -- Vivian Gardinier, Buitenaarse Ecosystemen<style name='Default'/><br/><br/>Het grote nadeel van de industrialisering was de voortdurend daarmee gepaard gaande milieuvervuiling. Deze keer zijn we evenwel niet bereid om dezelfde fout te herhalen, die we op de aarde gemaakt hebben. Indien we doorlopend de vervuiligsgraad van de wildernis controleren en proactieve maatregelen tegen de verspreiding van giftig afval nemen, dan kunnen we effectief tegen het probleem optreden."/>
	<entry name="PollutionProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Vordering<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>-2 <icon texture='Resources/Pollution'/> milieuvervuiling in alle steden"/>
	<entry name="Population" value="Geavanceerde planologie"/>
	<entry name="PopulationDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Met verkeerd gebouwde steden kan men een maatschappij of democratie net zo goed ruïneren als met het instellen van een totalitair regime.&quot;<br/> - Hans Paul Bahrdt<style name='Default'/><br/><br/>Zorgvuldige en verstandige planning en implementatie van geautomatisierde woonruimtetoewijzing zorgen ervoor, dat de bevolkingsgroei niet door een tekort aan woonruimte gehinderd wordt."/>		<!-- Quote freely translated.  The quote most likely comes from "Die moderne Großstadt" of which a Dutch translation exists: "Een leefbare stad" -- Hans Paul Bahrdt   ISBN 9027480206    Therefore it should be feasbile to get an official translation, however, this needs someone to search for this book in (a) librarie(s). -->
	<entry name="PopulationProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Vordering<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>+2 <icon texture='Resources/Habitat'/> woonruimte in alle steden"/>
	<entry name="Production" value="Operationele efficiëntie"/>
	<entry name="ProductionDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;De piramiden, Rome, de Chinese muur... allemaal wonderen die niet door vrije mannen gebouwd werden. Jullie mogen jullie dan vandaag slaven voelen, doch in werkelijkheid bouwen jullie aan een gouden toekomst voor ons allen!&quot;<br/> - Minister-President Yun Xi, Leiderschap der staat<style name='Default'/><br/><br/>In alle industrienaties worden de meeste productievertragingen en -problemen veroorzaakt door een enkele reden: Eenvoudige contractuele ruzies in de coördinatie van menselijke en materiële bronnen. Een betere afwikkeling van deze aangelegenheden door een regulerende autoriteit kan de productiviteit verhogen."/>
	<entry name="ProductionProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Vordering<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>+25% <icon texture='Resources/Production'/> productie door arbeiders in alle steden"/>
	<entry name="Research" value="Hersengroei"/>
	<entry name="ResearchDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Egghead. Intello. Eierkop. Iedere taal heeft eigen denigrerende uitdrukking voor hogere intelligentie. Is het niet tijd dat de mensheid deze barbaarse instelling achter zich laat en het enige kenmerk dat hen van de dieren onderscheidt omarmt?&quot;<br/> - Professor Alfeus Schrijver, De Wetenschappers Verheven Zich<style name='Default'/><br/><br/>De tijd vergaat en de menselijke soort ontwikkelt zich verder. Wat bij de mensen op de oude aarde als een uitzonderlijk grote schedel gezien zou worden, is ondertussen normaliteit. De gemiddelde hersenen kunnen tegenwoordig meer gelijktijdige functies en geconcentreerde taken uitvoeren als ooit tevoren. Bovendien biedt het vergrote neurale netwerk onze wetenschappers een groot voordeel."/>
	<entry name="ResearchProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Vordering<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>+25% <icon texture='Resources/Research'/> wetenschappelijk onderzoek in alle steden"/>
	<entry name="Sight" value="Xenotroniumsensoren"/>
	<entry name="SightDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Unobtanium, vibranium, adamantium... Ik zweer dat de wetenschappers deze componenten uit hun duim zuigen. Maar zolang ze een militair nut hebben, ben ik de laatste die zal klagen.&quot;<br/> - Admiraal Jakob Heid, De Oorlog<style name='Default'/><br/><br/>Xenotronium is weliswaar een zeldzaam en relatief instabiele chemische stof, maar heeft zeer interessante eigenschappen. Gebruikt men het voor kijkapparatuur in, dan krijgt men bijvoorbeeld dramatisch betere resultaten als bij de nachtkijkers die op de oude aarde werden gebruikt en daar bovenop nog hitte- en bewegingsdetectie."/>
	<entry name="SightProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Vordering<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>+100% <icon texture='Attributes/Sight'/> zicht voor alle eenheden"/>
	<entry name="Terraform" value="Hoogte-inrichting"/>
	<entry name="TerraformDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Met de beste bedoelingen zullen ze van Pandora een nieuwe aarde maken - waarmee ik bedoel dat de planeet ten onder gaat.&quot;<br/> - Advocate Vivian Gardinier, De Landingsrede<style name='Default'/><br/><br/>De gigantische vormers zijn verdeeld over de wijde toendra, het voorcontingent houdt zich bezig met uitgraven, het achtercontingent perst de aarde samen en stapelt rotsen op elkaar. Deze verbeterde vormervloten kunnen in een tijdspan van een paar maanden hele landstreken verhogen of verlagen. Met genoeg tijd kunnen ze de gehele planeet in een oceaan veranderen - op wellicht een enkele berg uit zorgvuldig opgestapelde stenen na."/>
	<entry name="TerraformProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Vordering<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Stelt vormers in staat terrein te verhogen<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Stelt vormers in staat terrein te verlagen"/>
	<entry name="Transport" value="Zeetransportlogistiek"/>
	<entry name="TransportDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;De oceaan zal de Vreters niet stoppen. Ze zullen boten bouwen en de vissen, haaien en walvissen uit de zeeën vreten, wellicht zelfs de aspidoch zelf. Vissen, indien jullie me horen; ren, verstop jullie!&quot;<br/> - Advocate Vivian Gardinier, De Landingsrede<style name='Default'/><br/><br/>Een groot deel van het planeetoppervlak is met water bedekt, wat een obstakel voor civiele en militaire eenheden vormt. De zeetransportlogistiek verschaft ons rijk transportschepen, waarmee we landeenhden over het water kunnen transporteren."/>
	<entry name="TransportProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Vordering<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Landeenheden kunnen in zeetransporters geladen worden"/>
</language>