<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<language>
<!--
	The following tokens are replaced by the game in *Victory, *VictoryNear and *Defeat entries:
	
	%1% with the year of the event, e.g. 2100.
	%2% with the controller's faction leader title and name, e.g. "Lady Vermillion".
	%3% with the controller's faction name, e.g. "Divine Ascension".
	
	The following tokens are replaced by the game in *VictoryNear and *Defeat (not EliminationDefeat) entries:
	
	%4% with the (near) winner's faction leader title and name, e.g. "Advocate Gardinier".
	%5% with the (near) winner's faction name, e.g. "Terra Salvum".
-->
	
<!-- Flavor reports; displayed once per game. -->
	<!-- Quote freely translated. It comes from "Count zero", of which a Dutch translation exists "Biochips" -- ISBN 9789402301007. Getting an official translation would be preferred, but would need someone to dig in a library. -->
	<entry name="EconomyDefeat" value="<style name='Heading'/>ECONOMISCHE NEDERLAAG!<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;En een moment lang keek ze direct in de zachte blauwe ogen en wist met de zekerheid van het zoogdierinstict, dat de superrijken niet zelfs niet meer in de verste verte menselijk waren.&quot;<br/> - William Gibson<style name='Default'/><br/><br/>We schrijven het jaar %1% en uw rijk, %3%, is economisch afhankelijk geworden van een ander fractie: %5%. En weliswaar zo sterk, dat je kolonie - die binnenkort zal worden veroverd en dan snel vergeten zal worden - zonder hun help niet overleven kan.<br/><br/>Het heeft zelfs geen zin om te rebelleren: Nog voordat je met je troepen bij hun grenzen kunt komen, hebben ze een groter leger gekocht. Als je nog een jaar in onderzoek zou investeren, zouden ze voor jou de trancendentie bereiken. Eenvoudig uitgedrukt: Je tegenstander is op alle gebieden superieur. Voor jou resteert de capitulatie."/>
	<!-- Quote translation found on http://nl.wikisource.org/wiki/Sun_Zi_-_Militaire_strategie --> 
	<entry name="EconomyVictory" value="<style name='Heading'/>ECONOMISCHE OVERWINNING!<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Het leger van de vijand onderwerpen zonder strijd is de hoogste uitmuntendheid.&quot;<br/> - Sunzi<style name='Default'/><br/><br/>Het is u gelukt, %2%! In het jaar %1% heeft je rijk definitief de economische hegemonie op Pandora behaald, wat je tot een onaantastbare opperste aller heerser maakt. Als iemand je te gevaarlijk zou worden, dan kun je hem simpelweg kopen. Hun, hun bewakers, hun families... feitelijk danst de planeet volledig naar je pijpen.<br/><br/>Een heldere, liberale toekomst wacht je rijk, jou en je nakomelingen."/>
	<!-- Quote translation found on http://home.hccnet.nl/fam.keijzers/Gezegden/Meer%20Mahatma%20Ghandi%20wijsheden.html -->
	<entry name="EliminationDefeat" value="<style name='Heading'/>NEDERLAAG DOOR UITROEING!<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Wat voor verschil maakt het voor de doden, de wezen en de daklozen, of de krankzinnige verwoesting als totalitarisme omschreven wordt of met prachtige begrippen als vrijheid en democratie??&quot;<br/> - Mahatma Gandhi<style name='Default'/><br/><br/>Het is het jaar %1% en je kolonie, %3%, ligt in puin. Je troepen zijn uitgeblust, de weinige overlevenden leven in slavernij. Mochten ze levend uit hun verwoeste vesting weten te komen, dan zullen ze de laatste jaren van hun leven op de vlucht van hun genadeloze vijnanden verslijten.<br/><br/>Hun idealen, die ze vanaf de overvolle aarde naar de sterren en tenslotte naar Pandora gevoerd hebben... deze idealen sterven hier en wel nu. Niets van je overtuigingen zal de dood van je volk overleven."/>
	<!-- Quote freely translated. Appears to be a statement before his fight with George Foreman in 1973. No translation found. -->
	<entry name="MilitaryDefeat" value="<style name='Heading'/>MILITAIRE NEDERLAAG!<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Ik heb nooit aan verliezen gedacht, maar nu dat het gebeurd is, is het enige dat ik kan doen, het op de juiste manier doen.&quot;<br/> - Muhammad Ali<style name='Default'/><br/><br/>We schrijven het jaar %1% en je rijk, %3%, heeft geen andere mogelijkheid dan zich naar de militaire macht van je sterkste rivaal, de fractie %5%, te buigen, die op dit moment je nog resterende steden binnenmarcheert. Je zult een bittere nederlaag lijden - daarbij maakt het niet uit of je nu capituleert of sterft.<br/><br/>Zoals je ziet: Grote ambitie alleen is niet genoeg."/>
	<!-- Quote translation found in "Blood, swears and tears" -- Harry van Wijnen -- ISBN 9460036597 http://books.google.nl/books?isbn=9460036597 -->
	<entry name="MilitaryVictory" value="<style name='Heading'/>MILITAIR OVERWINNING!<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Het gaat ons om niets minder dan de overwinning - de overwinning tegen elke prijs. We zullen de overwinning behalen, ondanks alle terreur die ons te wachten staat. En we zullen overwinnen, hoe lang en zwaar de weg die we daarvoor moeten gaan ook moge zijn; want zonder overwinning zullen we niet overleven.&quot;<br/> - Winston Churchill<style name='Default'/><br/><br/>Het is je gelukt, %2%. In het jaar %1% hebben je troepen zo goed als iedere tegenstand neergeslagen en als er nog fracties zouden zijn, die niet volledig uitgevaagd waren, dan zouden ze spoedig capituleren of anders vernietigd worden.<br/><br/>Met deze glorieuze verovering van Pandora ga je terecht de geschiedenis in als de veroveraar van Pandora!"/>
	<!-- Quote translation found on http://www.citaten.net/zoeken/citaten_van-thomas_alva_edison.html -->
	<entry name="ResearchDefeat" value="<style name='Heading'/>WETENSCHAPPELIJKE NEDERLAAG!<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Ik heb niet gefaald. Ik heb enkel 10.000 manieren gevonden die niet werkten.&quot;<br/> - Thomas A. Edison<style name='Default'/><br/><br/>Het is het jaar %1% en je rijk, %3%, kan slechts dadenloos toekijken, hoe je tegenstanders van de fractie %5% steeds betere technologie ten tonele voeren. Terwijl hun imposante gebouwen tot in de brandende hemel van Pandora strkken, moet je erkennen dat weerstand geen enkele zin heeft - je enige hoop bestaat, dat je een kleine rol in hun trancendentie mag vervullen.<br/><br/>Veelal is bescheidenheid de beste manier."/>
	<!-- Quote freely translated. There seems to be a Dutch translation of Les Faux-Monayeurs, but it is from 1969 and will be hard to find. http://books.google.nl/books/about/De_valsemunters.html?id=uBYEHQAACAAJ -->
	<entry name="ResearchVictory" value="<style name='Heading'/>WETENSCHAPPELIJKE OVERWINNING!<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Men zal geen nieuw land ontdekken zonder ermee in te stemmen, voor een zeer lange tijd, het zicht op de kust te verliezen.&quot;<br/> - André Gide, De Valsemunters<style name='Default'/><br/><br/>Het is je gelukt, %2%. In het jaar %1% overtreft je staat van verlichting alle concurrenten veruit. Je wetenschappelijke motor draait zo hard, dat andere fracties je geheel niet bij kunnen houden - en jij verlangt een diepere blik in de fundamentele grondbeginselen van het universum als enig iemand tevoren.<br/><br/>Je rijk zal voor ettelijke komende generaties de drijfveer van de innovatiekracht en de beschaving zijn."/>
	
	<!-- Quote translation found on http://www.woorden.org/quotes/?auteur=Aldous%20Huxley -->
	<entry name="AlienAggressionImminent" value="<style name='Heading'/>Xenomorfactiviteiten<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Misschien is deze wereld de hel van een andere planeet.&quot;<br/> - Aldous Huxley<style name='Default'/><br/><br/>We hebben verontrustende berichten vanaf onze grenzen over grote xenomorfzwermen ontvangen, die samenscholen rondtrekken over het land. Het aantal incidenten als gevolg van conflicten met buitenaardse levensvormen groeit. Bovendien zijn de laatste maanden meerdere civiele verkenners verdwenen.<br/><br/>Reageert de planeet soms al op ons indringen? Wat de reden achter deze ontwikkeling ook mag zijn, we moeten onze steden beschermen en ons op het ergste voorbereiden."/>
	<!-- Quote freely translated -->
	<entry name="AlienGenocideComplete" value="<style name='Heading'/>Buitenaardsen volledig uitgeroeid<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Uitsterven is de regel. Overleven is de uitzondering.&quot;<br/> - Carl Sagan<style name='Default'/><br/><br/>Op aarde is het ons - ondanks alle inspanningen - niet gelukt, het aardse leven uit te roeien. Vossen, ratten en duiven hebben overleefd, terwijl we de rest uitgeroeid hebben.<br/><br/>Hier op Pandora had de natuur geen tijd om zich aan ons aan te passen. In de bomen beweegt niets meer. De zeeën zijn tot en met het meest resistente fytoplankton leeggevist. In de lucht snorren enkel nog de van de aarde meegebrachte insecten en proberen zich vlot aan de buitenaardse voeding en zwaartekracht aan te passen. Aan land, waar eens de oerbisons heersten, getuigen moderne beenderenbergen van de sterkte van onze wapens. Afgezien van laboratoria, dierentuinen en zeldzame halfgetemde xeno's is het inheemse leven op deze planeet volledig uitgeroeid.<br/><br/>Dit experiment is wel het bewijs voor de oude en bekende theorie, dat mensen de ware monsters zijn."/>
	<!-- Quote freely translated -->
	<entry name="AlienSighted" value="<style name='Heading'/>Buitenaardsen waargenomen<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Ik ben er zeker van dat het universum vol zit met intelligent leven. Ze zijn alleen te intelligent om hierheen te komen.&quot;<br/> - Arthur C. Clarke<style name='Default'/><br/><br/>Leven! Deze planeet is daadwerkelijk vruchtbaar. Van de ijverig krabbelendn hordes minuscule gemyeliniseerde kevers tot de zwermen vleermuisachtige vliegdieren (die verdacht goed lijken op de prehistorische pteranodonten van de oude aarde) tot aan de leviathans van de zeeën - overal is leven!<br/><br/>We moeten voorzcihtig te werk gaan. Hoewel ze weliswaar niet agressief lijken - het gaat hier in feite om planteneters, wat voor een ecosysteem van deze omvang verbazingwekkend is -, maar we hebben geen flauw idee, welke agressie we bij hen kunnen uitlokken."/>
	<!-- Quote freely translated. A Dutch translation of "The Man who was thursday" exists, "De man die donderdag was" -- ISBN 9789074622059. Getting an official translation would be preferred, but would need someone to dig in a library. -->
	<entry name="AllianceForged" value="<style name='Heading'/>Alliantie gevormd<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Er zijn geen woorden om de kloof te beschrijven tussen geïsoleerd zijn en het hebben van een bondgenoot. Men kan aan wiskundigen toegeven dat vier twee keer twee is. Maar twee is niet twee keer één. Twee is duizend keer één.&quot;<br/> - G. K. Chesterton, De man die donderdag was<style name='Default'/><br/><br/>De onderhandelingen over wanneer de onderhandelingen moesten beginnen, duurden zes maanden en werden aanvankelijk door verre dronen in de woestenij gevoerd. Uiteindelijke stemden we in met een plaats waar de gesprekken gehouden konden worden en stuurden lijfwachters, spionnen, voedselproevers, gepantserde dienstwagens, gifsnuivers, vertalers, artiesten, geschenken en tenslotte onze boodschappers er naar toe. En we begonnen te overleggen.<br/><br/>En dan hebben we nu een bondgenoot. Een bondgenoot waarmee we de verschrikkingen van deze wereld kunnen delen, de strijd tegen onze vijanden kunnen delen, het wantrouwen delen, de nijd delen en de afkeur delen. Maar kunnen we ook ons vertrouwen delen? Dat zal nog veel, veel meer tijd gaan kosten. Maar eindelijk is het begin gemaakt."/>
	<!-- Suspicious: This quote appears in English language webpages only, but not in reliable English sources about Plato. Found a discussion where someone could not find it in Plato's works. Not found in other languages. Freely translated... -->
	<entry name="CityBuilt" value="<style name='Heading'/>Kolonie gesticht<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Deze stad is, wat ze is, omdat onze burgers zijn, wat ze zijn.&quot;<br/> - Plato<style name='Default'/><br/><br/>Dit is een grote dag voor de mensheid. Vandaag hebben we onze eerste kolonie op een vreemde planeet gesticht. De wetenschappelijke en technische wonderen, die dit tot stand gebracht hebben, mogen niet gebagetaliseerd worden - doch het is beter de blik naar voren te richten en niet terug.<br/><br/>Op het moment bestaat onze kolonie slechts uit een paar duizend zielen, doch we hopen - gegeven genoeg tijd en vrede -, dat ze ooit met de steden van de aarde kan concurreren. Met het onderscheid, dat we hier zuiver water, vruchtbare grond en genoeg plaats om te groeien hebben.<br/><br/>Het is de enige kans voor de mensheid op een nieuw begin. Laten we hopen dat we hem nemen."/>
	<!-- Quote comes from The Brothers Karamazov, Part II, Book IV, Chapter IV, original Russian text available: http://ilibrary.ru/text/1199/p.36/index.html  Quote freely translated from English, minor adjustments done after dictionary lookups of Russian words -->
	<entry name="CityRazedByAliens" value="<style name='Heading'/>Stad door buitenaarsen verwoest<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Men spreekt soms over de 'beestachtige' wreedheid van de mens - Maar dat is oneerlijk en beledigend voor de dieren: Een dier kan nooit zo wreed zijn als de mens, zo artisitiek, zo kunstzinnig gruwelijk.&quot;<br/> - Fjodor Dostojevski, De gebroeders Karamasov<style name='Default'/><br/><br/>Nadat de buitenaardsen de muren hadden doorbroken, spreidden ze zich razendsnel uit. Elk gedroeg zich als de spreekwoordelijke vos in het kippenhok. Mannen, vrouwen en zelf kinderen weren niet gespaard. Degenen die de buitenaardsen niet verslonden werden door hen in stukken gereten. En de weinigen die de schijbare veiligheid van de schimmelvelden invluchtten, werden nooit meer terug gezien.<br/><br/>Zodra alle mensen dood of gevlucht waren, begon de planeet met de gebouwen, die reeds door de jacht op de kolonisten gedeeltelijk in puin lagen of in brand stonden. Zuur van de aanval stijpelde de funderingen in, terwijl wortels uit de bodem de minder stabiele gebouwen uit elkaar trokken en de eindeloos indringende schimmels verteerden de geprefabriceerde muren.<br/><br/>Na slechts enkele weken was er niet het minst geringste teken meer, dat hier ooit een stad had gestaan."/>
	<!-- Quote freely translated -->
	<entry name="CityUnrest" value="<style name='Heading'/>Oproer in stad<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Oorlogen zullen alleen beëindigd worden, als soldaten weigeren te vechten, als arbeiders weigeren wapens in schepen en vliegtuigen te laden, als de mensen de economische buitenposten van het rijk, die zich over de hele wereld uitstrijken, boycotten.&quot;<br/> - Arundhati Roy, Public Power in the Age of Empire<style name='Default'/><br/><br/>De oogst verrot op de velden, terwijl de arbeiders werkeloos rondkijken. Het doffe geluid van de mijnbouwmachines onder onze voeten is inconsitent en valt soms weg. De fabrieksarbeiders knappen een uiltje, terwijl hun oversten er niets van zeggen. Alles neemt meer tijd in beslag dan het zou moeten. De tekenen zijn duidelijk: Het volk is ontevreden.<br/><br/>Enkel onze troepen leggen hun wapens niet neer. Ze morren wat, maar blijven de kolonie verdedigen. Als we uit deze crisis willen komen, dan moeten we de klachten van de mensen aanhoren en hun wensen vervullen."/>
	<!-- Quote translation taken from Dutch translation of "Jenseits von Gut und Böse", section 156. Available on-line http://www.scribd.com/doc/217059981/ -->
	<entry name="EliminatedFaction" value="<style name='Heading'/>Fractie geëlimineerd<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;De waanzin is bij individuen een zeldzaamheid, maar bij groepen, partijen, volken en tijdperken de regel.&quot;<br/> - Friedrich Nietzsche, Voorbij goed en kwaad<style name='Default'/><br/><br/>Eén van de andere koloniën is ten onder - ten prooi gevallen aan wapens, de natuur of eenvoudigweg honger. Maar natuurlijk sterven hun overtuigingen niet met henn - wij zijn niet zo bekrompen en kunnen doorgaans verschillende filosofiën in ons leven integreren. Daarmee zal een deel van de nu ten onder gegane kolonie in de overblijvende fracties verder leven.<br/><br/>Echter, hun fantastische hoofdgedachte, dat er voor de mensheid slechts één juiste weg is, is evenzeer geschiedenis. En daarover kan men niet treurig zijn."/>
	<!-- Quote translation taken from http://www.kuleuven.be/onderzoek/onderzoeksdatabank/project/3E11/3E110099.htm -->
	<entry name="EmpirePollutionThresholdReached" value="<style name='Heading'/>Hoge milieuvervuiling<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Als we onze longen niet hadden, zou er niet genoeg ruimte zijn om al de vervuiling in de lucht een plaats te geven.&quot;<br/> - Robert Orben<style name='Default'/><br/><br/>Verbazingwekkend! Het is ons dan toch gelukt om al onze vervuilingsrecords van de oude aarde te verbreken. De koloniën kreunen onder de smog, de staten zijn kniehoog met vuil en afval bedekt en de inheemse levensvormen sterven razendsnel uit. We weten werkelijk te goed, hoe we met een planeet moeten omgaan!"/>
	<!-- Quote freely translated -->
	<entry name="EnemyCityCaptured" value="<style name='Heading'/>Vijandelijke stad veroverd<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Er wordt wel gesteld dat onze moderne technologietijdperk het dictatorschap faciliteert. We moeten echter begrijpen, dat de industrieën, processen en uitvindingen, die de moderne wetenschap geschapen heeft, zowel ingezet kan worden voor het onderdrukken als voor het bevrijden. De keus is aan ons.&quot;<br/> - Henry A. Wallace<style name='Default'/><br/><br/>Op het moment dat onze troepen de kolonie betreden, verstomt het gemurmel. Langs de straten staan mensen met norse gezichten, bont en blauw en vies van het vechten. Het ritmische stampen van de laarzen van onze soldaten wordt enkel door het hulpgeroep van de gewonden en stervenden elders in de stad begeleid. Wellicht dat op een dag, deze arme, veroverde mensen onze families uit onze stad kunnen zijn.<br/><br/>De stad behoort nu aan ons, voorlopig dan tenminste. En we kunnen niet rusten, totdat we iedere bedreiging van deze planeet weggenomen hebben - waaronder andere mensen."/>
	<!-- Quote freely translated -->
	<entry name="WeEnteredEra1" value="<style name='Heading'/>Tijdperk der mechanisering<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;De fabriek van de toekomst zal slechts twee werknemers hebben: Een man en een hond. De man is er om de hond te voeren. De hond is er om de man er van af te houden, aan de apparatuur te zitten.&quot;<br/> - Warren G. Bennis<style name='Default'/><br/><br/>Onze fabrieken lopen perfect en zonder onderbreking. Elk van onze werknemers houdt veilig thuis toezicht op een leger machines. Iedere wetenschapper onderzoekt met behulp van zorgzaam beperkte KI's de geheimen van de planeet. De mens heeft nu voorgoed zijn rol in het universum als planner en toezichthouder ingenomen.<br/><br/>Dankzij machines konden we onze wieg op de oude aarde verlaten en zonnestelsels bereiken die lichjaren ver weg liggen aan de rand van de melkweg. Op Pandora hebben we eindelijke een wereld gevonden waarop leven bestaat - hoewel vreemdsoortig en bijwijlen gevaarlijk. Onze machines zullen echter opnieuw de weg effenen naar de suprematie van de mensheid. Of toch niet? De overblijfselen van oeroude buitenaardse technologiën duiden erop, dat de vroegere bewoners van deze planeet technologisch eveneens zeer vergevorderd waren, alleen ondertussen zijn ze spoorloos verdwenen..."/>
	<!-- Quote freely translated from original in French: http://books.google.com/books?id=dyxCAAAAcAAJ&pg=PA645&dq=%22deux+puissances+dans+le+monde%22 -->
	<entry name="WeEnteredEra2" value="<style name='Heading'/>Tijdperk der trancendentie<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Er zijn slechts twee krachten in de wereld: het zwaard en de geest. Op den duur wordt het zwaard altijd verslagen door de geest.&quot;<br/> - Napoleon Bonaparte<style name='Default'/><br/><br/>Stel je eens een wereld voor die materialisme voorbij is, waarin elke deelnemer aan onze maatschappij een vreedzaam leven in voorspoed en veiligheid kan leiden. Waar we niet langer om schaarse grondstoffen strijden of de toorn van de natuur moeten doorstaan. Een ideale wereld zonder de zorgen om het eigen overleven, maar met volle vreugde en geluk.<br/><br/>Na millenia vooruitgang zijn de technologiën om deze droom in vervulling te laten gaan nu eindelijk binnen bereik."/>
	<!-- Quote freely translated -->
	<entry name="HiveCleared" value="<style name='Heading'/>Buitenaardse zwemkorf schoongeveegd<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Ik ontdekte dat indien men deze prachtige wereld nader bekijkt, dat er altijd rode mieren onder zitten.&quot;<br/> - David Lynch<style name='Default'/><br/><br/>Onze bestorming van de buitenaardse korf was hard en bloedig, maar uiteindelijk konden we ook de laatste xenomorf uitschakelen. Middenin de korf hebben we een koningin aangetroffen, temidden van een myriade eieren, waaruit reeds nieuwe xenomorfen gekropen waren, om dood en verderf over onze koloniën te zaaien. We hebben de korf, de koningin en de eieren platgebrand!<br/><br/>We haten ze niet, want eenvoudige schepsels haten, die slechts overleven willen, zou zinloos zijn. Als de vraag echter luidt: &quot;Wij of zij?&quot; - Wat zou u dan beslissen?"/>
	<!-- This quote is fiction -->
	<entry name="InvasionImminent" value="<style name='Heading'/>Een nieuw tijdperk!<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;... we de dodelijke verdedigingsinstallatie van het object met acceptabele verliezen overwonnen hadden, naderden we voorzichtig. Ik beschouwde specialiste Abernathy als vervangbaar en instrueerde haar om met het object te interageren. Terwijl ze dat deed, beefde het object en begon vanaf zijn top een continue blauwwitte lichtstraal uit te zenden. We deden metingen en gezien de verdedigingsinstallatie klaarblijkelijk gedeactiveerd was, groepeerden we en keerden terug naar ons intacte voertuig.&quot;<br/> - Veldonderzoeker Andrez, bericht over het Messari-object #5,508<style name='Default'/><br/><br/>Sedert onze aankomst op Pandora waren we ons bewust dat het geheim van ons succes mogelijk onder deze oeroude ruïnes begraven ligt. Nu bereiken ons berichten, dat een onderoeksexpeditie een buitenaards object ontdekt en geactiveerd heeft, dat na al die tijd ook daadwerkelijk nog functioneert. Dit zou een grote stap voorwaarts kunnen zijn in het begrijpen van de buitenaardse technologie, opdat we er zelf gebruik van kunnen maken.<br/><br/>Op het moment schijnt het object maar weinig te doen. De overlevenden van de expeditie berichten, dat het om een geschutbronzen toren binnenin een lege buitenaardse hangar-leefruimte gaat. Na de activering is de top van het object naar de dichtstbijgelegen ster gericht en begon het een superhoogfrequente staal uit te zenden. Onze satellieten hebben de straal onderzocht en vastgesteld, dat hij geen informatie overdraagt, maar dusdanig energiegeladen is, dat hij alle onbeschermde subsystemen kan vernietigen.<br/><br/>Om eerlijk te zijn, zijn we behoorlijk ideeënloos wat het object en de straal aan gaat. Maar het kan het begin van een flinke sprong voorwaarts zijn!"/>
	<!-- This quote is fiction -->
	<entry name="InvasionImpact" value="<style name='Heading'/>De laatste dagen der mensheid<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;... Zakor zal de aftocht dekken. Herhaal: Zakor zal de aftocht dekken. Zijn offer zal nooit vergeten worden...&quot;<br/> - Laatste transmissie van communicatiesatelliet DEX0451<style name='Default'/><br/><br/>Wie weet, hoeveel gestorven zijn? De onheilspellende lichtstraal was een baken. Ze kwamen erop af en bereikten zo Pandora, waar ze uit een wormgat boven de planeet verschenen. Een onvatbaar grote invasieleger van myrmidons, met wapens, die onze vaardigheden ver overstijgen. In elk geval zijn we hier gereed voor de strijd gearriveerd, andere zou al het leven op Pandora reeds uitgeroeid zijn.<br/><br/>Onze pogingen om contact te leggen lijken deze wezens alleen nog maar bozer te maken. Mogelijk vatten ze onze elektromagnetische signalen als aanval op, of zijn we slechts achtergronddecor voor hen dat verwijderd moet worden, zoals het onkruid in een tuin, voordat ze alles opnieuw kunnen opbouwen. Het zij hoe het zij, we strijden niet enkel om ons eigen leven, maar om het overleven der mensheid."/>
	<!-- This quote is fiction -->
	<entry name="InvasionOver" value="<style name='Heading'/>Ons onverhoopte overleven<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;... en kolonie vijf: Von-Moltkebericht volgt. Eerste sector: geschatte verliezen 90%. Tweede sector: geschatte verliezen 79,5%. Derde sector: bevestigde verliezen 99,3%. Vierde sector: geen contact tot nog toe. Vijfde sector: geen contact tot nog toe (meldingen over kernsmelting). Zesde sector: bevestigde verliezen 99,2%. Zevende...&quot;<br/><br/> - Procurator-Majoor Laurentius, Het Catastrofebericht<style name='Default'/><br/><br/>We zullen het geen triomf noemen. Bij zoveel dood en verwoesting is vreugde niet gepast - enkel alleen schuldgevoel voor ons overlevenden. De mensheid kan op grimmige wijze tevreden zijn, dat zij bewezen heeft, dat geen enkele andere soort nog doeltreffender kan doden. Op wat voor manier moeten we vorlijk worden van zo'n uitkomst?<br/><br/>Uitgeput en onder het bloed kijken de overlevende fracties ongemakkelijk naar elkaar over de verwoeste planeet. De technologie, de we van de buitenaardsen verkregen hebben, zal het menselijke bestaan revolutioneren. Maar kunnen er hieruit een gouden era ontwikkelen - met de wetenschap, welk lijden we teweeg kunnen brengen? En hoe kunnen we voorkomen, dat ze net als deze buitenaardse wezens eindigen, als een monsterachtige, alles verzwelgende zwerm? Is dat uiteindelijk ook ons lot?<br/><br/>We moeten ons eigen lot bepalen. We moeten een nieuw begin wagen... een nieuwe beschaving opbouwen, die ons erfgoed en onze idealen in ere houdt. Het vuur brandt nog en mag nooit doven. Als dat dreigt, dan moeten we ons er met hand en tand tegen verzetten."/>
	<!-- Quote freely translation. No Dutch translation of Hocus Pocus seems to exist. -->
	<entry name="LostCityControl" value="<style name='Heading'/>Stad verloren<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Gewoon omdat je kunt lezen, schrijven en een beetje kunt rekenen, betekent nog lang niet, dat je gerechtigt bent om het universum te veroveren.&quot;<br/> - Kurt Vonnegut, Hocus Pocus<style name='Default'/><br/><br/>Daar, waar we verleden nacht nog geslapen hebben, slaapt nu iemand anders. Onze families zijn nu de families van de genadeloze aanvaler en moeten zich naar hun vreselijke overtuigingen buigen. We troosten ons weliswaar met de hoofdzaak, en dat is dat onze naasten nog leven, maar ze zijn de onzen niet meer.<br/><br/>De situatie is zeer eigenaardig. De militaire nederlaag - hoe we zo vele troepen zo gemakkelijk en brutaal verloren hebben - doet natuurlijk pijn, maar niet zo erg als de kennis, dat de vijand ons geliefden nu onderdrukt. Kan onze trots deze vernedering weerstaan? Hoe moeten we onze stad en onze families herwinnen?"/>
	<!-- Quote freely translated -->
	<entry name="ObservatoryExplored" value="<style name='Heading'/>Buitenaardse observatietoren verkend<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Hoe duidelijker kunnen we onze aandacht kunnen richten op de wonderen en de realiteiten van het universum om ons heen, hoe minder gelegen we zullen zijn voor de vernietiging van ons ras. Wonder en nederigheid zijn gezonde emoties, en ze kunnen niet naast elkaar bestaan met een lust voor vernietiging.&quot;<br/> - Rachel Carson<style name='Default'/><br/><br/>Toen we deze ongelooflijke koepels voor de eerste keer zagen, hielden we ze voor reuzachtige lokale planten - gigantische distels bijvoorbeel, die hun levensenergie uit de drukverschilen tussen de atmosfeerlagenen van de planeet haalden. Toen we dichterbij kwamen, dachten we, dat het om sterrenwachten moest gaan - waarom zou men anders zoiets onbeschrijvelijks hoogs bouwen?<br/><br/>In werkelijkheid zijn het observatoria, maar niet zoals we gedacht hadden. In het binnenste van deze toren bieden de facetten van de kristalkoepel een perfect zicht op de omgeving en eigenaardige, oeroude apparaten verlenen een blik in de planeet zelf en maken het bovendien mogelijk de rondreizende wilde dieren op het oppervlak te volgen. Deze torens zullen, indien we ze juist inzetten, een grote vooruitgang voor ons onderzoek zijn."/>
	<!-- Quote freely translated. Found an existing translation, but it was bad quality. -->
	<entry name="PopulationLimitReached" value="<style name='Heading'/>Sterke overbevolking<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;De krottenwijken zijn de maatstaf van de beschaving.&quot;<br/> - Jacob Riis<style name='Default'/><br/><br/>Onze steden barsten van het leven. In de overvolle en hectische strate van onze kolonie komen mensen op de wereld en sterven weer, zonder dat ze ooit een voet buiten de stadsmuren gezet hebben. Anderen proberen juist al het mogelijke om uit de stad te komen: Ze werken buiten de stad in de gevaarlijke vormereenheden bij het terravormen van het land, of verkennen in het leger de grenzen van de planeet. Maar niettemin is er niet genoeg leefruimte voor iedereen en daardoor zijn de mensen ongelukkig.<br/><br/>Om een lang verhaal kort te maken: We hebben meer plaats nodig. En snel ook."/>
	<!-- Quote translation found on http://www.citaten.net/zoeken/citaten_van-thomas_s._elliot.html -->
	<entry name="PlanetFullyExplored" value="<style name='Heading'/>Planeet volledig verkend<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Onophoudelijk zullen we alles onderzoeken om dan, aan het eind van onze navorsingen, ons zelf terug te vinden op het punt waar we begonnen zijn en we zullen die plek voor het eerst echt kennen.&quot;<br/> - T. S. Eliot, Little Gidding<style name='Default'/><br/><br/>Pandora is een superaarde: Het planeetoppervlak hier is 3,24 maal zo groot als op de oude aarde. En we hebben vrijwel elke hoek verkend. Er is nu geen enkele sector meer op deze planeet, die we nog niet gezien hebben. Natuurlijk hebben we niet iedere vierkante centimeter afdedekt - in de vulkanen of de diepe zeeën zijn we niet afgedaald. Maar desondanks hebben we alles van Pandora gezien."/>
	<!-- Quote freely translated -->
	<entry name="ExploringTheRuin" value="<style name='Heading'/>Ruïne verkend<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Niets mooiers konden we ons voorstellen, dan ons hele leven met het zoeken naar de resten van het verleden door te brengen.&quot;<br/> - Heinrich Schliemann<style name='Default'/><br/><br/>We wisten dat deze ruïnes niet door mensenhanden zijn geschapen - maar nu zijn we bezorgder geworden over wat ze uiteindelijk vernietigd heeft. Deze gebouwen overstijgen onze vaardigheden bij verre, ze weerstaan alles, wat we er ook tegenaan gooien - zelfs met onze diamantboren lukt het ons niet om ook maar een krasje in de buitenlaag aan te brengen.<br/><br/>En toch liggen ze hier voor ons, treurige ruïnes, sedert de oertijd verlaten. Ze werden met zekerheid niet gebouwd door de levende wezens, die we tot nog toe op Pandora aangetroffen hebben. Gelukkig voor ons werden ze ook millenia geleden verwoest, waarmee we kunnen hopen, dat ook de verwoesters reeds lange tijd verdwenen zijn."/>
	<!-- Quote freely translated -->
	<entry name="RuinInSight" value="<style name='Heading'/>Ruïne waargenomen<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Daar waar zich een ruïne bevindt, is ook hoop op een schat.&quot;<br/> - Roemi<style name='Default'/><br/><br/>Na het debacel met de marskanalen leerden generaties wetenschappers hun hoop te bedwingen. Tenslotte hadden de wetenschappers altijd betuigd, dat de waarschijnlijkheid, om binnen een straal van duizend lichtjaar op intelligent leven te stuiten, oneindig klein was. Toen we vanuit onze landingschepen in de ruimte op deze gebouwen neerkeken, dachten we navenant, dat onze fantasie op hol geslagen was.<br/><br/>Nu, terwijl we ervoor staan, erkennen we, dat ze niet van natuurlijke oorsprong zijn. Niet alleen wonderschoon, maar spectaculaire, elegante gebouwed uit spinnewebben en licht, maar harder als diamant. Misschien zijn hun bouwers eveneens hier? Het hoort bij de grote dromen der mensheid, intelligent - en vreedzaam - leven te vinden! Stel je eens voor, wat we allemaal van elkaar zouden kunnen leren."/>
	<!-- This quote is false, Darwin didn't say this: http://www.darwinproject.ac.uk/one-thing-darwin-didnt-say    Nevertheless, it is popular enough that it is widely translated, took mine from http://www.isgeschiedenis.nl/invloedrijke-mannen/charles-darwin-bedenker-van-de-evolutietheorie/ -->
	<entry name="SpecialAlienKilled" value="<style name='Heading'/>De grote jacht<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;“Het is niet de sterkste soort die overleeft, noch de meest intelligente. Het is degene die zich het beste kan aanpassen..&quot;<br/> - Charles Darwin<style name='Default'/><br/><br/>Toen het dodelijke schot zich in het hart van het beest boorde, zo berichtten de overlevende soldaten, hield het zich kort stil en leek het, als of het over iets erg diepzinnigs nadacht. Zijn kop viel in zijn imposante nek terug en schudde alsof het ging lachen. En daarna zakte het tenslotte onder luid geraas in elkaar en stierf.<br/><br/>Op de aarde hebben we onophoudelijk op de grote schepsels in de zeeën gejaagd - voor voedsel, olie, parfum -, tot ze bijna uitgestorven waren. Dat is natuurlijk erg bitter, maar het is ook onderdeel van het bedwingen van de planeet voor de mensheid. En wie weet, wat dit kadaver ons allemaal zal opleveren?"/>
	<!-- The inner quote can be found in: "De derde slag van Ieper 1917", ISBN 9026322240   Outer quote has been freely translated-->
	<entry name="WarDeclared" value="<style name='Heading'/>Oorlogsverklaring<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Ik heb de leus 'de oorlog om aan oorlog een eind te maken' geüit en dat was niet de minste van mijn misdaden.&quot;<br/> - H. G. Wells<style name='Default'/><br/><br/>Op Pandora is oorlog uitgebroken. Over vele jaren zullen de geschiedenisboeken zeker weten, hoe het kon gebeuren, doch hier, in de chaos van een nieuw-gekoloniseerde wereld, zijn de redenen, waarom de oorlog begonnen is, allesbehalve duidelijk. Was de langzaam groeiende ergernissen tussen fracties? De filosofische verschillen tussen de koloniën? Of wellicht de basale schrik voor de menselijke bloedlust na onze strijd tegen de buitenaardsen? We weten het momenteel niet. Maar het is wel duidelijk: Op Pandora is de oorlog uitgebroken."/>
	<!-- Quote freely translated -->
	<entry name="WeBuiltBlackHoleGenerator" value="<style name='Heading'/>Zwartgatgenerator voltooid<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Er zijn risico's die men niet mag aangaan: De ondergang der mensheid is er zo één.&quot;<br/> - Friedrich Dürrenmatt<style name='Default'/><br/><br/>Wat... hebben we gedaan? Kernwapens waren dodelijk, dat hebben de lijdzaam ervaren. Maar nu hebben we een technologie in handen, waarmee we hele sterren kunnen uiteenreten! Dat onze wetenschap zover gekomen is, zonder dat we dit zonnestelsel vernietigd hebben, was eerder geluk dan wijsheid... we zullen nooit beseffen, hoe dicht we bij de totale ondergang zijn geweest.<br/><br/>Nu staat ons een wapen ter beschikking, dat weliswaar geen echt zwart gat opwekt, maar wel iets zeer gelijkaardigs voor de kleinste fracties van een minuut in stand kan houden. Dat is genoeg tijd voor deze anomalie, om alles en iedereen in de omgeving ervan te verslinden, eeuwig verdwenen achter de waarnemingshorizon! Ik vrees de dag waarop we dit wapen daadwerkelijk zullen inzetten."/>
	<!-- Quote freely translated -->
	<entry name="WeBuiltNuclearLaunchCenter" value="<style name='Heading'/>Raketlanceercontrolecentrum voltooid<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Van alle gefaalde technologien, die de voorwaartse mars der wetenschap voortgebracht heeft - stoomvoertuigen, zeppelins, pantsertreinen - is er geen één zo catastrofaal voor het welzijn geweest als de poging afgelopen eeuw om elektriciteit door kernsplijting op te wekken.&quot;<br/> - James Buchan<style name='Default'/><br/><br/>Kernwapens. Op de oude aarde hebben we ze slechts tweemaal ingezet - en daarna zelfs in tijden van wanhoop niet meer. We mogen hopen, dat ze ook hier even goed ter afschrikking dienen - zowel voor onze tegenstanders alsook voor onszelf."/>
	<entry name="Welcome" value="Welkom op Pandora,<br/>%1%!"/>
	<!-- 1/3 progress to invasion <entry name="Invasion0" value="Ruins of an old civilization can be found throughout the surface. Who were they? What happened to them?"/> -->
	<!-- 2/3 progress to invasion <entry name="Invasion1" value="The alien ruins seem to be emitting some sort of signal."/> -->
	<!-- 3/3 progress to invasion <entry name="Invasion2" value="They came from the skies. An invasion without warning."/> -->
	<!-- 1/3 invasion cleared <entry name="Invasion3" value="They call themselves The Skorg. Beings fused with machinery. Their technology is far superior to ours. All our communication attempts have been ignored and they continue attacking us at all fronts. We must unite as a species if we are to drive them back and preserve humanity."/> -->
	<!-- 2/3 invasion cleared <entry name="Invasion4" value="We have retrieved some information from a captured Skorg. All data suggests that they view us as a petty species. They have been roaming from world to world only to strip them of all resources and move on. At this rate, Pandora will be ruined even if we are victorious."/> --> 
	<!-- 3/3 invasion cleared <entry name="Invasion5" value="Finally, the Skorg invasion appears to have stopped. We have shown them that Humans are not to be underestimated. Pandora, however, is in a state of decay and we must be wary to not repeat Earth's history."/> -->
	
<!-- News reports. -->
	<entry name="BlackHoleGeneratorBuilt" value="<style name='Heading'/>Laatste nieuws: %5% voltooit zwartgatgenerator<style name='Default'/><br/><br/><style name='Italic'/>&quot;Goedendag, dit is Nieuwslijn Pandora met juffie McDee. Overal en altijd het laatste nieuws en het weerbericht, 400 uur per dag, 28 dagen per jaar!<br/><br/>Onze wetenschapscorrespondent professor Meat E. O'er bericht, dat hij een sterke toename van de planeetmassa van Pandora heeft gemeten, iets dat enkel verklaard kan worden door dat iemand een zwartgatgenerator heeft uitgevonden. Het valt te hopen dat de uitvinders er alleen vreedzame bedoelingen mee hebben - hoewel het niet meevalt een vreedzaam doel voor te stellen, anders dan wellicht een verschrikkelijk efficiënte vuilnisemmer.<br/><br/>En nu naar het weer: Indien de zwartgatgenerator ingezet worden, zullen we langzaam, maar zeker tot in alle eeuwigheid over de waarnemingshorizon uitgerekt worden. Trekt u een bivakmuts aan.&quot;"/>
	<entry name="EconomyVictoryNear" value="<style name='Heading'/>Laatste nieuws: %5% wordt een economische supermacht<style name='Default'/><br/><br/><style name='Italic'/>&quot;Goedendag, dit is Nieuwslijn Pandora met juffie McDee. Overal en altijd het laatste nieuws en het weerbericht, 400 uur per dag, 28 dagen per jaar!<br/><br/>We krijgen veel meldingen binnen, dat %4% meer geld bij elkaar vergaard heeft als alle anderen samen. Op straat zegt men dat %4% spoedig in staat zal zijn, alle eenheden op de planeet te kopen.<br/><br/>Als de anderen nog een kans op de dominatie van Pandora willen maken, dan moeten ze ofwel dringend gaan sparen, of militair tegen %4% optreden. Maar wie ben ik dan, om taktische adviezen gaan te geven...<br/><br/>En nu naar het weer: Wie in de gebieden van %4% woont, kan zich opmaken voor een goud- of juwelenregen. Het is gevaarlijk om ombeschermd in zo'n regen te staan. Blijft u binnen of neem uw molybdeenparaplu mee!&quot;"/>
	<entry name="FactionEliminated" value="<style name='Heading'/>Laatste nieuws: %5% uitgeroeid<style name='Default'/><br/><br/><style name='Italic'/>&quot;Goedendag, dit is Nieuwslijn Pandora met juffie McDee. Overal en altijd het laatste nieuws en het weerbericht, 400 uur per dag, 28 dagen per jaar!<br/><br/>We vernemen zojuist dat de fractie %5% van het planeetoppervlak is geveegd. We wachten nog op nadere details over dit bericht.<br/><br/>En nu naar het weer: Blijkbaar huilt de hemel! Oh, wacht, het is gewoon regen.&quot;"/>
	<entry name="GlobalPollutionThresholdReached" value="<style name='Heading'/>Laatste nieuws: De milieuvervuiling kan haast niet erger worden<style name='Default'/><br/><br/><style name='Italic'/>&quot;Goedendag, dit is Nieuwslijn Pandora met juffie McDee. Overal en altijd het laatste nieuws en het weerbericht, 400 uur per dag, 28 dagen per jaar!<br/><br/>De mondiale milieuvervuiling heeft *hoest*hoest* een nieuw hoogtepunt bereikt. *hoest*hoest* Dus ... kunnen we alstublieft *hoes*hoest* ophouden, de atmosfeer te verpesten? *hoest* Ik kan niet meer ademen!<br/><br/>En nu naar het weer: Een dodelijke smog bedekt tweederde van het planeetoppervlak. Daarom zult u met een zuurstoftank over straat moeten.&quot;"/>
	<entry name="MilitaryVictoryNear" value="<style name='Heading'/>Laatste nieuws: %5% nadert militaire overheersing<style name='Default'/><br/><br/><style name='Italic'/>&quot;Goedendag, dit is Nieuwslijn Pandora met juffie McDee. Overal en altijd het laatste nieuws en het weerbericht, 400 uur per dag, 28 dagen per jaar!<br/><br/>Onze militaire experts hebben de actuele militaire sterkte van de fracties geanalyseerd en zijn het eens over de winnaar: %4%! Wie het tegen deze kolonie opneemt, moet gestoord zijn.<br/><br/>Als de rest nog een kans op de dominatie van Pandora wil maken, dan moeten ze dringend beginnen te groeien of hun bondgenoten tegen %4% helpen. Maar wie ben ik dan, om taktische adviezen gaan te geven...<br/><br/>En nu naar het weer: In gebieden, waar verzet is tegen de %4%, vinden lood-, laser, en nucleaire stormen plaats. Onze tip: Neem tweemaal daags uw stralingstabletten in en smeer u in uw bunker met zonnecrème in met beschermingsfactor 5000 in.&quot;"/>
	<entry name="NuclearLaunchCenterBuilt" value="<style name='Heading'/>Laatste nieuws: %5% voltooit raketlanceercontrolecentrum<style name='Default'/><br/><br/><style name='Italic'/>&quot;Goedendag, dit is Nieuwslijn Pandora met juffie McDee. Overal en altijd het laatste nieuws en het weerbericht, 400 uur per dag, 28 dagen per jaar!<br/><br/>Onze wetenschapscorrespondent professor Meat E. O'er bericht, dat zijn Geigerteller zeer sterke hoogenergetische gammastralen heeft gemeten. Dat kan enkel betekenen, dat iemand weer een waterstofbom gebouwd en ondergronds getest heeft. Knap gedaan! Alleen... gelieve ons niet te bombarderen.<br/><br/>En nu naar het weer: Vandaag wemelt het van de stralende deeltjes in de atmosfeer. Draag een loodbroek en probeer daar buiten niet geatomiseerd te worden!&quot;"/>
	<entry name="ResearchVictoryNear" value="<style name='Heading'/>Laatste nieuws: %5% met absolute wetenschappelijke doorbraak<style name='Default'/><br/><br/><style name='Italic'/>&quot;Goedendag, dit is Nieuwslijn Pandora met juffie McDee. Overal en altijd het laatste nieuws en het weerbericht, 400 uur per dag, 28 dagen per jaar!<br/><br/>Wel ja, ik weet niet echt, wat de wetenschappers van %4% de hele dag uitspoken, maar één ding is zeker: Ze zijn ons allen ver voor.<br/><br/>Als de anderen nog een kans op de dominatie van Pandora willen maken, dan moeten ze zich op hun eigen onderzoek richten, of simpelweg een paar klassieke massavernietigingswapens bouwen. Maar wie ben ik dan, om taktische adviezen gaan te geven...<br/><br/>En nu naar het weer: In de buurt van de basis van %4% is het weer kwantumverstrengeld geraakt. Wie zich daar begeeft, moet dus sneeuwschoene én een zonnebril inpakken, terwijl je transcendeert naar een hoger bestaan.&quot;"/>
	
<!-- Reward reports. -->
	<entry name="CreditsReward" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>%2$.0f <icon texture='Resources/Credits'/> kredieten ontvangen"/>
	<entry name="FoodReward" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>%2$.0f <icon texture='Resources/Food'/> voedsel ontvangen"/>
	<entry name="MineralsReward" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>%2$.0f <icon texture='Resources/Minerals'/> mineralen ontvangen"/>
	<entry name="PolluteReward" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Om de ruïne is de vervuiling uitgebreid"/>
	<entry name="ResearchReward" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>%2$.0f <icon texture='Resources/Research'/> onderzoek ontvangen"/>
	<entry name="HiveDestroyed" value="Buitenaardse zwermkorf vernietigd"/>
	<entry name="HiveDestroyedCreditsReward" value="Je troepen hebben met succes een xenomorfkolonie verwoest, die als broeiplaats voor de buitenaardsen fungeerde.<br/><br/>De steden in de omgeving kunnen zich vanaf nu veilig voelen. Bovendien heb je in de buitenaarde zwermkorf grote hoeveelheden waardevolle grondstoffen gevonden alsmede trofeeën, die op de planetaire markt verkocht kunnen worden."/>
	<entry name="RuinExplored" value="Ruïne verkend"/>
	<entry name="RuinExploredCreditsReward" value="Bij het verkennen van de oeroude ruïne, die van een reeds lang vergeten ras stamt, vinde je troepen enige waardevolle voorwerpen."/>
	<entry name="RuinExploredFoodReward" value="Bij het verkennen van de oeroude ruïne, die van een reeds lang vergeten ras stamt, vinden je wetenschappers overblijfselen van buitenaardse meststof, die planten sneller laat groeien."/>
	<entry name="RuinExploredMineralsReward" value="Bij het verkennen van de oeroude ruïne, die van een reeds lang vergeten ras stamt, vinden je troepen in een vervallen opslagruimte een grote hoeveelheid mineralen."/>
	<entry name="RuinExploredPolluteReward" value="Bij het verkennen van de oeroude ruïne laten je troepen per ongeluk een buitenaardse schadelijke stof vrijkomen, die dodelijk is voor de flora en fauna van de planeet."/>
	<entry name="RuinExploredResearchReward" value="Je wetenschappers hebben enkele geheimzinnige inscripties op de buitenkant van een oeroude ruïne geanalyseerd en kunnen de verkregen kennis bij hun eigen werkzaamheden toepassen."/>
	<entry name="RuinExploredTechnologyReward" value="Bij het verkennen van een oeroude ruïne zijn je troepen op een onbekende technologie gestoten, die je wetenschappers kunnen gebruiken."/>
	<entry name="RuinExploredUnitReward" value="Bij het verkennen van de ruïne zijn je troepen op een kudde xenomorfdronen gestoten, die gescheiden waren van hun collectieve bewustzijn en nu merkaardig genoeg tam geworden zijn."/>
	<entry name="RuinExploredUnitDamageReward" value="Bij het verkennen van de oeroude ruïne zijn je troepen in een explosieve valstrik gelopen, die vermoedelijk diende om wilde dieren buiten te houden."/>
	<entry name="RuinExploredUnitRankReward" value="Bij het verkennen van de oeroude ruïne leverden je troepen een uitstekende tactische prestatie, toen ze zonder verliezen een heel hol vol manshoge buitenaardse bloedzuigers schoonveegden."/>
	<entry name="SunkenRuinExplored" value="Verzonken ruïne verkend"/>
	<entry name="SunkenRuinExploredCreditsReward" value="Bij het verkennen van de verzonken ruïne, die van een reeds lang vergeten ras stamt, vinden je troepen enige waardevolle voorwerpen."/>
	<entry name="SunkenRuinExploredFoodReward" value="Bij het verkennen van de verzonken ruïne, die van een reeds lang vergeten ras stamt, vinden je wetenschappers overblijfselen van voedselrijke zeealgen."/>
	<entry name="SunkenRuinExploredMineralsReward" value="Bij het verkennen van de verzonken ruïne, die van een reeds lang vergeten ras stamt, vinden je troepen grote hoeveelheden mineralen in een onder water staande opslagplaats."/>
	<entry name="SunkenRuinExploredResearchReward" value="Je wetenschappers hebben enkele geheimzinnige inscripties op de buitenkant van een verzonken ruïne geanalyseerd en kunnen de verkregen kennis bij hun eigen werkzaamheden toepassen."/>
	<entry name="SunkenRuinExploredTechnologyReward" value="Bij het verkennen van een verzonken ruïne zijn je troepen op een onbekende technologie gestoten, die je wetenschappers kunnen gebruiken."/>
	<entry name="SunkenRuinExploredUnitRankReward" value="Bij het verkennen van de verzonken ruïne leverden je troepen een uitstekende tactische prestatie, toen ze zonder verliezen een heel hol vol manshoge buitenaardse bloedzuigers schoonveegden."/>
	<entry name="TechnologyReward" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>%1% ontdekt"/>
	<entry name="UnitReward" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>%2$.0f <icon texture='Units/BugIcon' height='16'/> xenomorfdronen verkregen"/>
	<entry name="UnitDamageReward" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style color='Red'/>%2$.2f<style color='Default'/> eenhedenschade geleden"/>
	<entry name="UnitRankReward" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>%2$.0f <icon texture='Attributes/Rank'/> eenhedenrang verkregen"/>
</language>
