<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<language>
	<entry name="Aspidochs" value="Aspidochs"/>
	<entry name="Bugs" value="Kever"/>
	<entry name="Diplomatic" value="De Ambassadeurs"/>
	<entry name="DiplomaticDescription" value="De wortels van de ambassadeursklasse gaan terug tot aan de bronstijd, toen het vermogen om een vreemd persoon niet onmiddelijk te doden vermoedelijk afdoende was om geklasseerd te worden als diplomaat. Dat zette zich verder in de oudheid, waarbij de Phoeniciërs en Romeinen doeltreffend gebruik maakten van reizigers als ambassadeurs. Maar het duurde tot de 14e eeuw dat de Milanese Francesco Sforza op het idee kwam om formele, permanente ambassades in te stellen tussen de Italiaanse stadstaten, waartussen voortdurend oorlogen uitbraken.<br/><br/>Op dat moment kwam de internationale klasse goed van de grond - een groep van internationalisten die net zo trouw waren aan de rol die ze hadden als aan de staat die zij vertegenwoordigden. Mettertijd werden ze, net als hun oud-Romeinse voorgangers, welgestelde personen, die omzichtig over bestaande grenzen wisten heen te stappen. Ze verscherpten hun netwerken van contactpersonen, waarbij hun waarde voor enige staat waarvoor ze werkten toenam.<br/><br/>Gedurende de 20e eeuw kwam er een nieuwe toevoeging aan de bloedlijn op. Aan de gelederen van welgestelden en aristocraten werden spionnen toegevoegd, die in toenemende mate hun ingang vonden in iedere ambassade als 'militaire adviseurs'. Hoewel deze spionnen ook werden gerecruteerd uit de gelederen van de geleerden, was het tegen het eind van de eeuw verworden tot een zuiver meritocratisch instituut. Zowel spionnen als diplomaten bleven in opmerkelijke luxe leven op kosten van de staten waarvoor ze werkten.<br/><br/>Gedurende de conflicten van de 21e eeuw wisselden ambassades veelvuldig van getrouwdheid en structuur, naar mate de staten waarvoor ze verantwoordelijk waren vervielen in zwakte, overbodigheid en irrelevantie. Nochtans had het internationale ras van diplomaten, hoewel onstaan uit alle rassen van de aarde, zich tot een klasse gevormd. Ze waren ook stinkend rijk en wilden ten koste van alles vermijden, dat ze hun levenstijl en privileges, waar ze zeer gehecht aan waren geraakt, kwijt zouden raken.<br/><br/>Ze zagen de staat waarin de aarde zich bevond al vroeg in, ze zagen de toekomst al vroeg in, en ze vormden een consortium. Trapsgewijs ontwikkelde zich een plan. Ze namen via mazen in verdragen die ze zelf hadden opgesteld, of doormiddel van de spionnen die nu volop geïngetreerd waren in de fractuem cruciale gebieden op de wereld in. Ze heersten over kleine, maar rijke stadstaat-enclaves en lastige gebieden die niemand anders kon opeisen, aanvankelijk als vredestichters, later als de feitelijke heersers. Liechtenstein, Zwitserland, Lesotho, Kaliningrad, Hongkong, Monaco, Cyprus, Sierra-Leone, Jeruzalem, Kasjmir… daar waar sprake was van oorlog, daar zagen ze hun kans.<br/><br/>"/>
	<entry name="DiplomaticLeaderPrename" value="Itala"/>
	<entry name="DiplomaticLeaderSurname" value="Palomino"/>
	<entry name="DiplomaticLeaderTitle" value="Secretaresse"/>
	<entry name="DiplomaticProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Diplomatiek: +25% <icon texture='Resources/Standing'/> voordeel in diplomatieke onderhandelingen<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Ondermijnend: +25% <icon texture='Attributes/Infiltration'/> infiltratie-aanval- en -verdedigingsvermogen<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Parasitair: Ontvang 25% van alle <icon texture='Resources/Research'/> onderzoeks- en <icon texture='Resources/Credits'/> handelspacten op de planeet<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Ogen vanuit de ruimte: -66% <icon texture='Attributes/Production'/> kosten en onderhoud voor satellietuplinks"/>
	<entry name="DiplomaticQuote" value="<style name='Italic'/>&quot;De kunst van de diplomatie is om met veel woorden weinig te zeggen, tegen iedereen. De kunst van de spionage is om de tijd die de diplomaten hebben gekocht in te zette om het juiste antwoord te krijgen. &quot;<br/> -- %1%, Nuovo Principe <style name='Default'/>"/>
	<entry name="DiplomaticTheme" value="Diplomatisch"/>
	<entry name="DiplomaticWelcome" value="Je bent %1%, leider van de diplomatieke ambassadeurs. Generaties lang waren je voorouders gezanten, consuls, attaché's en spionnen, die de aarde van de rand van oorlog weghielden met eender welke middelen nodig waren, en een ronde buik kregen op staatsinkomens. Nu de aarde verloren is ben je naar Pandora gevlucht. Je probeert hier de vrede te bewaren tussen de roekeloze fracties die de aarde overleefd hebben -- waarbij je stilletjes je inlichtingennetwerken inricht om er zeker van te zijn dat dat ook gebeurt..."/>
	<entry name="Ecologic" value="Terra Salvum"/>
	<entry name="EcologicDescription" value="De op aarde opgerichte organisatie, waaruit tenslotte Terra Salvum voortkwam, had zijn oorsprong eind 20e eeuw als een wereldwijde samenscholing van belangenorganisaties. Met het aanbreken van de 21e eeuw en de dreigende mondiale klimaatkatastofe, kregen deze groeperingen steeds meer aanhang, vooral in gebieden, waar veel grondstoffen ontgonnen werden - Afrika, Zuid-Amerika en delen van Azië -, alsook in de liberale delen van de westerse wereld.<br/><br/>Na verloop van tijd werd hen echter duidelijk, dat ze net zo groot en machtig moesten worden als de regeringen van de betroffen staten, als zij door hen gehoor wilden vinden. Vanwege deze reden en als reactie op de oprichting van de geldgierige en milieuonvriendelijke zonnedynastie sloten ze zich in de jaren '40 van de 21 eeuw aaneen tot Terra Salvum. Ze zetten voortaan hun invloed en hun financiële middelen in om hun overtuigingen en hun mening minstens zoveel gelding te geven als de grote concerns. Vooral de militaristische arm van Terra Salvum was in internationale wateren reeds gevreesd.<br/><br/>Toen uiteindelijk Pandora ontdekt werd, had Terra Salvum niet genoeg geld om een onbetaalbaar duur koloniesatieschip van de Noxium-compagnie te kopen. Echter, met hulp van hackers uit de ontwikkelingslanden lukte het de organisatie, de bouwplannen voor de ruimteschepen te stelen. Sympathiserende wetenschappers wijdden hun tijd en leven aan pogingen de plannen vlot te ontcijferen. De middelen van een kleine natie werden in de bouw van een enkel kolonisatieschip gestoken, doch de organisatie kon de aanvullende kosten voor de bouw van een cryogenische winterslaapinrichting niet voor de start bekostigen, dus werd deze niet opgenomen.<br/><br/>Gedurende de reis bracht de opperste tuinmoeder Elora haar dochter Vivian Gardinier op de wereld. Hoewel ze nog nooit in haar leven een natuurlijk gegegroeide bloem gezien had, groeide Vivian met een kleine groep andere kinderen op tot een ijverige ecologe, die nog niet meegmaakt had, dat iemand haar mening weerspreekt. Na de dood van Elora ongeveer een jaar voor de landing op Pandora werd Vivian tot advocate benoemd, die Terra Salvum in die toekomst moet leiden. Na meer dan twee decennia gedwongen verblijf op een ruimteschip, kijken haar vredelievende aanhangers uit naar een levensvatbare planeet en hebben zich stellig voorgenomen dat de strijd om de grondstoffen, die de oude aarde geruïneerd heeft, op Pandora niet opnieuw gaat plaatsvinden."/>
	<entry name="EcologicLeaderPrename" value="Vivian"/>
	<entry name="EcologicLeaderSurname" value="Gardinier"/>
	<entry name="EcologicLeaderTitle" value="Advocate"/>
	<entry name="EcologicProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Ecologisch: +1 <icon texture='Resources/Minerals'/> mineralen uit bossen en schimmels<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Genoegzaam: +25% <icon texture='Resources/Habitat'/> leefruimte<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Medelevend: -50% <icon texture='Factions/NativeIcon' width='16'/> buitenaardse agressie<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Vredelievend: -25% <icon texture='Attributes/Power'/> sterkte bij aanval"/>
	<entry name="EcologicQuote" value="<style name='Italic'/>&quot;Onze voorvaderen wisten, welk leed ze de aarde aandeden, en toch gingen ze ermee door. Wij betalen daar nu de prijs voor. Hebben we nu, nu we deze wonderlijke nieuwe wereld gevonden hebben, de lessen uit de fouten van onze voorvaderen geleerd? En zo niet, hoe zal het vreemde ecosysteem op ons indringers reageren?&quot;<br/> - %1%, Buitenaardse Ecosystemen<style name='Default'/>"/>
	<entry name="EcologicTheme" value="Ecologisch"/>
	<entry name="EcologicWelcome" value="Je bent %1%, de aanvoerder van de ecologische fractie %2%. Roekeloze industrieën en de strijd om grondstroffen hebben verstrekkende gevolgen voor de oude aarde gehad. Onze eens rijke en wonderbaarlijke bakermatplaneet is vandaag nog enkel een erbarmlijke schim van wat het ooit was. Terwijl andere fracties erop uit zijn, dezelfde fout opnieuw te begaan, hebben jij en je aanhangers hoogachting voor het milieu en de mensheid. Daartoe zal je deze nieuwe wereld en haar kinderen het respect geven, dat ze verdient."/>
	<entry name="Economic" value="Noxium-compagnie"/>
	<entry name="EconomicDescription" value="Tegen het eind van de 19e eeuw had niemand het voor mogelijk gehouden, dat slechts enkele mannen op de achtergrond aan de touwtjes trekken. Uiteraard bestond de Noxium-compagnie toen nog niet. Echter het handje vol mannen, waarvan het eigen geluk belangrijker was dan dan van miljoenen anderen, bestond reeds sedert de 17 eeuw.<br/><br/>De langzame kartelvorming in de meeste economische markten kwam echter pas in de 19e eeuw op gang en in de 20e eeuw was er - vooral in de V.S. - bijna geen houden meer aan. Eind 2000 bezat de armste 80% van de bevolking slechts 15% van de rijkdom van het land -- in de vijf jaar daarop zonk dit nog verder naar 10%.<br/><br/>Aan het negin van de 21e eeuw hadden de zogenoemde financiers een vrijwel perfecte kapitalistische toestand bereikt. Ze deden niets. Ze produceerden niets. Ze jongleerden puur met enorme bedragen op de beurzen, maar verborgen dat voor de fiscus. Toen de naties van de wereld in vertwijfeling over hun wegvloeinde inkomens een einde maakten aan belastingparadijzen, kochten de financiers eenvoudigweg de relatief jonge ruimtevaartindustrie op en begaven zich in een baan om de aarde.<br/><br/>De Noxium-compagnie was niet de eerste onderneming, die zijn geld in ruimtevaartleefomgevingen verdiende - feitelijk lag de hoofdfocus op mijnbouw op planetoïden. Het oprichten van het zogenoemde Cereskartel met de huurlingengroep Imperium zorgde er in de jaren 2030 echter voor, dat Noxium al spoedig de economische overheersing had. Leefomgevingen, die zonder het zegen van het kartel gestart werden, vielen verschrikkelijk vaak ten prooi aan micrometeorieten, explodeerden reeds bij de start of stortten op aarde, terwijl de bewoners vredig sliepen. De economische oorlog was bloedig, maar begrijperlijkerwijs kort.<br/><br/>Bijna 40 jaar lang hield het Cereskartel stand, tot in 2075 de berichten van de eerste interstellaie sonde naar de exoplaneet Tau Ceti e op aarde werden ontvangen. De planeet was weliswaar onbewoonbaar, maar het uitzicht op de kolonisering van de ruimte wekte de ondernemerszin van de Noxium-compagnie weer op, waardoor vlug plannen voor interstellaire ruimteschepen werden opgesteld. Jammer genoeg besloot de Noxium-compagnie overmoedig, bij deze onderneming niet met het Imperium, maar met de Zonnedynastie (vanwege hun productiefaciliteiten) en met de Togra-universiteit (vanwege hun geniale wetenschappers) samen te werken.<br/><br/>De brutale overval van het reuzachtige Imperium op het Noxium-mijnbouwhoofdkwartier op Callisto bezelgde definitief het eind van het Cereskartel. De Imperiumtroepen maakten de prototypen van de kolonisatieschepen buiten - die Noxium eigenlijk wilde inzetten - waarmee het Imperium zich dan op weg begaf richting Pandora. Interessant genoeg maakte het Noxium-bestuur de verantwoordelijke van het Imperium geen verwijten, gezien men ruimtevaartpiraterij als volledig legitiem zakenmodel beschouwde. In plaats daarvan richtte het bestuur zijn gebalde vuist op de eigen beveiligingsafdeling, waar men snel merkte, hoe het aanvoelde, als plotseling de jaarbonus ingehouden werd of hoe men via luchtsluis het luchtledige in geslingerd werde.<br/><br/>De Noxium-compagnie kromp daartoe gedwongen wat in, zette eigen veiligheidstroepen op en bouwde een nieuw kolonisatieschip. Vervolgens begaf men zich ijllings op weg naar Pandora, waar gans nieuwe markten erop wachtten, naar alle regels der kunst uitgebuit te worden. Wat een hemelse gedachte!"/>
	<entry name="EconomicLeaderPrename" value="Erik"/>
	<entry name="EconomicLeaderSurname" value="Preston"/>
	<entry name="EconomicLeaderTitle" value="Directeur"/>
	<entry name="EconomicProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Economisch: +25% <icon texture='Resources/Credits'/> kredieten door belastingen<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Pingelaar: -25% <icon texture='Resources/Credits'/> aankoopkosten<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Rijk: +120 <icon texture='Resources/Credits'/> startkredieten<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Extravagant: -25% <icon texture='Resources/Habitat'/> leefruimte"/>
	<entry name="EconomicQuote" value="<style name='Italic'/>&quot;Hedentendage vormen vraag en aanbod de drijvende kracht achter onze compagnie. Ik heb onvoorstelbaar veel geld verdiend, waarmee ik de markt beheerst heb. Ik heb op het juiste moment gekocht en op het juiste moment - aan de juiste lui - verkocht. Zover men het nodige kleingeld heeft, is alles in het leven mogelijk.&quot;<br/> - %1%, Planetaire Markten<style name='Default'/>"/>
	<entry name="EconomicTheme" value="Economisch"/>
	<entry name="EconomicWelcome" value="Je bent %1%, de aanvoeder van de economische %2%. Voor jouw volk staat rijkdom op de eerste plaats en het heeft de handel tot een ware kunstvorm verheven, die het meesterlijk beheerst. Je onderdanen zijn weliswaar in alle vormen van de economie bedreven, maar hun extravagante levenstijl en de opzichtige architectuur leiden tot een verkistende omgang met de leeftruimte, wat de minder succesvolle mensen van in onderneming duidelijk zullen gaan merken."/>
	<entry name="Fanatic" value="Lichtorde"/>
	<entry name="FanaticDescription" value="De Lichtorde is een theocratische monarchie onder absolute heerschappij van vrouwe Lilith Vermillion. Zij kwam in de jaren 2010 als Lily Maroon op het platteland in de Verenigde Staten ter wereld. In haar jonge, wilde jaren wees er evenwel nog niets op, dat uit haar ooit een heerseres zou voortkomen, die door miljarden mensen goddelijk vereerd wordt: Alcohol, gokken, afpersing en zwaardere zonden kenmerkten deze jonge jaren.<br/><br/>Haar eerste stappen op weg naar religieuze verlichting maakte ze, toen een nerdachtig vriendje haar bij wijze van poets bij een groot sociaal netwerk aanmeldde. Lily had dergelijke platformen tot dan toe nooit gebruikt, maar erkende al vrij snel, wat de meesten voor haar ontgaan was: Het was mogelijk sociale netwerken als werkterrijn voor religieuze organisaties gebruiken - en als een gereedschap voor afpersing.<br/><br/>Lily oriënteerde zich op grote moderne cultussen en gebruikte haar connecties met de onderwereld om in het jaar 2028 de eerste online-godsdient ter wereld op te richten. Daarna de tweede. Daarna de derde. Opgejuind door het succes en aangedaan van het gevoel van de macht veranderde ze haar naam in Lilith Vermillion en stichtte met hulp van standaard-KI's van de Togra-universiteit honderden nieuwe godsdiensten. Enkelen hiervan - zoals bijvoorbeeld de Grieks Orthodoxe Kerk - waren gebaseerd op oude en bekende godsdiensten. Andere waren weer volledig nieuwe creaties, zoals bijvoorbeeld de gezegende ontvoering. Ze waren allen zeer diep met het online-leven van hun gebruikers vervlecht. Iedere godsdienst was subtiel onderscheidend van de andere, maar allemaal hadden ze een gemeenschappelijk opperste doel: De Lichtorde en de vereniging van alle godsdiensten.<br/><br/>Dit was evenwel niet het grootste geheim van de lichtorde. De structuur van de kerk was uiterst hiërarchisch en de gelovigen zich moesten volledig aan hun oversten opofferen, om de volgende treden naar zaligheid te bereiken: In zaligheidsrituelen biechtten ze hun donkerste geheimen op, wat live in het sociale netwerk doorgeseind werd. In essentie wist ieder op een bepaalde hiërarchietrede alle viezen geheimen van alle gelovigen op de hiërarchietrede onder hen wist. En Vrouwe Vermillion, geholpen door dataverzamelende KI's, zat aan de top van de hiërarchie.<br/><br/>Stel je nu eens voor dat je zo'n sociaal netwerk zou willen verlaten. Je zou automatisch worden afgeperst, je inkomen wordt je afgenomen, je vrienden en onderdanen worden overreden 'twijfelaars' te verraden, waarmee je in speciaal daarvoor aangelegde reformatiecentra in Sibirië 'genezen' wordt. Er is geen andere uitweg, dan volledig te verdwijnen.<br/><br/>In de jaren 2040 was de Lichtorde reeds één van de grootste godsdiensten op aarde. Enkele aanhangers waren werkelijk overtuigde gelovigen. Anderen, die niet geloofden, hielden het zwijgen. Toen gebeurte echter het werkelijk ongelooflijke: Lilith, sinds haar geboorte een overtuigde materialiste, had eindelijk de gelegenheid om uit te rusten, zich te ontspannen en na te denken. Daarbij stelde ze vast, dat ze daadwerkelijk 'geloofde' in haarzelf, en wel, als godin! Het zou de werking kunnen zijn van de medicamenten en drugs die ze tot zich nam en het veranderde ook niets aan de wrede en autoritaire inrichting van haar organisatie - maar het veranderde de doelstellingen van de lichtorde. Ze was een godin. En nu wilde de een hele planeet voor zichzelf hebben.<br/><br/>Dankzij het fabelachtige vermogen, dat Lilith met de kerkbelastingen van een miljard mensen had opgebouwd, was het voor haar eenvoudig, de Noxium-compagnie de bouw van een fabelachtige ruimtekathedraal te instrueren. Het resultaat was een ronde, gothische leefruimte die de vorm van een gebedsmolen had. Het zette zonnestralen om in rotatienergie en daarmee in gebeden en daarnaast natuurlijk ook in zwaartekracht. Lily trok zich met enkele bijzonder toegewijde aanhangers terug in de cryo-meditatiecapsule van de leefruimte. Daar lag ze te wachten, slechts langzaam ouder wordend, op de ontdekking van een nieuwe planeet om te kunnen bezitten en de techniek, om er heen te gaan.<br/><br/>De ontdekking van Pandora in de jaren 2070 deed de godsdienst opnieuw opleven. De instructies waren eenduidig en werden strict opgevolgd: Haar cryocapsule en die van de andere gelovigen werden in het speciaal door Noxium naar Lily's wensen gebouwde kolonisatieschip geladen verladen en op reis naar de sterren gezet, terwijl haar aanhangers voor haar verlossing beden (en velen hoopten stilletjes, dat ze niet terug zou keren).<br/><br/>Op Pandora zit vrouwe Lilith Vermillion aan de top van een sociale piramide, de de slechtste aspecten van Facebook, Scientology en Noord-Korea in zich verenigt. Haar gelovige aanhangers vereren haar als het werktuig dat god gebruikt om zijn wil te verkondigen. Ze gelooft dat het haar roeping is, om haar volk de ware weg te tonen en het naar een gelukkige toekomst in het beloofde land te leiden. En Pandora is voor haar dat beloofde land. Wee de ongelovigen, die in haar weg gaan staan."/>
	<entry name="FanaticLeaderPrename" value="Lilith"/>
	<entry name="FanaticLeaderSurname" value="Vermillion"/>
	<entry name="FanaticLeaderTitle" value="Vrouwe"/>
	<entry name="FanaticProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Fanatiek: -25% <icon texture='Attributes/Production'/> eenheidskosten<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Aggressief: +25% <icon texture='Attributes/Power'/> aanvalsterkte<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Gelovig: +2 <icon texture='Resources/Morale'/> moraal<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Conservatief: -33% <icon texture='Resources/Research'/> onderzoek"/>
	<entry name="FanaticQuote" value="<style name='Italic'/>&quot;God heeft ons eindelijk de weg naar een nieuw paradijs getoond. Vreest daarom niet, mijn broeders en zusters - want ik ben er toe uitverkoren, jullie naar de verlossing te leiden.&quot;<br/> - %1%, De Weg naar de Verlossing<style name='Default'/>"/>
	<entry name="FanaticTheme" value="Fanatiek"/>
	<entry name="FanaticWelcome" value="Je bent %1% van de fanatieke %2%. Je bent de aanvoerdster van een theocratische monarchie en haar gelovige aanhangers vereren je als het werktuig dat god gebruikt om zijn wil te verkondigen. Het is haar roeping, haar volk de ware weg te tonen en het naar een gelukkige toekomst in het beloofde land te leiden."/>
	<entry name="Flyers" value="Vliegers"/>
	<entry name="Giants" value="Reuzen"/>
	<entry name="Industrious" value="Zonnedynastie"/>
	<entry name="IndustriousDescription" value="Het dominerende thema van de 20e eeuw was het concflict van authoritaire ideologieën. Het communisme, het fascisme en het kapitalisme streden in de loop van de eeuw om de hegemonie, waarbij er geen één intact het eind van de eeuw haalde. Feitelijk was het enige 'isme' dat onbeperkt succes had, het autoritaire oragmatisme, dat de chinese communistische partij sedert eind jaren '30 in praktijk bracht. De chinese staat stelde immer de belangen van de meerderheid boven de belangen van het individu en kon zo tot aan het eind van de 20e eeuw een verschrikkelijk efficiënte economische macht opbouwen.<br/><br/>Echter, zoals Plato in de oudheid bemerkte: Ieder regime vervalt naar verloop van tijd tot tirannie. Het chinese communisme vormde hierop geen uitzondering, hoewel de inspanningen van het Nationale Volkscongres om al te machthongerige leiders te executeren en zo de eigen autoriteit te behouden, tot in de jaren 2060 verassend effectief waren. Pas met de promotie van Sjeng Xi tot voortzitter van het centraal comite voor Spirituele Beschaving begingen ze de cruciale fout.<br/><br/>Sjeng Xi ondernam naar voorbeeld van Caesar en Napoleon voorzichtige, maar gewetenloos brutale stappen, om iedere tegenstand te onderdrukken. Zijn eerste jaren zijn daarbij niet van belang - zijn geboorte in Xiamen, zijn rasse opklimmen in de partij of zijn toetreding tot het politburo. Zijn bedrijf is echter het noemen waard - het was gespecialiseerd in genetische manipulatie, dat door de elite ingezet werd om voor superieur nageslacht te zorgen (volgens geruchten werd er in het geval van onvruchtbaarheid zelfs kloontechniek ingezet). Toen in 2062 het laatste nationaal congres plaatsvond, was Sjeng Xi reeds algemeen secretaris en een machtig man - misschien wel te machtig, vermits er in de staatsmedia geruchten rondgingen, dat hij het congres uit de macht ontzetten wilde.<br/><br/>Wat er daadwerkelijk tijdens dit laatste nationale congres voorgevallen is, weet niemand precies. De staatsmedia stelden Oeigoerische en Nepalese separatisten verantwoordelijk voor de explosie van gasbommen verantwoordelijk. Wat we echter weten, is dat na deze gebeurtenissen de macht van Sjeng Xi geen grenzen meer kende. Hij veranderde zijn titel van algemeen secretaris in minister-president. En om verdere aanvallen op het nieuwe congres te verhinderen, liet hij alle leden in een nieuwe leefomgeving van Noxium-makelij in een baan rond Saturnus brengen.<br/><br/>Deze leefomgeving was in werkelijkheid zijn plezierpaleis, waar diegenen, die hem volgden, een luizeleventje leden. Wat er met dissidenten is gebeurt, is onbekend, maar het is opvallend, dat er in de leefomgeving nooit een eiwittentekort was. Met toestemming van zijn congresslaven veranderde Sjeng Xi de naam van zijn staat in de Zonnedynastie en stierf te eniger tijd in weelde, terwijl zijn volk leed.<br/><br/>Zijn gekloonde zoon Yun Xi werd zijn opvolger als minister-president en was degene die de Zonnedynastie naar Pandora bracht. Zijn volk verrichtte slavenarbeid in de planetoïdengordel voor Noxium, om zeldzame ertsen voor de benodigde metalen te ontginnen. De arbeiders moesten ook alle interstellaire transportschepen bouwen - urenlang zwoegend in lekke ruimtepakken, tot ze erbij neervielen. Togra had de technologie, Noxium de grondstoffen Yun Xi de mankracht.<br/><br/>Net als voorheen zijn vader gaat het Yun Xi in de eerste plaats om de grootte en het welslagen van zijn volk. Voor zijn aanhagers is hij de zorgzame landvader, de spirituele en belichaamde opvolger van zijn vader. Maar hij wil de staat naar zijn beeld omvormen. Zijn klonen zijn overal in het land uitgezet en bezetten belangrijke sleutelposities in het bestuur. Ook de meeste Pandorakolonisten van ze Zonnedynastie zijn klonen van Yun Xi, terwijl de weinige overige reizigers enkel stoplappen zijn - voor het geval dat er toch enige genetische diversiteit nodig mocht blijken.<br/><br/>Xi's doelstelling op Pandora is de inrichting van de perfecte staat naar zijn denkbeelden - sterk, gesloten en met een duidelijk doel voor ogen. Hij heeft reeds zijn land en zijn volk verkocht, om Pandora te bereiken - als op de weg naar het grote doel elk ander levend wezen moet lijden, dan is dat voor hem een aanvaardbare prijs."/>
	<entry name="IndustriousLeaderPrename" value="Yun"/>
	<entry name="IndustriousLeaderSurname" value="Xi"/>
	<entry name="IndustriousLeaderTitle" value="Minister-president"/>
	<entry name="IndustriousProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Industrieel: +50% <icon texture='Resources/Production'/> productie door arbeiders<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Vruchtbaar: +25% <icon texture='Resources/PositiveGrowth'/> groei<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Uitbuitend: kostenloze <icon texture='Units/FormerIcon' height='16'/> vormers<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Onbezonnen: +50% <icon texture='Resources/Pollution'/> milieuvervuiling"/>
	<entry name="IndustriousQuote" value="<style name='Italic'/>&quot;Mensen moeten geleid worden. Zonder controle en autoriteit zal anarchie heersen en zou de massa uiteindelijk zichzelf consumeren. Het is de plicht van de weinige verlichten om deze massa aan te voeren en hun krachten te kanaliseren. Verenigd hebben ze de eer om in een dynastie te dienen, die de grondvesten van deze wereld zal doen beven.&quot;<br/> - %1%, Leiderschap van de Staat<style name='Default'/>"/>
	<entry name="IndustriousTheme" value="Industrieel"/>
	<entry name="IndustriousWelcome" value="Je bent %1% van de industriële %2%. Je heerst met absolute autoriteit doormiddel van onderdrukking en censuur over je myriaden van onderdanen. Je doctrine stelt dat de planetaire heerschappij enkel met hulp van een sterke industrie bereikt kan worden. En als het volk of de planeet op weg naar dit hogere doel zal moeten lijden, dan is dat een aanvaardbare prijs."/>
	<entry name="Invaders" value="Messari"/>
	<entry name="Leviathans" value="Leviathans"/>
	<entry name="Militaristic" value="Imperium"/>
	<entry name="MilitaristicDescription" value="Eind 20e eeuw werden oorlogen steeds sneller en steeds duurder. Wanneer een enkele ongeleide raket meer kost als een klein dorp, kan men niet ze niet langer naar willekeur afvuren. De westerse staten deden echter precies dat, omdat ze hun soldaten kost wat het kost wilden beschermen. De meeste soldaten van de rijke staten kwamen dan ook niet dichter dan een mijl bij een levende vijand - ze lieten hun autonome dronen hun oorlogen voeren.<br/><br/>Tegelijkertijd bouwden hun tegenstanders in de ontwikkelingslanden defensiematerieel uit de onderdelen van spelcomputers, handleidingen op 4chan, en pure gal. Het was asymmetrische oorlogsvoering in zuivere vorm - de ene zijde gebruikte geld, de andere menselijke vindingrijkheid.<br/><br/>Voor het westen kwam op het op een bepaald moment zover dat de dood van een enkele soldaat een tragedie was. Hierom was het eenvoudiger om veteranen, huurlingen of de opstandelingen zelf te recruteren. De onderneming die dit alles mogelijk maakte - die militaire één-klik-oplossingen over de hele wereld aanbood en bommen afwierp, alsof het pizzabestellingen waren - was Empire Management. Oorspronkelijk ging het hierbij om een internetlogistiekfirma onder leiding van Chad Harrigan en Buck Smith, twee krachtpatsers uit Californië.<br/><br/>De opbloei van Empire Management vond snel plaats, wat veroozaakt werd door de terrorismeangt in de jaren 2030. Volgens geruchten leverde Imperium ook de terroristen zelf - en wakkerde zelfs kleine opstanden in belangrijke ontginningsgebieden voor grondstoffen aan, zodra de oorlogen op de wereld afnamen. De troepen van Imperium - getraind in private kampen en onderverdeeld in 'legioenen' - golden als de besten van de besten. Het duurde niet lang voordat de conflictpartijen tegen elkaar op konden bieden voor bescherming van Imperium in een bepaald gebied. De verliezer van zo'n veiling capituleerde veelal en de winnaar betaalde dan de gehele som - zonder dat er überhaupt troepen werden ingezet of bommen werden afgeworpen.<br/><br/>Toen de private ruimterace goed op gang kwam kregen Chad en Buck een nieuw zakenidee. Ze sloten met de directie van de Noxium-compagnie een eenvoudig akkoord: Toegang tot de ruimte, met als tegenprestatie het uitschakelen van de concurrenten van Noxium. De Noxium-compagnie hapte toe en na een korte serie schermutselingen was het zover: De ruimte stond onder toezicht van twee concerns. Imperium slokte daarbij andere militaire ondernemingen op en verenigde zich de facto met het Amerikaanse leger. De marketingstrategen van Empire Management hernoemden het concern eind jaren 2060 in Imperium - in parodie op de Zonnedynastie.<br/><br/>Chad en Buck overleefden de jaren 2070 niet -- door een achterdeurtje in hun aankoopsoftware zag een misnoegde werknemer kans een kleine satelliet op hun Californische langgoed te laten storten, wat samen met de omgeving ervan geheel vernietigd werd. De bedrijfsleiding ging trouw met de bodybuildingclub van Chad en Buck verder. De operationele leiding werd overgenomen door de jonge veteraan Jakob Heid, een zelfbenoemde admiraal, die in de spartaanse trainingskampen van Ceres was opgegroeid.<br/><br/>Al na een paar jaar stond Heid voor zijn eerste grote uitdaging: De ontdekking van Pandora en de erkenning dat Noxium zonder betrokkenheid van Imperium aan transportschepen werkte. Heid reageerde met de voor hem typische kalmte. Tijdens een teleconferentie met het Noxiumbestuur bracht hij het thema ter sprake - en werd bot afgewezen. Daaropvolgend draaide hij zijn camera en liet de geschokkeerde bestuursleden van Noxium beseffen, dat hij zich op Callisto bevond, dat op dat moment reeds stilletjes - onder zijn commando - door zijn troepen was veroverd. Daarbij hadden ze ook de prototypen van de kolonisatieschepen in handen gekregen.<br/><br/>Heids beslissing om persoonlijk naar Pandora te vliegen, was pragmatisch van aard. Zijn troepen hadden Pandora niet nodig, doch het was niet met de trots van het concern te verenigen, dat er oorlogen zonder medewerking van Imperium gevoerd zouden worden. En hij was er absoluut zeker van, dat er op Pandora oorlogen zouden worden uitgevochten."/>
	<entry name="MilitaristicLeaderPrename" value="Jakob"/>
	<entry name="MilitaristicLeaderSurname" value="Heid"/>
	<entry name="MilitaristicLeaderTitle" value="Admiraal"/>
	<entry name="MilitaristicProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Militaristisch: +25% <icon texture='Attributes/Power'/> sterkte<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Zelfherstellend: +100% <icon texture='Attributes/Health'/> geneestempo<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Goed getraind: 3 kostenloze <icon texture='Operations/PromotionIcon' height='16'/> veldtraingen<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Hoge soldij: +25% <icon texture='Attributes/Upkeep'/> eenheidonderhoud"/>
	<entry name="MilitaristicQuote" value="<style name='Italic'/>&quot;Ja, natuurlijk weet ik dat het voor onze jongens een verschrikkelijke en traumatische ervaring was, om in dit hellegat te vechten. Maar voor mij..., voor de veteranen, was het een eitje.&quot;<br/> - %1%, Het Callistoconflict<style name='Default'/>"/>
	<entry name="MilitaristicTheme" value="Militaristisch"/>
	<entry name="MilitaristicWelcome" value="Je bent %1% van de militaristische %2%. Jouw specialiteit is de oorlogsvoering in al haar facetten en je imperiale legioenen worden in het gehele zonnestelsel gevreesd. Je onderneming volgt een strenge militaire code, waarbij de mensen reeds van kinds af aan discipline en commandohiërarchie bijgebracht worden. Van iedere imperiale soldaar wordt bij de uitoefening van zijn plicht hoge prestaties verwacht, daarentegen beloont het Imperium dit ook met een stevige soldij."/>
	<entry name="Nightcrawlers" value="Voorbodes"/>
	<entry name="QueenFlyers" value="Comminotoren"/>
	<entry name="Random" value="Willekeurig"/>
	<entry name="Scientific" value="Togra-universiteit"/>
	<entry name="ScientificDescription" value="De Togra-universiteit werd in 2022 opgericht en wijdde zich vooral aan hoogmodern onderzoek in de materiaalkunde. Dat wil zeggen, daadwerkelijke bruikbare producten genoten voorrang boven fundamenteel onderzoek. Desondanks ontvingen de professoren van de Togra-universiteit in de 21e eeuw meer Nobelprijzen als de rest van de wereld bij elkaar.<br/><br/>De universiteit, die in 2022 met de hulp van een anonieme begunstiger oorpronkelijk als laboratorium voor onderzoek naar wrijvingsloze materialen opgericht was, groeide in de loop der tijd dankzij talrijke onderzoekstoelagen van bedrijven sterk aan. Van betekenis voor deze fase is dat al snel de grap de ronde deed dat indien je iets dat onethisch was wilde, dat je het Noxium moest vragen - wilde je echter iets dat onethisch én onmogelijk was, dan was Togra het juiste adres. Desondanks waren de Tograwetenschappers goede, eerlijke en eerwaardige mensen - ze waren enkel wat vergeetachtig en wat te gedreven de waarheid te zoeken, zelfs als daar bij wijze van spreken duizend apehersenen voor nodig waren.<br/><br/>Het is niet eenvoudig veel over de geschiedenis van mensen te vertellen, die zeventig jaar lang in een laboratorium verbleven, maar zoals de Nobelprijzen uitwijzen, waren de meeste baanbrekende uitvindingen van de 21e eeuw toe te wijden aan de Togra-onderzoekers. Het waren hun theoriën, waarmee de Noxium-compagnie haar technologie voor gewichtsloze mijnbouw kon ontwikkelen. En het was ook de Togra-universiteitt, die ze Zonnedynastie bij de kloontechniek ondersteunde, waarmee minister-president Yun Xi (op zekere wijze) eeuwig regeren kan. En niet op de laatste plaats, waren het de onderzoekers van de Togra-universiteit, die de techniek voor interstellaire sondes en kolonisatieschepen ontwikkelden, zodat deze de lichtsnelheid konden benaderen zonder dat daar de energie van een kleine ster voor nodig was.<br/><br/>In elk geval is het Tograbestuur onder leiding van de geniale doctor Alfeus Schrijver er stellig van overtuigd dat informatie 'vrij' moet zijn. Derhalve is het waarschijnlijk, dat het ook de wetenschappers van de Togra-universiteit waren. die Terra Salvum bij de bouw van een eigen kolonisatieschip hebben geholpen. Ook zou het de Togra-universiteit geweest kunnen zijn, die het Imperium in de plannen van de Noxium-compagnie voor het ruimteschip inwijdde. Een het waren zonder twijfel de Togra-onderzoekers, die de open bron KI-kernels vrij beschikbaar maakten, die - zo laat het zich aanzien - het broeikaseffect op aarde konden stoppen en ooit nog andere regeringstaken zouden kunnen overnemen.<br/><br/>Het is evenwel zeer vervelend voor de Togra-universiteit geweest dat deze KI's ook Lilith Vermillion bij de inrichting van haar datavergarende sociale netwerken hielpen, waaruit uiteindelijk de Lichtorde voortkwam. De wetenschappers van Togra walgen overwegend van deze manipulatieve en waarheidsverdraaiende godsdienst (hoewel er een gezegde is, dat daar waar twee Toga-wetenschappers zijn, drie meningen worden verkondigd). Op Pandora is het hoogste doel het onderzoek. Daarna komt het vernietigen van Vrouwe Vermillion.<br/><br/>De wetenschappers en ingenieurs van de Togra-universiteit koesteren het menselijke intellect alsook de academische waarden en hebben het hoogste respect voor de persoonlijke vrijheid van ieder individu. Weliswaar kan deze vrijheid van tijd tot tijd tot een gemis aan discipline en motivatie leiden, maar daarvoor schittert deze fractie met ongeëvenaarde creativiteit . Desalniettemin betekent het feit dat ze intelligent zijn, niet dat het ook allemaal aardige mensen zijn."/>
	<entry name="ScientificLeaderPrename" value="Alfeus"/>
	<entry name="ScientificLeaderSurname" value="Schrijver"/>
	<entry name="ScientificLeaderTitle" value="Doctor"/>
	<entry name="ScientificProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Wetenschappelijk: +50% <icon texture='Resources/Research'/> wetenschappelijk onderzoek<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Vindingrijk: -25% <icon texture='Resources/Credits'/> ombouwkosten<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Nieuwsgierig: kostenloze <icon texture='Units/ATVIcon' height='16'/> verkenningsvoertuigen<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Vrijgeestig: -2 <icon texture='Resources/Morale'/> moraal"/>
	<entry name="ScientificQuote" value="<style name='Italic'/>&quot;Sedert het begin der tijd heeft de mens nieuwe horizonnen verkend en ontdekt onderweg steeds weer nieuwe wonderen. Wij, de geleerden van de Togra-universiteit, gaan evenwel nog een stap verder: Wij ontdekken de natuurwetten, die schuil gaan achter elk en ieder wonder.&quot;<br/> - %1%, Ontdekkingen uit een nieuw tijdperk<style name='Default'/>"/>
	<entry name="ScientificTheme" value="Wetenschappelijk"/>
	<entry name="ScientificWelcome" value="Je bent %1% van de wetenschappelijke %2%. Jouw fractie koestert het menselijk intellect alsook academische waarden en heeft het hoogste respect voor de vrijheid van ieder individu. Weliswaar kan deze vrijheid van tijd tot tijd tot een gemis aan discipline en motivatie leiden, maar daarvoor schitteren je wetenschappers met ongeëvenaarde creativiteit en heb je de intelligentste mensen van het bekende universum onder zich."/>
	<entry name="Sharks" value="Haaien"/>
</language>