<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<language>
	<entry name="0Description" value="De menselijke bevolking bedraagt 1,9 miljard. De snelle industrialisering drijft de mensen van het platteland naar de steden. De bevolking zit binnen beperkende politieke stelsels gevangen, waarbij nationalistische propaganda op basis van ras- of cultuurverschillen als rechtvaardiging wordt gebruikt voor ongelijke behandelingen... en oorlogen. In deze eeuw sterft circa 10% van de wereldbevolking door conflicten wegens politieke verschillen."/>
	<entry name="0Name" value="20e eeuw"/>
	<entry name="1Description" value="In het laatste jaar van het oude millenium bereikt de gezamelijke massa van de mensen en dieren voor de menselijke voedselbereiding 425 miljoen ton - dat is 95% van alle gewervelde dieren op de planeet. Alle grondstoffen worden sneller vebruikt, dan ze hernieuwd worden. De wereldwijde financiële markten, die op een onbeperkte groei gestoeld zijn, haperen veelvuldig. In 2004 verlaat met SpaceShipOne het eerste private ruimtevaartuig de atmosfeer van de aarde, terwijl de NASA aankondigt zijn hele Shuttle-vloot uit dienst te nemen. "/>
	<entry name="1Name" value="Jaren 2000"/>
	<entry name="2Description" value="In dit decennium wordt de private ruimtevaart gewoon. De rijken grijpen naar de sterren. In de tweede helft van het decennium wordt het eerste hotel in een baan om de aarde gebouwd, al is het maar weinig meer dan een eenvoudige ruimtecapsule, waarmee het het van de ene miljardair naar de andere wisselt.<br/><br/>De Noxium-compagnie begint de eerste mijnbouwactiviteiten op een astroïde. De daarbij ontgonnen grondstoffen werden voor de bouw van ruimtevaartijgen in de ruimte zelf ingezet, waardoor het aantal van deze ruimtevaartuigen enorm toeneemt - allen in het bezit van Noxium."/>
	<entry name="2Name" value="Jaren 2010"/>
	<entry name="3Description" value="Het barst van de activiteit in de lage baan rondom de aarde, waarvan het grootste deel privaat van aard is. De ruimtevarende landen van de wereld - China, de V.S. en Rusland - vertrouwen bij de instandhouden van het satellietnetwerken steeds sterker op de samenwerking met private conglomeraten. Gesloten ruimtewoonruimtes voor mensen zijn ondertussen niets nieuws meer voor de rijken en organisaties, die zo de problemen van de aarde ontvluchten - of gewoon de belastingen.<br/><br/>Op de planeet heeft men het daarentegen druk (behalve in de rijkste landen) met het indammen van ontluikende onrust en conflicten die gaan over dat water, voedingsmiddelen alsook elektriciteit steeds schaarser worden en dat de temperaturen langzaam stijgen.<br/><br/>De westelijke militaire allianties worden de facto klant van een millitair concern - Empire Management - geworden, dat zijn ervaren troepen veel sneller en tegen gunstiger prijs bij de talrijke crisishaarden op de wereld kan krijgen."/>
	<entry name="3Name" value="Jaren 2020"/>
	<entry name="4Description" value="Het ijs in de Noordelijke IJszee is volledig gesmolten.<br/><br/>De eerste en gelijktijdig laatste interstellaire sondes van de NASA worden op weg gestuurd naar de sterren, waar de gunstigste omtstanigheden voor leven heersen. Kort daarop houdt de senaat een grote bezuinigingsronde en worden de activiteiten van het agentschap sterk ingeperkt. Een doorbraak bij het onderzoek naar de Alcubierre-aandrijftechnologie aan de Togra-universiteit stelt sondes in staat om snelheid van bijna 50% van de lichtsnelheid te bereiken - en zet de Togra-universiteit neer als de leidende internationale onderzoeksinstituut.<br/><br/>De Empire-soldatengroep begint met de Noxium-compagnie samen te werken om de toegang tot de ruimte te verdelen en te beperken. Zonder de militaire beperking door Empire en de toegang tot Noxiumbrandstof overleven maar weinig ruimtevaartconcerns - zodat het succes van de beide partners sterk groeit. Ze nemen in de loop der jaren de ene na de andere concurrent over en worden al snel als het Cereskartel aangeduid. Ze breiden zich met hun ruimtestations en -schepen uit over het gehele zonnestelsel."/>
	<entry name="4Name" value="Jaren 2030"/>
	<entry name="5Description" value="De hongerende massa geeft zich over aan de verlossingsbeloften van spirituele charlatans, waarbij vele miljarden aan giften in de koffers van veelal kortstondige godsdiensten. Eentje echter - Via Salvatum, ook bekend onder de naam Lichtorde - ontstaat uit een populair sociaal netwerk. De Lichtorde verenigt traditionele godsdiensten en moralistische waarden met moderne marketingtechnieken, onderbewuste beïnvloeding en KI-gestuurde chantage, om zo het leidende geloof op de wereld te worden daarbij nieuwe en oude geloven in te palmen.<br/><br/>Daar waar dit systeem geen succes heeft, komt een ecologische basisbeweging - Terra Salvum - en het spel en daarmee sympathiserende regeringen nemen de controle over over grote delen van Afrika en Zuid-Amerika. Hun beleid tot deïndustrialisatie en herbebossing in deze gebieden vertragen het hoogtepunt van het broeikaseffect waarschijnlijk met een decennium."/>
	<entry name="5Name" value="Jaren 2040"/>
	<entry name="6Description" value="De wereldbevolking bereikt met meer dan 8 miljard individuen zijn hoogtepunt. Gegeven de extreme concentratie van rijkdom in de handen van slechts enkele personen, werken de meeste andere mensen onder slechte omstandigheden, om de luxe en het welzijn van de weinige rijken, die in de ruimte leven, in stand te houden. Het grootste deel van de cultuurgrond wordt voor zeer eenvoudige zelfvoorzieningslandbouw ingezet, die veel en veel innefficiënter is als de hoogmoderne landbouwvormen van de rijke industriestaten. De economie in de ruimte, die onder de immer sterker wordende aanvoering van de Noxium-compagnie en Empire Management staat, heeft weinig last van het instorten van de markten op de planeet en beleeft in tegenstelling een opleving, die een decennium lang voortduurt.<br/><br/>Op hetzelfde moment wordt een decennium lang aan giften aan de Lichtorde gestoken in de bouw van een reuzachtige gebedsmolenvormige woonruimte in een baan rond Venus, die de zonne-energie direct in geautomatiseerde gebeden omzet. Slechts een paar individuen met een sterk geloof worden in deze woonruimte gevestigd, waar ze zich in de cryogenische meditatietoestand begeven en op hun geestelijke opstijging naar het gezegende land wachten."/>
	<entry name="6Name" value="Jaren 2050"/>
	<entry name="7Description" value="De fungerende voorzitter van de Chinese Volkspartij schakelt naar het voorbeeld van Napoleon bijna 300 jaar eerder zijn concurrenten uit op basis van verzonnen beschuldigingen, en slaagt erin de aanvankelijk naar gelijkheid strevende volksbeweging in een machtsovererving te veranderen - feitelijk een monarchie. Deze monarchie, die later als de Zonnedynastie bekend zal komen te staan, koopt zich door de uitbuiting van een miljard arbeiders toegang tot de ruimte. De zogeheten minister-president leeft voortaan in luxe aand boord van een privépaleiskruiser in een baan om Saturnus.<br/><br/>De marketingstrategen van Empire Management dopen het concern om in Imperium - in ironische navolging van de Zonnedynastie.<br/><br/>Uit wanhoop voor water, energie en grondstoffen vallen de regeringen van de aarde over elkaar en bloedige, maar korte oorlogen om de resterende natuurlijke grondstoffen van de planeet breken uit. Deze oorlogen zijn hevig en bruut, want uitgezonderd de grote huurlingenlegers van Imperium staan de aardse regeringen enkel atomaire, biologische en chemische wapens ter beschikking, terwijl de enige troepen uit guerilla-eenheden en rebellen bestaan. De oorlogen monden uit in een patstelling, maar hebben een vernietigende uitwerking op grote ooit bebouwbare regionen, die hierna onbewoonbaar werden."/>
	<entry name="7Name" value="Jaren 2060"/>
	<entry name="8Description" value="Berichten van de interstellare NASA-sondes bij de exoplaneet Tau Ceti e bereiken de aarde. Hoewel de planeet een gematigd klimaat heeft, bestaat hij vrijwel volledig uit ijzer en is daarmee ongeschikt voor menselijk leven. De Noxium-compagnie ruikt een groot commercieel potentieel en begint onmiddelijk met de ontwikkeling van interstellaire koloniesatieschepen, die met behulp van een verbeterde Alcubierre-aandrijving van de Togra-universiteit 70% van de lichtsnelheid kunnen bereiken. De schepen zijn reuzachtige slaapcontainers, zijn volgepakt met cryogenische technologie om de kolonisten gedurende de reis in winterslaap te houden en beschikken over een kleine militaire aanwezigheid. Om de eigen ruimteschepen te kunnen financieren, verkoopt Noxium ook schepen op de vrije markt. Terra Salvum kan zich de aanschaf niet veroorloven en steelt daarop de blauwdrukken.<br/><br/>Gevechten tussen de troepen van het Imperium en Noxium op planetoïden als Callisto merkeren het eind van het veertig jaar bestaande Cereskartel en maken daarmee eindelijk weer ongehinderde toegang tot de ruimte mogelijk. Het Imperium slaagt erin om het prototype van de kolonisatieschip onder de neus van de Noxium-compagnie vandaan te stelen.<br/><br/>In de meeste gebieden nemen primitieve ambtelijke kunstmatige intelligentie steeds grotere delen van het publieke werk over. Dit wordt hoofdzakelijk gestuurd door democratische volksgroepen, die kortzichtige, oorlogszuchtige regeringen hun macht willen ontnemen. "/>
	<entry name="8Name" value="Jaren 2070"/>
	<entry name="9Description" value="De ontdekking van Pandora in het jaar 2081. Eindelijk komen er berichten terug van sondes, die 60 jaar geleden door de laatste ruimtevarende naties naar het Nashirastelsel gestuurd werden. De sondes hebben de eerste en enige planeet ontdekt, die geschikt is voor menselijk leven: Pandora. De planeet, een superaarde, is een waar paradijs, die satellietanalyse geeft aan, dat ze rijk aan grondstoffen en mogelijk zelfs aan levensvormen is.<br/><br/>In een wanhopige poging om het broeikaseffect te stoppen, onderhandelen de ambtelijke KI's het eerste effectieve verdrag tegen het broeikaseffect uit en beginnen de atmosfeer met filterende en reflecterende stoffen te vullen, waarmee de aarde kan beginnen met afkoelen.<br/><br/>De regeringen op aarde, geteisterd door armoede en machteloosheid, geven van de andere kant van de dichter wordende beschermwolk van de planeet een laatste gemeenschappelijke verklaring. Ze verklaren Pandora tot een mondiaal natuurreservaat, dat enkel met grote voorzichtigheid in het belang van de aarde en haar bewoners verkend mag worden, zonder het uit te buiten, en waarschuwen voor de ernstige gevolgen in het geval dat deze voorschriften verontachtzaamd worden.<br/><br/>Vrijwel gelijktijdig geven de fracties in een baan om de aarde hun kolonisatieschepen opdracht om koers te zetten richting Pandora."/>
	<entry name="9Name" value="Jaren 2080"/>
	<entry name="10Description" value="KI-regeringen hebben de dagelijkse gang van zaken op de aarde overgenomen. Hun technologiën zijn de koloniën in een baan om de aarde ver vooruit, die de verandering van de planeet slechts van buitenaf kunnen bekijken. Als bijvoorbeel de laatste natuurlijk bestuivers uitsterven, worden ze vlot vervangen door kunstmatige."/>
	<entry name="10Name" value="Jaren 2090"/>
	<entry name="11Description" value="De atmosfeer van de aarde is aan het eind van de 21e eeuw vrijwel 100% gefilterd, wat weliswaar opwarming of afkoelings verhindert, maar ook de communicatie ernstig verstoort, die ondertussen zeer onregelmatig is. Het verkeer tussen het aardoppervlak en de ruimte komt langzaam maar zeker tot stilstand."/>
	<entry name="11Name" value="Jaren 2100"/>
	<entry name="12Description" value="Scheepsdatum 2107. Terwijl de kolonisatieschepen langzaam snelheden terugbrengen, verliezen de verliezen de ontvolkte ruimtewooncomplexen van het zonnestelsel uiteindelijk het contact met de KI-beheersde aarde. De weinige in de ruimte gebaseerde sensoren meten, zodra ze op het aardoppervlak gericht worden, enkel grootschalige tectonische activiteit.<br/><br/>De geautomatiseerde kolonisatieschepen, die met 70% van de lichtsnelheid onderweg zijn en zowel het beste als het slechtste van de aardbevolking aan boord transporteren, bereiken op nieuwjaarsnacht 2107 (volgens de atoomklokken van de schepen) Pandora. Hoewel er volgens de speciale relativiteitstheorie aan boord slechts 24 jaar verstreken zijn, zijn er 33 jaar op aarde verstreken en de passagiers aan boord kunnen daarvan slechts de eerste 19 jaar hebben gezien.<br/><br/>Enkele uren laten zenden de ruimteschepen reeds hun eerste kolinisatorcapsules naar het planeetoppervlak van Pandora..."/>
	<entry name="12Name" value="2116"/>
	<entry name="Count" value="13"/>
</language>