<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<language>
<!--
	The following tokens are replaced by the game in *Victory, *VictoryNear and *Defeat entries:
 
 	%1% with the year of the event, e.g. 2100.
 	%2% with the controller's faction leader title and name, e.g. "Lady Lilith Vermillion".
 	%3% with the controller's faction name, e.g. "Divine Ascension".
 	
 	The following tokens are replaced by the game in *VictoryNear and *Defeat (not EliminationDefeat) entries:
 	
 	%4% with the (near) winner's faction leader title and name, e.g. "Advocate Gardinier".
 	%5% with the (near) winner's faction name, e.g. "Terra Salvum".
-->

<!--  reports; displayed once per game. -->
	<entry name="EconomyDefeat" value="<style name='Heading'/>SCONFITTA ECONOMICA!<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;E, per un istante, guardò direttamente in quei dolci occhi azzurri e seppe, con istintiva certezza mammifera, che le persone eccessivamente ricche non erano più nemmeno lontanamente umane.&quot;<br/>    -- William Gibson<style name='Default'/><br/><br/>È l'anno %1% DC, ed il tuo impero, %3%, è diventato economicamente dipendente da %5%, al punto che le tue colonie (che presto saranno catturate e dimenticate) non potrebbero mai sopravvivere senza l'altra fazione.<br/><br/>Non ha senso ribellarsi; prima che il tuo esercito possa arrivare alle loro porte, avranno già comprato un'armata più grande. Se passerai un altro anno a sviluppare una ricerca, loro ti saboteranno. In poche parole, %5% può surclassarti in ogni cosa tu faccia. La resa è l'unica opzione."/>
	<entry name="EconomyVictory" value="<style name='Heading'/>VITTORIA ECONOMICA!<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Sottomettere il nemico senza combattere è prova di suprema abilità.&quot;<br/>    -- Sun Tzu, L'Arte della Guerra<style name='Default'/><br/><br/>Ce l'hai fatta, %2%. Nell'anno %1% DC, il tuo impero è diventato l'unico fulcro economico di Pandora, facendo di te il leader intoccabile del pianeta. Se qualcuno ti minaccia... puoi semplicemente comprarlo. Loro, le loro guardie, le loro case, le loro famiglie... il pianeta, essenzialmente, danza al tintinnio del tuo borsello.<br/><br/>Un luminoso futuro liberale attende il tuo impero, per te ed i tuoi discendenti."/>
	<entry name="EliminationDefeat" value="<style name='Heading'/>SEI STATO ELIMINATO!<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Che differenza fa per i morti, gli orfani ed i senzatetto, se la folle distruzione si è abbattuta nel nome del totalitarismo o nel sacro nome della libertà o della democrazia?&quot;<br/>    -- Mahatma Gandhi, Non Violenza nella Pace e nella Guerra<style name='Default'/><br/><br/>È l'anno %1% DC, e la tua colonia, %3%, è in rovina. Le tue forze sono state schiacciate, ogni sopravvissuto fuggito nelle terre selvagge di Pandora è ora in schiavitù. Se riuscirai ad uscire dalla tua fortezza devastata, potrai trascorrere gli ultimi anni della tua vita scappando dai tuoi vendicativi avversari.<br/><br/>I tuoi ideali... che ti hanno guidato dall'affollata Terra alla fascia d'asteroidi, e quindi verso le stelle... questi ideali muoiono qui. Nessuna delle tue convinzioni sopravviverà alla morte del tuo popolo."/>
	<entry name="MilitaryDefeat" value="<style name='Heading'/>SCONFITTA MILITARE!<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Non avrei mai pensato di perdere, ma ora che è successo, l'unica cosa da fare è farlo bene.&quot;<br/>    -- Muhammad Ali<style name='Default'/><br/><br/>È l'anno %1% DC, ed il tuo impero, %3%, può solo inchinarsi al potere militare di %5%, mentre le sue truppe marciano su quello che rimane delle tue città. La tua sconfitta sarà amara... che tu ti arrenda o muoia, sarà comunque rapida.<br/><br/>Dopotutto, una grande ambizione non è tutto."/>
	<entry name="MilitaryVictory" value="<style name='Heading'/>VITTORIA MILITARE!<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Vittoria a tutti i costi, nonostante tutti i terrori, nonostante quanto possa essere lunga ed ardua la strada; perché senza vittoria, non esiste sopravvivenza.&quot;<br/>    -- Winston Churchill<style name='Default'/><br/><br/>Ce l'hai fatta, %2%. Nell'anno %1% DC, le tue forze hanno schiacciato ogni resistenza, e le fazioni che non sono ancora state eliminate presto si arrenderanno per paura o per seguire l'esempio delle altre.<br/><br/>Attraverso i secoli, sarai sempre conosciuto come il conquistatore di Pandora."/>
	<entry name="ResearchDefeat" value="<style name='Heading'/>SCONFITTA SCIENTIFICA!<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Non ho fallito. Ho solo scoperto 10.000 modi che non funzionano.&quot;<br/>    -- Thomas A. Edison<style name='Default'/><br/><br/>È l'anno %1% DC, ed il tuo impero, %3%, può solo osservare come %5% sviluppi tecnologie sempre superiori. Mentre le loro strutture raggiungono i cieli infuocati di Pandora, realizzi che ogni resistenza è inutile... la tua sola speranza è quella di invocare una parte della loro trascendenza.<br/><br/>A volte l'umiltà è il piano migliore."/>
	<entry name="ResearchVictory" value="<style name='Heading'/>VITTORIA SCIENTIFICA!<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;L'uomo non potrà scoprire nuovi oceani finché non troverà il coraggio di perdere di vista la riva.&quot;<br/>    -- André Gide, I Falsari<style name='Default'/><br/><br/>Ce l'hai fatta, %2%. Nell'anno %1% DC, il tuo livello tecnologico ha lasciato indietro tutti i tuoi avversari. I motori della scienza bruciano veloci e luminosi più di ogni altra fazione... e le tue menti riescono a scrutare nei fondamenti più profondi dell'universo.<br/><br/>Il tuo impero sarà il motore ed il vessillo dell'innovazione e della civiltà per molte generazioni a venire."/>

	<entry name="AlienAggressionImminent" value="<style name='Heading'/>Attività Xenomorfe<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Forse questo mondo è l'inferno di un altro pianeta.&quot;<br/>    -- Aldous Huxley<style name='Default'/><br/><br/>Stiamo ricevendo dei rapporti preoccupanti dai confini; grandi sciami di Xenomorfi si stanno unendo e vagano per le terre vicine. Il numero degli incidenti a causa dei conflitti contro le forme di vita aliene sta aumentando; molti esploratori civili sono scomparsi negli ultimi mesi.<br/><br/>Il pianeta sta già reagendo alla nostra intrusione? Qualunque sia la causa, dovremmo presidiare le nostre città per prepararci al peggio."/>
	<entry name="AlienGenocideComplete" value="<style name='Heading'/>Genocidio Alieno Completato<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;L'estinzione è la normalità. La sopravvivenza è l'eccezione.&quot;<br/>    -- Carl Sagan<style name='Default'/><br/><br/>Sulla Terra, non siamo stati in grado di eliminare la vita indigena, nonostante i nostri sforzi; volpi, ratti e piccioni sono sopravvissuti dove avevamo spazzato via tutto il resto.<br/><br/>Qui, la vita non ha avuto il tempo di adattarsi. Tra gli alberi, nulla si muove. Gli oceani sono vuoti, salvo per il fitoplancton più resistente. In aria, solo alcuni insetti fuggiti dalla Terra svolazzano incerti, adattandosi rapidamente al cibo ed alla gravità aliena. Tra le pianure, dove un tempo pascolavano i Repto-Bisonti, ora giacciono solo mucchi di ossa fatiscenti, a prova dell'efficacia delle nostre armi. Salvo che nei laboratori, negli zoo e nei rari allevamenti di animali semi-addomesticati, la vita indigena di questo pianeta è estinta.<br/><br/>Penso che questo esperimento abbia confermato un'antica ipotesi... gli uomini sono davvero i mostri."/>
	<entry name="AlienSighted" value="<style name='Heading'/>Avvistamento Alieno<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Sono sicuro che l'universo sia pieno di vita intelligente. È solo troppo intelligente per venire qui.&quot;<br/>    -- Arthur C. Clarke<style name='Default'/><br/><br/>Vita! Questo pianeta è fertile, dopotutto. Dai piccoli sciami di insetti che svolazzando attraversano le pianure, agli stormi di creature alate (che lontanamente ricordano i preistorici pteranodonti) fino ai Leviatani dei mari... la vita è ovunque!<br/><br/>Dobbiamo procedere con cautela. Sebbene non sembrino aggressivi (anzi, sono per lo più erbivori, molto strano per un ecosistema di questa grandezza) non abbiamo nessun indizio di cosa potrebbe scatenare la loro aggressività."/>
	<entry name="AllianceForged" value="<style name='Heading'/>Nuova Alleanza<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Non ci sono parole per esprimere l'abisso tra l'isolamento ed il possedere un alleato. Possiamo concedere ai matematici che che quattro è il doppio di due. Ma due non è il doppio di uno; due è duemila volte uno.&quot;<br/>    -- G.K. Chesterton, L'Uomo Che Fu Giovedì<style name='Default'/><br/><br/>Per avviare i negoziati ci sono voluti sei mesi di trattative condotte da droni nel deserto. Alla fine, abbiamo concordato il luogo dell'incontro, ed abbiamo inviato guardie del corpo, spie, assaggiatori di cibo, carri blindati, fiutatori di veleni, traduttori, intrattenitori, doni ed infine ambasciatori. Ed abbiamo parlato.<br/><br/>Ora, abbiamo degli alleati. Alleati con cui condividere gli orrori di questo mondo, con cui condividere la lotta contro i nostri nemici, con cui condividere sospetti, gelosie e risentimenti. Con cui condividere la nostra fiducia? Ci vorrà molto, molto tempo. Ma è già un inizio."/>
	<entry name="CityBuilt" value="<style name='Heading'/>Colonia Stabilita<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Questa città è il motivo per cui il nostro popolo è quello che è.&quot;<br/>    -- Platone<style name='Default'/><br/><br/>Questo è un gran giorno per l'umanità. Oggi, abbiamo stabilito la nostra prima abitazione in un mondo straniero. Le meraviglie scientifiche e tecnologiche che ci hanno permesso di arrivare a questo punto non devono essere sminuite... ma è meglio guardare al futuro che al passato.<br/><br/>Al momento, la nostra colonia è composta da poche migliaia di anime, ma dato il tempo e la pace, speriamo che presto diverrà una degna rivale delle città terrestri, ad eccezione che qui possediamo acqua e suolo puliti e spazio per crescere.<br/><br/>È l'unica occasione dell'umanità per un nuovo inizio. Speriamo di riuscire a sfruttarla."/>
	<entry name="CityRazedByAliens" value="<style name='Heading'/>Città Distrutta dagli Alieni<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;La gente spesso parla della 'bestiale' crudeltà umana, ma questa è una terribile ingiustizia per le bestie; nessun animale potrà mai essere crudele quanto un uomo, così abilmente, artisticamente crudele.&quot;<br/>    -- Fyodor Dostoyevsky, I Fratelli Karamazov<style name='Default'/><br/><br/>Una volta superate le mura, gli alieni iniziarono a sciamare. Tutti si comportavano come nel famoso proverbio della volpe nel pollaio. Uomini, donne, bambini vennero abbattuti mentre dormivano, piangevano o si nascondevano. Quelli che non vennero mangiati, vennero smembrati dalla frenesia aliena. E coloro che riuscirono a rifugiarsi tra i campi di funghi, non ne uscirono mai più.<br/><br/>Una volta morte tutte le persone, il pianeta se la prese con gli edifici, già distrutti e bruciati dalla battaglia. L'acido della guerra riuscì a filtrare nelle solide fondamenta, dove si fecero spazio le giganti radici, distruggendo le strutture già indebolite e creando il terreno perfetto per i funghi.<br/><br/>Nel giro di qualche settimana, non c'era più alcuna traccia del passaggio dell'uomo."/>
	<entry name="CityUnrest" value="<style name='Heading'/>Disordini Cittadini<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;La guerra avrà fine solo quando i soldati si rifiuteranno di combattere, quando i lavoratori smetteranno di caricare le armi sulle navi e sugli aeroplani, quando le persone boicotteranno gli avamposti economici degli imperi sparsi per il globo.&quot;<br/>    -- Arundhati Roy, Potere Pubblico nell'Era Imperiale<style name='Default'/><br/><br/>I raccolti marciscono nei campi mentre gli agricoltori sonnecchiano tra il fieno. I rombo sordo delle macchine minerarie sotto ai nostri piedi è ormai raro ed a volte cade nel silenzio. Gli operai dormono sul lavoro, ed i loro superiori non dicono nulla. Tutto richiede più tempo di quanto ci vorrebbe. Chiaramente, le persone non sono felici.<br/><br/>Solo i militari imbracciano ancora le loro armi; brontolano, ma ancora proteggono la colonia. Se vogliamo uscire da questa crisi, dobbiamo concentrarci per soddisfare le loro richieste."/>
	<entry name="EliminatedFaction" value="<style name='Heading'/>Fazione Eliminata<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Individualmente, la follia è rara; ma nei gruppi, nei partiti, nelle nazioni e nelle società, è la norma.&quot;<br/>    -- Friedrich Nietzsche, Al di là del Bene e del Male<style name='Default'/><br/><br/>Uno dei nostri compagni coloni ha fallito, spazzato via da una pistola, da un morso o dalla semplice fame. Di sicuro, le loro credenze non moriranno con lui... non siamo così monolitici. Come tra i vegetariani ci sono vegani e mangiatori di pesce, così tra le fazioni superstiti c'è quel che rimane di lui.<br/><br/>Ma la sua particolare forma di pazzia... la sua convinzione che dovesse esistere un unico stile di vita... se n'è andata, probabilmente per sempre. E non possiamo dire che ci dispiaccia."/>
	<entry name="EmpirePollutionThresholdReached" value="<style name='Heading'/>L'Aria non Potrebbe Essere più Sporca<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;C'è talmente tanto inquinamento nell'aria che, se non fosse per i nostri polmoni, non ci sarebbe altro posto in cui metterlo tutto.&quot;<br/>    -- Robert Orben<style name='Default'/><br/><br/>Incredibile! Siamo riusciti a battere il record d'inquinamento della Terra. Le colonie sono ricoperte di smog, le strade sono sommerse da spazzatura e liquami, e le specie indigene stanno morendo in maniera sorprendentemente rapida. Sappiamo davvero come rendere questo posto esattamente come casa nostra."/>
	<entry name="EnemyCityCaptured" value="<style name='Heading'/>Città Nemica Catturata<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;È stato affermato che a volte la nostra moderna era tecnologica semplifica la dittatura. Quello che dobbiamo capire è che l'industria, i processi e le invenzioni possono essere utilizzate sia per soggiogare che per liberare. La scelta sta a noi.&quot;<br/>    -- Henry A. Wallace<style name='Default'/><br/><br/>Appena le nostre truppe entrano in città, il vociare si interrompe. Volti imbronciati lungo le strade, ammaccati e sporcati dalla battaglia. L'unico accompagnamento ai passi ritmici delle truppe sono le grida dei feriti provenienti da un'altra parte della città. Un giorno, questi lugubri, sottomessi esseri umani, potrebbero far parte della nostra famiglia, della nostra città.<br/><br/>Questa città è tua, per ora. Ma non potremo riposare finché non avremo rimosso ogni minaccia dal pianeta... umani inclusi."/>
	<entry name="WeEnteredEra1" value="<style name='Heading'/>Età della Meccanizzazione<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;La fabbrica del futuro avrà due soli dipendenti, un uomo ed un cane. L'uomo sarà lì per dar da mangiare al cane. Il cane sarà lì per tenere lontano l'uomo dalle attrezzature.&quot;<br/>    -- Warren G. Bennis<style name='Default'/><br/><br/>Le nostre fabbriche lavorano senza sosta, perfettamente. Ogni lavoratore sovrintende un esercito di macchine in tutta sicurezza da casa sua. Ogni ricercatore lavora con IA super-efficienti per scandagliare i segreti del pianeta. Il ruolo dell'uomo nell'universo è solo più quello di pianificare e dirigere.<br/><br/>Le macchine ci hanno permesso di lasciare la nostra casa e di raggiungere sistemi solari distanti migliaia di anni luce, verso i confini della nostra galassia. Con Pandora abbiamo finalmente scoperto un pianeta ricco di vita, sebbene aliena e pericolosa, e le nostre macchine permetteranno nuovamente la supremazia umana. O saranno loro a dominare? Le reliquie tecnologiche aliene indicano che i primi abitanti del pianeta erano piuttosto avanzati, ma se ne sono andati senza lasciare traccia... e le loro creazioni stanno ormai divenendo polvere..."/>
	<entry name="WeEnteredEra2" value="<style name='Heading'/>Età della Trascendenza<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Esistono solo due forze nel mondo, la spada e lo spirito. Alla lunga, la spada verrà sempre sconfitta dallo spirito.&quot;<br/>    -- Napoleone Bonaparte<style name='Default'/><br/><br/>Immagina un mondo al di là del materialismo, in cui ogni individuo della società possa godere di una vita serena in abbondanza e sicurezza. Dove non si debba più lottare per le risorse limitate o subire l'ira della natura. Un mondo ideale, senza paura per la sopravvivenza, ma pieno di gioia e piacere.<br/><br/>Dopo millenni di progresso, la tecnologia per permettere a questo sogno di diventare realtà, è finalmente in nostro possesso."/>
	<entry name="HiveCleared" value="<style name='Heading'/>Alveare Distrutto<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Ho scoperto che se si guarda un po' più da vicino questo magnifico mondo, ci sono sempre delle formiche rosse sotto terra.&quot;<br/>    -- David Lynch<style name='Default'/><br/><br/>L'assalto all'alveare è stato duro e sanguinario, ma anche l'ultimo Xenomorfo è infine caduto. Nel suo cuore, abbiamo trovato una regina, circondata da milioni di uova, tutte pronte a schiudersi per portare morte alla nostra colonia. Abbiamo bruciato l'alveare, abbiamo bruciato la regina, abbiamo bruciato le uova.<br/><br/>Non li odiavamo... odiare una bestia che lotta per la sopravvivenza è inutile... ma era questione di noi o loro. E tu chi avresti scelto?"/>
	<entry name="InvasionImminent" value="<style name='Heading'/>Una Nuova Alba!<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;...le difese letali dell'oggetto sono state superate, ad un costo di vite relativamente moderato, ci siamo avvicinati con cautela. Ho ritenuto lo Specialista Abernathy sacrificabile e le ho ordinato di interagire con l'oggetto. Dopo averlo fatto, la struttura tremò ed emise un fascio di luce bianco-blu dalla sua sommità. Abbiamo effettuato le misurazioni e, i dispositivi di difesa sembravano essersi disattivati, ci siamo radunati e siamo tornati al nostro veicolo.&quot;<br/>    -- Ricercatore sul Campo Andrez, Rapporto sull'Oggetto Messari #5,508<style name='Default'/><br/><br/>Sapevamo dal nostro arrivo su Pandora che il segreto del nostro successo poteva giacere sotto queste antiche rovine. Ora riceviamo rapporti che una spedizione scientifica ha trovato ed attivato un dispositivo alieno, ancora funzionante dopo tutto questo tempo. Questo potrebbe essere un grande passo avanti nella comprensione della tecnologia aliena, per poterla utilizzare noi stessi.<br/><br/>Al momento il dispositivo sembra far poco. I sopravvissuti della spedizione ci hanno detto che si tratta di una torre metallica all'interno di un hangar alieno. Dopo l'attivazione, si è orientata verso una stella vicina ed ha iniziato a proiettare un fascio a frequenza altissima. I satelliti hanno intercettato il raggio ed hanno riportato che non sembra trasportare informazioni ma è abbastanza potente da distruggere sottosistemi non protetti.<br/><br/>Francamente, siamo disorientati sul suo scopo. Ma potrebbe essere l'inizio di un enorme passo avanti."/>
	<entry name="InvasionImpact" value="<style name='Heading'/>Gli Ultimi Giorni dell'Umanità<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;...Zakor difenderà la ritirata. Ripeto: Zakor difenderà la ritirata. Il suo sacrificio non sarà dimenticato...&quot;<br/>    -- Ultima trasmissione dal Satellite di Comunicazione Orbitale DEX0451<style name='Default'/><br/><br/>Chissà quanti sono i morti? Era un faro, una guida. E qualcosa li ha guidati lungo tutto il loro viaggio verso Pandora, emergendo da un wormhole sopra al pianeta. Un'invasione di scala inumana, un'armata con artiglieria ben al di sopra delle nostre possibilità. Almeno siamo venuti preparati alla guerra; altrimenti, tutta la vita su Pandora sarebbe già estinta.<br/><br/>I nostri tentativi di comunicare sembrano solo far infuriare ulteriormente gli alieni. Forse prendono le nostre frequenze elettromagnetiche come un attacco, forse siamo solo insignificanti per loro... immondizia che dev'essere gettata, come le foglie morte nel giardino, prima che possano ricostruire. Ad ogni modo, non stiamo combattendo solo per la nostra sopravvivenza, ma per quella di tutta l'umanità."/>
	<entry name="InvasionOver" value="<style name='Heading'/>La Nostra Salvezza Inaspettata<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;... e Colonia Cinque: segue rapporto di Von Moltke. Primo settore: perdite stimate 90%. Secondo settore: perdite stimate 79.5%. Terzo settore: perdite confermate 99.3%. Quarto settore: nessuna risposta. Quinto settore: nessuna risposta (distruzione riportata). Sesto settore: perdite confermate 99.2%. Settimo...&quot;<br/><br/>    -- Procuratore Capo Laurentius, Il Censimento del Giorno del Giudizio<style name='Default'/><br/><br/>Non la chiameremo vittoria. Con così tanti morti e distruzione, non c'è gioia, solo la nostra colpa individuale è sopravvissuta. La razza umana ha dimostrato la cupa soddisfazione nell'essere ancora la specie dominante. Come potremmo essere felici di questo risultato?<br/><br/>Sanguinanti ed esauste, le fazioni sopravvissute si guardano l'un l'altra su questo pianeta devastato. La tecnologia che abbiamo rubato a questi alieni rivoluzionerà l'esistenza umana... ma possiamo iniziare un'Età dell'Oro, sapendo quello che sappiamo su noi stessi? E come eviteremo di diventare come loro, un enorme sciame di distruzione? È questo il nostro destino?<br/><br/>Dobbiamo creare da soli il nostro destino. Dobbiamo ricostruire, creare una civiltà che onori il nostro patrimonio ed i nostri ideali. Dobbiamo lottare contro la morte della luce."/>
	<entry name="LostCityControl" value="<style name='Heading'/>Controllo Città Perso<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Solo perché sai leggere, scrivere e fare di conto, non vuol dire che hai il diritto a conquistare l'universo.&quot;<br/>    -- Kurt Vonnegut, Hocus Pocus<style name='Default'/><br/><br/>Nel luogo in cui dormivamo la notte scorsa, ora riposa qualcun altro. Le nostre famiglie ora appartengono ad altri, chinate sotto disastrose credenze estranee. Ci consola il fatto che siano ancora vive, ma non ci appartengono più.<br/><br/>C'è una stranezza in tutto questo. La sconfitta militare... la perdita di così tante truppe, in maniera così semplice e brutale... fa male, ma non così tanto come sapere che qualcun altro tiene il nostro popolo ai propri piedi. Potrà il nostro orgoglio sopportare quest'umiliazione? Come possiamo rivendicare le nostre case, le nostre famiglie?"/>
	<entry name="ObservatoryExplored" value="<style name='Heading'/>Osservatorio Alieno Esplorato<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Più chiaramente focalizzeremo la nostra attenzione sulle meraviglie e le realtà dell'universo, meno gusto proveremo per la distruzione della nostra razza. Meraviglia ed umiltà sono emozioni sane, e non possono esistere al fianco della brama per la distruzione.&quot;<br/>    -- Rachel Carson<style name='Default'/><br/><br/>Quando il primo esploratore scoprì una di quelle strane torri, pensammo si trattasse di un'enorme forma di fauna locale... un cardo gigante magari, che traeva nutrimento dalla differenza di pressione tra gli strati atmosferici. Avvicinandoci, capimmo che poteva trattarsi di osservatori astronomici... perché costruirli così alti, altrimenti?<br/><br/>Sono osservatori, sì, ma non come ipotizzavamo. Dall'interno, le sfaccettature delle cupole in cristallo permettono una visuale perfetta dell'oscura campagna circostante, gli antichi dispositivi contenuti in essi consentono di sbirciare all'interno del pianeta stesso, o di scrutare le bestie che vagano sulla sua superficie. Utilizzate in maniera corretta, queste strutture possono fornire un grande vantaggio per la nostra ricerca."/>
	<entry name="PopulationLimitReached" value="<style name='Heading'/>Grave Sovraffollamento<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;I bassifondi sono il metro della civiltà.&quot;<br/>    -- Jacob Riis<style name='Default'/><br/><br/>Le nostre città brulicano di vita. Tra le strade anguste ed umide della nostra colonia, uomini nascono e muoiono, senza mai avventurarsi nel mondo alieno. Altri fanno di tutto per uscire, lavorando pericolosamente vicino ai confini per terraformare il terreno, o esplorando i limiti del pianeta tra le truppe. Eppure, non c'è abbastanza spazio per tutti, e la gente non è felice.<br/><br/>Quello che voglio dire è... ci serve più spazio. In fretta."/>
	<entry name="PlanetFullyExplored" value="<style name='Heading'/>Pianeta Completamente Esplorato<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Non smetteremo mai di esplorare, ed alla fine, tutto questo esplorare, giungerà nel luogo in cui è iniziato, che esploreremo come fosse la prima volta.&quot;<br/>    -- T. S. Eliot, Little Gidding<style name='Default'/><br/><br/>Pandora è una Super-Terra. Significa che possiede una superficie pari a 3,24 volte quella della Terra, e l'abbiamo esplorata praticamente tutta. Non esiste un singolo settore di questo pianeta che i nostri esploratori non abbiano visitato. Naturalmente, non abbiamo coperto ogni centimetro... non ci siamo immersi nei vulcani o nelle profondità marine... ma ne abbiamo osservato ogni minuscolo pezzetto."/>
	<entry name="ExploringTheRuin" value="<style name='Heading'/>Rovine Esplorate<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Non potremmo immaginare niente di più piacevole del passare le nostre intere vite dissotterrando reliquie del passato.&quot;<br/>    -- Heinrich Schliemann<style name='Default'/><br/><br/>Sapevamo che queste rovine non furono costruite da mano umana... ma ora siamo più preoccupati per quello che le può aver distrutte. Queste strutture sono incredibilmente al di sopra delle nostre possibilità, in grado di sopportare tutto quello che gli abbiamo lanciato contro... nemmeno le nostre trivelle al diamante sono riuscite a scalfire lo strato di polvere che le ricopre.<br/><br/>Eppure eccole qui, rovine abbandonate, create dagli antichi abitanti. Sicuramente non sono state costruite dalle specie locali che abbiamo scoperto. Fortunatamente, sembrano esser state distrutte millenni fa e, si spera, i distruttori se ne sono andati subito dopo."/>
	<entry name="RuinInSight" value="<style name='Heading'/>Rovine Avvistate<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Dove ci sono delle rovine, c'è la speranza di un tesoro.&quot;<br/>    -- Rumi<style name='Default'/><br/><br/>Dopo il disastro dei canali di Marte, generazioni di astronomi hanno imparato a frenare le proprie speranze. Dopotutto, gli scienziati hanno sempre detto che le probabilità di trovare della vita intelligente a distanza di mille anni luce era infinitesimale. Quindi, quando scorgemmo queste strutture dallo spazio, mentre le capsule si preparavano al lancio, pensammo che la nostra immaginazione ci stesse ingannando di nuovo.<br/><br/>Ora, osservandole con i nostri stessi occhi per la prima volta, possiamo comprendere che sono artificiali... e non sono solo belle, ma spettacolari ed eleganti, come ragnatele di luce, ma più dure del diamante. Forse i loro creatori sono ancora qui? Il sogno più grande della razza umana è quello di conoscere un'altra forma di vita intelligente ed amichevole... immaginate cosa potremmo condividere!"/>
	<entry name="SpecialAlienKilled" value="<style name='Heading'/>La Grande Caccia<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Non è la specie più forte quella che sopravvive, e nemmeno la più intelligente. È quella in grando di adattarsi ai cambiamenti.&quot;<br/>    -- Charles Darwin<style name='Default'/><br/><br/>I soldati sopravvissuti mi hanno riferito che, quando il proiettile colpì l'ultimo cuore della bestia, essa incespicò e per un attimo sembrò che pensasse a qualcosa di profondo. La sua testa si accasciò nuovamente sul collo ispido, e rabbrividì come se stesse per ridere. Quindi, con il suono di un palazzo che si schianta al suolo, morì.<br/><br/>Sulla Terra, cacciammo le grandi creature dei mari senza tregua, per cibo, olio e profumi, finché quasi non le annientammo. Tutto molto triste, certo, ma è parte dell'adattamento del pianeta all'uomo. E chissà cosa riusciremo a ricavare da questo cadavere..."/>
	<entry name="WarDeclared" value="<style name='Heading'/>Guerra Dichiarata<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Ho lanciato la frase 'guerra per porre fine alla guerra' e non fu l'ultimo dei miei crimini.&quot;<br/>    -- H.G. Wells<style name='Default'/><br/><br/>La guerra è giunta su Pandora. Sebbene i libri di storia saranno chiari sulle sue origini, qui, nella confusione di un mondo appena colonizzato, le ragioni del suo inizio non sono sicure. Che si sia trattato dell'aumento dei rancori da una parte, delle differenze filosofiche dall'altra, o del semplice orrore e della sete di sangue dopo le battaglie contro gli alieni, non possiamo capirlo ora come ora. Ma la guerra è qui."/>
	<entry name="WeBuiltBlackHoleGenerator" value="<style name='Heading'/>Generatore di Buchi Neri Completato<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Ci sono rischi che non sono accettabili: la distruzione della razza umana è uno di questi.&quot;<br/>    -- Friedrich Durrenmatt<style name='Default'/><br/><br/>Cosa... cosa abbiamo fatto? Le armi nucleari, lo sappiamo, erano letali. Ma nelle nostre mani ora abbiamo il potere di fare a pezzi le stelle, accuratamente vincolato dalla tecnologia. È più per fortuna che per conoscenza che questa ricerca è arrivata a questo punto senza distruggere tutto il sistema solare... non sapremo mai quanto ci sia andata vicina.<br/><br/>Ora possediamo un'arma in grado di creare qualcosa che assomiglia molto ad un buco nero, e che lo mantiene attivo per meno di un minuto. Tempo sufficiente perché le sue fauci sorvolino un intero paese cancellando e consumando per sempre tutto quello che un tempo viveva o semplicemente esisteva. Mi vengono i brividi pensando al giorno in cui lo useremo."/>
	<entry name="WeBuiltNuclearLaunchCenter" value="<style name='Heading'/>Centro di Controllo Missilistico Completato<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Di tutte le tecnologie fallite che hanno intaccato l'avanzata della scienza... carri a vapore, dirigibili, treni corazzati... nessuna è stata così catastrofica come il tentativo del secolo scorso di generare elettricità dalla fissione nucleare.&quot;<br/>    -- James Buchan<style name='Default'/><br/><br/>Armi nucleari. Le abbiamo utilizzate solo un paio di volte sulla Terra, spinti dalla rabbia... ed anche nei momenti di più grande disperazione, non l'abbiamo mai più fatto. Speriamo che funzionino altrettanto bene come deterrente, sia per i nostri nemici che per noi stessi, quassù."/>
	<entry name="Welcome" value="Pandora ti dà il Benvenuto,<br/>%1%!"/>
	<!-- 1/3 progress to invasion <entry name="Invasion0" value="Rovine di una vecchia civiltà possono essere scoperte su tutta la superficie. Chi erano? Cosa gli è successo?"/> -->
	<!-- 2/3 progress to invasion <entry name="Invasion1" value="Le rovine aliene sembrano emettere qualche sorta di segnale."/> -->
	<!-- 3/3 progress to invasion <entry name="Invasion2" value="Sono venuti dal cielo. Un'invasione senza preavviso."/> -->
	<!-- 1/3 invasion cleared <entry name="Invasion3" value="Si fanno chiamare Skorg. Esseri fusi con le macchine. La loro tecnologia è di molto superiore alla nostra. Tutte le nostre comunicazioni sembrano essere state ignorate e continuano il loro attacco. Dobbiamo rimanere uniti se vogliamo rispedirli da dove vengono e preservare la razza umana."/> -->
	<!-- 2/3 invasion cleared <entry name="Invasion4" value="Abbiamo recuperato alcune informazioni da uno degli Skorg catturati. Tutti i dati suggeriscono che ci vedono come una specie insignificante. Hanno viaggiato tra i mondi solo per spogliarli di tutte le risorse, per poi proseguire. A questo ritmo, Pandora sarà distrutta anche in caso vincessimo."/> -->
	<!-- 3/3 invasion cleared <entry name="Invasion5" value="Finalmente, l'invasione degli Skorg sembra essersi fermata. Gli abbiamo dimostrato che la razza umana non dev'essere sottovalutata. Pandora, però, è in degrado e dobbiamo stare attenti a non ripetere la storia della Terra."/> -->
	
<!-- . -->
	<entry name="BlackHoleGeneratorBuilt" value="<style name='Heading'/>Ultime Notizie: %5% Ha Terminato la Costruzione di un Generatore di Buchi Neri<style name='Default'/><br/><br/><style name='Italic'/>&quot;Qui è Missy McDee dal Servizio Notizie di Pandora, che vi fornisce le ultime notizie ed il servizio meteo, 400 ore al giorno, 28 giorni all'anno.<br/><br/>Il nostro corrispondente scientifico, Professor Meat E. O'er, ha riferito di aver rilevato un sostanziale aumento della massa di Pandora, che può essere spiegato solo con l'invenzione di un generatore di buchi neri. Speriamo che gli inventori intendano utilizzarlo per scopi pacifici... anche se non riusciamo a capire quali potrebbero essere, a parte un cestino per la spazzatura veramente efficiente.<br/><br/>Ed ora il meteo: se verrà utilizzato, gli effetti di questo buco nero si diffonderanno lentamente verso l'orizzonte per l'eternità. Quindi indossate un passamontagna.&quot;"/>
	<entry name="EconomyVictoryNear" value="<style name='Heading'/>Ultime Notizie: %5% Emerge come Superpotenza Economica<style name='Default'/><br/><br/><style name='Italic'/>&quot;Qui è Missy McDee dal Servizio Notizie di Pandora, che vi fornisce le ultime notizie ed il servizio meteo, 400 ore al giorno, 28 giorni all'anno.<br/><br/>I rapporti ci confermano che %4% possiede più denaro che dèi. Le voci sostengono che presto %4% sarà in grado di comprare ogni singola unità del pianeta.<br/><br/>Se gli altri vorranno avere ancora una possibilità per conquistare Pandora, sarà meglio che inizino a risparmiare od a prendere a calci in culo %4%. Non che voi abbiate bisogno di consigli militari da parte mia.<br/><br/>Ed ora il meteo: scrosci d'oro e gioielli sono previsti sulle aree controllate da %4%. Se non volete essere fatti a pezzi, ricordatevi di portare con voi in ogni momento i vostri ombrelli di molibdeno!&quot;"/>
	<entry name="FactionEliminated" value="<style name='Heading'/>Ultime Notizie: %5% Eliminato<style name='Default'/><br/><br/><style name='Italic'/>&quot;Qui è Missy McDee dal Servizio Notizie di Pandora, che vi fornisce le ultime notizie ed il servizio meteo, 400 ore al giorno, 28 giorni all'anno.<br/><br/>Ci sono pervenuti dei rapporti che ci comunicano che la fazione %5% è stata spazzata via dalla faccia di Pandora. Non abbiamo altri dettagli su questa notizia.<br/><br/>Ed ora il meteo: il cielo sta piangendo. No aspettate, è pioggia.&quot;"/>
	<entry name="GlobalPollutionThresholdReached" value="<style name='Heading'/>Ultime Notizie: Questo Pianeta Non Potrebbe Essere Più Inquinato<style name='Default'/><br/><br/><style name='Italic'/>&quot;Qui è Missy McDee dal Servizio Notizie di Pandora, che vi fornisce le ultime notizie ed il servizio meteo, 400 ore al giorno, 28 giorni all'anno.<br/><br/>L'inquinamento globale ha *coff, coff* raggiunto il punto di saturazione *coff, coff*. Ok, possiamo smetterla di riempire l'atmosfera con questa schifezza per favore? *coff* Non riesco a respirare.<br/><br/>Ed ora il meteo: una nuvola di smog letale si sta espandendo per oltre i due terzi della superficie del pianeta, quindi correte a procurarvi una bombola d'ossigeno di riserva.&quot;"/>
	<entry name="MilitaryVictoryNear" value="<style name='Heading'/>%5% Si Avvicina alla Dominazione Militare<style name='Default'/><br/><br/><style name='Italic'/>&quot;Qui è Missy McDee dal Servizio Notizie di Pandora, che vi fornisce le ultime notizie ed il servizio meteo, 400 ore al giorno, 28 giorni all'anno.<br/><br/>I nostri analisti militari hanno osservato l'attuale potenza militare di %4% e pensano che sia abbastanza buona! Pensiamo che solo un pazzo potrebbe sfidarli.<br/><br/>Se gli altri vorranno avere ancora una possibilità per conquistare Pandora, devono concentrarsi sulla crescita od allearsi per spaccare il culo a %4%. Non che voi abbiate bisogno di consigli militari da parte mia.<br/><br/>Ed ora il meteo: si verificheranno brevi tempeste di piombo, laser e bombe atomiche sulle aree che resisteranno a %4%. Il nostro consiglio: prendete le vostre pillole anti-radiazioni due volte al giorno ed utilizzate una crema solare con protezione 5000 all'interno dei vostri bunker.&quot;"/>
	<entry name="NuclearLaunchCenterBuilt" value="<style name='Heading'/>Ultime Notizie: %5% Ha Terminato la Costruzione di un Centro di Controllo Missilistico<style name='Default'/><br/><br/><style name='Italic'/>&quot;Qui è Missy McDee dal Servizio Notizie di Pandora, che vi fornisce le ultime notizie ed il servizio meteo, 400 ore al giorno, 28 giorni all'anno.<br/><br/>Il nostro corrispondente scientifico, Professor Meat E. O'er, ha riferito che i suoi contatori Geiger stanno indicando un eccesso di raggi gamma, il che significa che qualcuno è riuscito a costruire delle bombe H e le ha testate nel sottosuolo. Ben fatto! Ora... per favore non bombardarci.<br/><br/>Ed ora il meteo: un sacco di particelle cariche nell'atmosfera stanotte. Indossate pantaloni di piombo e cercate di non venire atomizzati là fuori, gente!&quot;"/>
	<entry name="ResearchVictoryNear" value="<style name='Heading'/>Ultime Notizie: %5% Ha Realizzato Scoperte Scientifiche a Bizzeffe<style name='Default'/><br/><br/><style name='Italic'/>&quot;Qui è Missy McDee dal Servizio Notizie di Pandora, che vi fornisce le ultime notizie ed il servizio meteo, 400 ore al giorno, 28 giorni all'anno.<br/><br/>Ora, io non so cosa stiano pensando di fare quei cervelloni di %4%, ma sono decisamente più avanti di tutti noi.<br/><br/>Se gli altri vorranno avere ancora una possibilità per conquistare Pandora, devono concentrarsi sulla ricerca o costruire qualche arma di distruzione di massa come ai vecchi tempi. Non che voi abbiate bisogno di consigli militari da parte mia.<br/><br/>Ed ora il meteo: attorno alla base di %4%, il tempo ha preso ad aggrovigliarsi quantisticamente, quindi, gente del posto, assicuratevi di indossare le vostre racchette da neve *e* i vostri occhiali da sole, mentre trascenderete ad un superiore piano dell'esistenza.&quot;"/>

<!-- Reward reports. -->
	<entry name="CreditsReward" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Guadagnati %2$.0f <icon texture='Resources/Credits'/> crediti"/>
	<entry name="FoodReward" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Guadagnato %2$.0f <icon texture='Resources/Food'/> cibo"/>
	<entry name="MineralsReward" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Guadagnati %2$.0f <icon texture='Resources/Minerals'/> minerali"/>
	<entry name="PolluteReward" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Le terre attorno alle rovine sono diventate sterili"/>
	<entry name="ResearchReward" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Guadagnata %2$.0f <icon texture='Resources/Research'/> ricerca"/>
	<entry name="HiveDestroyed" value="Alveare Distrutto"/>
	<entry name="HiveDestroyedCreditsReward" value="Le tue truppe hanno distrutto con successo una colonia Xenomorfa utilizzata come incubatrice.<br/><br/>Le città vicine potranno stare più tranquille ora; oltretutto l'alveare ospitava una notevole quantità di materie prime di valore e trofei che potranno essere venduti nel mercato planetario."/>
	<entry name="RuinExplored" value="Rovine Esplorate"/>
	<entry name="RuinExploredCreditsReward" value="Scavando tra le rovine di un'antica civiltà dimenticata, le tue truppe hanno scoperto qualcosa di valore."/>
	<entry name="RuinExploredFoodReward" value="Scavando tra le rovine di un'antica civiltà dimenticata, i tuoi scienziati hanno trovato i resti di un fertilizzante alieno."/>
	<entry name="RuinExploredMineralsReward" value="Scavando tra le rovine di un'antica civiltà dimenticata, le tue truppe hanno scoperto una grande quantità di minerali in un deposito abbandonato."/>
	<entry name="RuinExploredPolluteReward" value="Mentre esploravano delle antiche rovine, le tue truppe hanno accidentalmente rilasciato un contaminante alieno letale per la flora e la fauna."/>
	<entry name="RuinExploredResearchReward" value="Dopo aver analizzato delle misteriose iscrizioni sulla superficie di alcune antiche rovine, i tuoi scienziati sono riusciti ad incorporare le scoperte al loro lavoro."/>
	<entry name="RuinExploredTechnologyReward" value="Mentre vagavano tra delle antiche rovine, le tue truppe hanno recuperato una parte di una tecnologia sconosciuta che i tuoi scienziati sono in grado di utilizzare."/>
	<entry name="RuinExploredUnitReward" value="Mentre esploravano delle antiche rovine, le tue truppe hanno ritrovato alcuni Droni Xenomorfi che sono stati separati dalla loro mente collettiva, ed ora sono stranamente addomesticati."/>
	<entry name="RuinExploredUnitDamageReward" value="Mentre esploravano delle antiche rovine, le tue truppe hanno fatto scattare una trappola esplosiva probabilmente installata per proteggere il posto dalla fauna locale."/>
	<entry name="RuinExploredUnitRankReward" value="Mentre esploravano delle antiche rovine, le tue truppe hanno dimostrato eccezionale coraggio tattico durante una spedizione in un covo di sanguisughe aliene giganti senza subire perdite."/>
	<entry name="SunkenRuinExplored" value="Rovine Sommerse Esplorate"/>
	<entry name="SunkenRuinExploredCreditsReward" value="Scavando tra le rovine sommerse di un'antica civiltà dimenticata, le tue truppe hanno ritrovato alcuni oggetti di valore."/>
	<entry name="SunkenRuinExploredFoodReward" value="Scavando tra le rovine sommerse di un'antica civiltà dimenticata, i tuoi scienziati hanno scoperto i resti di alcune alghe ricche di nutrienti."/>
	<entry name="SunkenRuinExploredMineralsReward" value="Scavando tra le rovine sommerse di un'antica civiltà dimenticata, le tue truppe hanno scoperto una grande quantità di minerali in un deposito allagato."/>
	<entry name="SunkenRuinExploredResearchReward" value="Dopo aver analizzato delle misteriose iscrizioni sulla superficie di alcune antiche rovine sommerse, i tuoi scienziati sono riusciti ad incorporare le scoperte al loro lavoro."/>
	<entry name="SunkenRuinExploredTechnologyReward" value="Mentre vagavano tra delle antiche rovine sommerse, le tue truppe hanno recuperato una parte di una tecnologia sconosciuta che i tuoi scienziati sono in grado di utilizzare."/>
	<entry name="SunkenRuinExploredUnitRankReward" value="Mentre esploravano delle antiche rovine sommerse, le tue truppe hanno dimostrato eccezionale coraggio tattico durante una spedizione in un covo di sanguisughe aliene giganti senza subire perdite."/>
	<entry name="TechnologyReward" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Scoperta: %1%"/>
	<entry name="UnitReward" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Guadagnati %2$.0f <icon texture='Units/BugIcon' height='16'/> Droni Xenomorfi"/>
	<entry name="UnitDamageReward" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>L'unità ha subito <style color='Red'/>%2$.2f<style color='Default'/> danni"/>
	<entry name="UnitRankReward" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>L'unità ha guadagnato %2$.0f <icon texture='Attributes/Rank'/> grado/i"/>
</language>
