<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<language>
	<entry name="AlienAggression" value="Xenologie"/>
	<entry name="AlienAggressionDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Es gibt keine 'außerirdischen' oder 'fremden' Lebewesen, sondern lediglich unterschiedliche Auffassungen und Formen von Leben, die alle von unserem Herrn erschaffen und vorherbestimmt wurden. Lasst uns seine unergründliche Weisheit und Güte preisen.&quot;<br/> - Lady Lilith Vermillion, Tempore Dei<style name='Default'/><br/><br/>Die Internierung, Untersuchung und Sezierung der außerirdischen Lebewesen auf Pandora sowie Biopsychologie und genetische Forschung vergrößern unser Verständnis des Feindes und sorgen so dafür, dass wir mit der Bedrohung, die von ihm ausgeht, besser fertigwerden."/>
	<entry name="AlienAggressionProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Projekt<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>-25% Alien-Aggression"/>
	<entry name="Aspidoch" value="Aspidoch-Kacheln"/>
	<entry name="AspidochDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Wir brauchen eine größere... Waffe.&quot;<br/> - Kommodore Pequod, erste Kriegsflotte<style name='Default'/><br/><br/>Der inselgroße Aspidoch schien viel zu groß, um in der hohen Schwerkraft von Pandora überleben zu können. Seine Knochen lüfteten jedoch das Geheimnis: Eine Mischung aus Graphen, Buckminster-Fulleren und Kohlenstofffasern fungiert als Kachelskelettstruktur innerhalb der riesigen Kreatur und erlaubt ihr, die ungeheuren Kräfte, die wir bei Kämpfen gegen sie erleben durften, einzusetzen, ohne in Stücke gerissen zu werden."/>
	<entry name="AspidochProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Projekt<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>+25% <icon texture='Attributes/Power'/> Stärke für schwere Einheiten"/>
	<entry name="Assault" value="Operation Walküre"/>
	<entry name="AssaultDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Es ist egal was sie tun, solange es nur getan wird.&quot;<br/> - Admiral James Heid, Der Krieg<style name='Default'/><br/><br/>Operation Walküre ist der von Taktik- und Logistikexperten festgelegte Codename für eine groß angelegte Aufklärungsoperation, der ein massiver Einsatz von Orbitaltruppen im Stile des klassischen Blitzkriegs folgt. Das Ziel ist ein schneller und schwerer Angriff jenseits der feindlichen Linien, der den Ausgang eines ganzen Feldzugs besiegeln kann."/>
	<entry name="AssaultProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Projekt<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Gewährt nach Erforschung 3 <icon texture='Operations/ScanIcon' height='16'/> Satellitenscans<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Gewährt nach Erforschung 3 <icon texture='Operations/DropPodIcon' height='16'/> Abwurfkapseln"/>
	<entry name="Colonization" value="Kolonisierungseifer"/>
	<entry name="ColonizationDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Die Leute vergessen dass Pandora nicht unsere alte Erde ist - sondern eine Supererde in einem ganz anderen Sternensystem. Alle unsere Designs basieren jedoch auf erdähnlichen Bedingungen. Selbst ein Stuhlbein erfüllt seine Funktion nur unter bestimmten Voraussetzungen - Schwerkraft, Luftdruck, Säuregehalt der Atmosphäre, Radioaktivität, Topologie, und so weiter - welche hier einfach anders sind. Des weiteren fehlen uns viele der gewohnten Rohstoffe. Versuchen Sie mal einen Panzer aus Pilzen zu bauen!&quot;<br/> - Dr Wendigo, Konstruktionsabteilung, Togra Universität<style name='Default'/><br/><br/>Der Kampf um die territoriale Vorherrschaft auf Pandora ist ein mühseliges Unterfangen. Alle unsere Kolonisten werden besonders stark auf dieses Ziel eingeschworen, was uns einen Vorsprung bei der Kolonisierung verschafft."/>
	<entry name="ColonizationProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Projekt<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Gewährt nach Abschluss einen <icon texture='Units/ColonizerIcon' height='16'/> Kolonisator<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Gewährt nach Abschluss einen <icon texture='Units/TrooperIcon' height='16'/> Kolonialsoldat"/>
	<entry name="Construction0" value="Pandoranische Konstruktion"/>
	<entry name="Construction0Description" value="<style name='Italic'/>&quot;Cheops Gesetz: Nichts wird innerhalb des Zeitplanes oder Budgets gebaut.&quot;<br/> - Robert A. Heinlein, Die Leben des Lazarus Long<style name='Default'/><br/><br/>Das Betreten eines Bauhofs ist eine einzigartige Erfahrung: Der höhlenartige Hangar ist von einem Dronenfeld durchzogen, ein dichtes Geschwader von fliegenden, gehenden und rollenden Robotern, Sklaven des zentralen Ablaufplans der Fabrik. Von den flitzenden Schneidern über die herabhängenden Konstruktionsdrohnen bis hin zu den schwerfälligen Zugmaschinen verschmilzt alles in eine silberne Wolke um einen zügig wachsenden Gegenstand im Zentrum - das zugewiesene Konstruktionsprojekt. Beim Eindringen in die Wolke offenbart sich ein weiteres Wunder unseres modernen Zeitalters - gleich einer Schar von Heringen vor einem räuberischen Hai teilen sich die Maschinenmassen während die Arbeit um einen herum unermüdlich fortgesetzt wird.<br/><br/>Der Bauhof ist nur eine von mehreren neuen Feldverbesserungen die unsere Architekten entworfen haben."/>
	<entry name="Construction0Properties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Projekt<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Ermöglicht Formern die Konstruktion von Bauhöfen, Feldlaboren, Energieparks, Vorstädten und Reinigungsanlagen"/>
	<entry name="Credits" value="Qan-Handel"/>
	<entry name="CreditsDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Es ist wichtig zu erkennen dass in einem freien Markt kein Handel stattfindet, falls nicht beide Parteien davon profitieren. Oder zumindest glauben, dass sie es tun.&quot;<br/> - Abay Qan, Die letzte Transaktion<style name='Default'/><br/><br/>Der Handel und das Feilschen waren schon immer wichtige Aspekte in der Wirtschaft der Menschen, aber die Qan haben das Ganze perfektioniert. Sie nutzen dabei alle verfügbaren Daten, selbst die scheinbar unwichtigsten, um die günstigsten Preise zu erreichen. Ihre Technik wird seit langem bewundert und die einfache Verfügbarkeit von Daten in der modernen Welt vereinfacht diese besondere Handelsart enorm."/>
	<entry name="CreditsProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Projekt<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>-25% <icon texture='Resources/Credits'/> Einkaufskosten"/>
	<entry name="Defense" value="Kommando-Nexus"/>
	<entry name="DefenseDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Sobald man Macht erlangt hat, gilt es zu lernen sie zu fokusieren.&quot;<br/> - Ministerpräsident Yun Xi, Das Große Schwarze Buch<style name='Default'/><br/><br/>Die Einrichtung einer zentralen Kommandozentrale ist zwar riskant, weil die Zerstörung der Zentrale verheerende Folgen haben könnte, aber auch die Vorteile sind nicht von der Hand zu weisen. So können benötigte Informationen verzögerungsfrei weitergegeben werden und auch Nachschub kann bei Bedarf zur Verfügung gestellt werden."/>
	<entry name="DefenseProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Projekt<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>+25% <icon texture='Attributes/Power'/> Stärke für Einheiten innerhalb Ihrer Grenzen"/>
	<entry name="Diplomacy" value="Planetenrat"/>
	<entry name="DiplomacyDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Diplomatie ist die Kunst, seinen eigenen Willen von anderen durchsetzen zu lassen.&quot;<br/> - David Frost<style name='Default'/><br/><br/>Der Aufbau einer weltweiten diplomatischen Organisation zur Unterstützung der Zusammenarbeit und von Verhandlungen zwischen allen Fraktionen wird hoffentlich unseren Ruf und unser Ansehen verbessern. Wer sagt denn, dass Altruismus nicht auch für eigennützige Zwecke eingesetzt werden kann?"/>
	<entry name="DiplomacyProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Projekt<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Verbessert nach Abschluss die Beziehungen zu allen Fraktionen"/>
	<entry name="Ecoform" value="Ökogestaltung"/>
	<entry name="EcoformDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Wir müssen das Ödland in blühende, grüne Landschaften verwandeln, so weit das Auge reicht, um damit unseren Traumplaneten zu erschaffen.&quot;<br/> - Ministerpräsident Yun Xi, Die Führung des Staates<style name='Default'/><br/><br/>Im Amazonas Regenwald, vor seiner Auslöschung, haben Stämme von Jägern und Sammlern Rodungen mit Feuer durchgeführt, regionsfremde Pflanzenarten gepflanzt und kultiviert, und so durch Unterdrückung der feindlichen Flora und Fauna die Landschaft geformt. Unsere Ökoformung auf Pandora unterscheidet sich davon lediglich in der Größenordnung. Hier werden lokale Spezien ausgelöscht und Former reichern den Boden mit Mineralien (Nitrate, Phosphate, etc.) von unserer alten Erde an. Anschließend werden genetisch und kybernetisch modifizierte Pflanzenarten der Erde verpflanzt sowie bestäubende Insektenstämme verteilt die lange genug überleben um die Umgebung der gewünschten Norm anzupassen."/>
	<entry name="EcoformProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Projekt<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Ermöglicht Formern die Verbesserung von Ökoregionen<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Ermöglicht Formern die Verschlechterung von Ökoregionen"/>
	<entry name="FoodMinerals" value="Kolonieschiffdemontage"/>
	<entry name="FoodMineralsDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Wussten Sie dass die Mayflower ebenfalls auseinandergenommen wurde? Auch die Argo hat keine Segel mehr gesetzt und ist einfach verottet. Dieses alte Mädchen hat hier die Chance sich noch einmal nützlich zu machen, und ich glaube nach siebenundzwanzig Jahren ist sie uns dafür sogar dankbar.&quot;<br/> - Vorarbeiter Cadenza, Abfallverwertung, Togra Universität<style name='Default'/><br/><br/>Das Kolonieschiff, mit dem wir auf Pandora ankamen, würde Jahrzehnte für die Rückreise zur Erde benötigen. Daher senden wir es nicht zurück, sondern laden alle noch vorhandenen Lebensmittelvorräte aus und demontieren das ganze Raumschiff. Damit erhalten wir eine einmalige, aber erhebliche Steigerung der Nahrungs- und Mineralienvorräte in unserem neuen Reich."/>
	<entry name="FoodMineralsProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Projekt<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>+16 <icon texture='Resources/Food'/> Nahrung nach Erforschung<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>+32 <icon texture='Resources/Minerals'/> Mineralien nach Erforschung"/>
	<entry name="FormerWorkSpeed" value="Große planetare Untersuchung"/>
	<entry name="FormerWorkSpeedDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Genauso wie der Einfluss eines großen Menschen niemals endet, gibt es auch kein Ende für eine große Untersuchung. Sie dauert Jahrhunderte lang an, sich stets anpassend an die steigenden Anforderungen einer wachsenden Bevölkerung und eines größer werdenden Siedlungsgebiets.&quot;<br/> - Cleveland Abbe<style name='Default'/><br/><br/>Diese umfassende Untersuchung des Ökosystems auf Pandora wird unser Verständnis des Planeten enorm verbessern und damit unsere Landwirtschaft deutlich effizienter machen."/>
	<entry name="FormerWorkSpeedProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Projekt<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>-25% Arbeitsdauer von Formern"/>
	<entry name="Fungus0" value="Pilzkultivierung"/>
	<entry name="Fungus0Description" value="<style name='Italic'/>&quot;Ich bevorzuge allemal eine Welt durchwachsen von natürlichen Pilzen gegenüber einer gezeichnet von Atompilzen!&quot;<br/> - Advokatin Vivian Gardinier, Die Landungsansprache<style name='Default'/><br/><br/>Einige unserer Wissenschaftler vertreten die These, dass die Pilze eine Art Verteidigungssystem für den Planeten darstellen, da ihr Wachstum und ihre Sporenausbreitung direkt mit dem Schaden zusammenzuhängen scheinen, der an der Umwelt verursacht wird. Auf die eingeborenen Spezies wie etwa die Xenomorphs wirken sich die Sporen offenbar nicht großartig aus.<br/><br/>Unser Wissen ist mittlerweile so groß, dass wir mit unseren Formereinheiten Pilzkulturen ungefährdet züchten und abreißen können - auch wenn ihre Sporen für andere Einheiten weiterhin tödlich sind."/>
	<entry name="Fungus0Properties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Projekt<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Former erleiden keinen Schaden in Pilzen<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Former können Pilze abreißen<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Former können Pilze züchten"/>
	<entry name="Fungus1" value="Pilzmutagenese"/>
	<entry name="Fungus1Description" value="<style name='Italic'/>&quot;Das Leben ist zu kurz um einen Pilz zu füllen.&quot;<br/> - Shirley Conran, Superwoman<style name='Default'/><br/><br/>Neueste Erkenntnisse in der Genforschung haben uns ermöglicht, die Eigenschaften der Pilze mittels zielgerichteter Mutagenese durch Polymerase-Kettenreaktionen so zu ändern, dass wir essbare Pflanzen erhalten, die darüber hinaus via Biomassenumwandlung Treibstoff produzieren."/>
	<entry name="Fungus1Properties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Projekt<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>+2 <icon texture='Resources/Food'/> Nahrung in Gebieten mit Pilzen<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>+2 <icon texture='Resources/Minerals'/> Mineralien in Gebieten mit Pilzen"/>
	<entry name="Fungus2" value="Pilzhormone"/>
	<entry name="Fungus2Description" value="<style name='Italic'/>&quot;Jahrhunderte der terranischen Kräuterkunde haben zu einigen wenigen nicht-giftigen Pilzen sowie einer Vielzahl von Pilz-basierten medizinischen Komponenten geführt. Bedenken Sie nur was wir mit der beinahe unbegrenzten Vielfalt von Pandoras Pilzkönigreichen anfangen könnten!&quot;<br/> - Doktor Alpheus Schreiber, Die chemische Küche<style name='Default'/><br/><br/>Mit gentechnologisch optimierten Hormonen für Pilze können wir ihre Wachstumsrate - und damit ihren Ausstoß an Nahrung und Mineralien - glatt verdoppeln. Diese einheimischen Pilze sind extrem widerstandsfähig gegen schlechtes Wetter, Krankheiten und Parasiten. Aus diesem Grund könnte der gesamte Rohstoffbedarf der Menschen in Zukunft ausschließlich mit Pilzplantagen gestillt werden, die sich über hunderte Quadratkilometer erstrecken würden ..."/>
	<entry name="Fungus2Properties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Projekt<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>+2 <icon texture='Resources/Food'/> Nahrung in Gebieten mit Pilzen<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>+2 <icon texture='Resources/Minerals'/> Mineralien in Gebieten mit Pilzen"/>
	<entry name="GoldenAge" value="Goldenes Zeitalter"/>
	<entry name="GoldenAgeDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Durch tiefe Finsternis mussten wir gehen, um diesen Tag zu erleben, an dem unser Herr uns nicht nur den Weg zeigt, sondern uns auch Sein Licht gewährt. Lasset uns frohlocken und in Demut um Seinen Segen beten.&quot;<br/> - Lady Lilith Vermillion, Durch die Finsternis zum Licht<style name='Default'/><br/><br/>Die Kolonisten freuen sich darüber, dass unsere Gesellschaft eine Stufe der Aufklärung erreicht hat, die auf der alten Erde unvorstellbar gewesen wäre. Eine landesweite Feier würde sie vermutlich sehr glücklich machen."/>
	<entry name="GoldenAgeProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Projekt<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>+8 <icon texture='Resources/Morale'/> Moral in allen Städten für 12 Runden"/>
	<entry name="Growth" value="Eugenische Bevölkerungsuntersuchung"/>
	<entry name="GrowthDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Die Menschen pflegen insgemein mehr für die Zucht ihrer Pferde und Hunde als für die Zucht ihrer Kinder zu sorgen.&quot;<br/> - William Penn. Früchte der Einsamkeit, in Gedanken und Maximen über den menschlichen Lebenswandel (1682)<style name='Default'/><br/><br/>Mit der wichtigste Grund für das begrenzte Wachstum unserer Bevölkerung sind simple und vermeidbare Fehler vor und während der Schwangerschaft. Wenn wir in eine einmalige Untersuchung der verbreitetsten genetischen Defekte in unserer Bevölkerung investieren würden, könnten wir die durchschnittliche genetische Gesundheit in unserem Volk beträchtlich verbessern. Auf diesem Wege könnten wir die Überlebenschancen von Neugeborenen und die durchschnittliche Lebensdauer unserer wachsenden Bevölkerung ohne große Anstrengungen erheblich erhöhen."/>
	<entry name="GrowthProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Projekt<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>+10% <icon texture='Resources/PositiveGrowth'/> Wachstum in allen Städten"/>
	<entry name="Guerrilla" value="Guerillakrieg"/>
	<entry name="GuerrillaDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Die konventionelle Armee verliert, wenn sie nicht gewinnt. Die Guerillaarmee gewinnt, wenn sie nicht verliert.&quot;<br/> - Henry Kissinger<style name='Default'/><br/><br/>Die Strategien und Taktiken des Guerillakriegs sehen vor allem den Einsatz einer kleinen, mobilen Streitkraft gegen einen größeren, weniger flexiblen Gegner vor. Solche Mittel wie Hinterhalte, Sabotage, Überfälle, Überraschungsangriffe und außergewöhnliche Beweglichkeit werden genutzt, um die größere und unbeweglichere traditionelle Gegnerarmee zu zermürben oder um ein verwundbares Ziel zu attackieren und sich sofort wieder zurückzuziehen."/>
	<entry name="GuerrillaProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Projekt<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>+25% <icon texture='Attributes/Power'/> Stärke für leichte biologische Einheiten in Wäldern und Gebirgen"/>
	<entry name="Harvest" value="Autonomer Fern-Abbau"/>
	<entry name="HarvestDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Oh wenn ich doch nur eine Maschine bauen könnte die den Abfall von den Menschen trennt...&quot;<br/> - Ministerpräsident Yun Xi<style name='Default'/><br/><br/>Die Nutzung des standardisierten Tirenei Bohrers mit nur einem Bruchteil seiner Leistung, aber ausreichend für 30 Umdrehungen pro Minute, ermöglicht Formern in Kominbation mit radialen Ansaugpumpen den sicheren Abbau von natürlichen Mineralien und Nährstoffen aus dem Erdboden. Dies ermöglicht uns die Rohstoffgewinnung auch aus abgelegenen Gebieten die wir noch nicht besiedelt haben."/>
	<entry name="HarvestProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Projekt<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Ermöglicht Formern in Gebieten <icon texture='Resources/Food'/> Nahrung zu ernten sowie <icon texture='Resources/Minerals'/> Mineralien abzubauen"/>
	<entry name="Leviathan" value="Leviathan-Haut"/>
	<entry name="LeviathanDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Das Fleisch des Leviathans schmeckt etwas nach Abbeizmittel und benötigt umfangreiche Behandlung vor der kulinarischen Verwertung. Seine Flossen jedoch machen eine ausgezeichnete Fleischbrühe - solange bei der Zubereitung schützende Kettenhandschuhe getragen werden.<br/> - Alpheus Schreiber, Die chemische Küche<style name='Default'/><br/><br/>Die Haut des Leviathans hat große Ähnlichkeiten mit der Haut von Haien, denn sie besteht ebenfalls aus übereinander liegenden zahnförmigen Gebilden. Dadurch ist die Leviathan-Haut sowohl schwierig zu durchschlagen als auch gefährlich bei Berührungen - also geradezu perfekt für unsere Wassereinheiten, wenn wir die Haut kopieren und replizieren können."/>
	<entry name="LeviathanProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Projekt<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>+25% <icon texture='Attributes/Power'/> Stärke für Wassereinheiten"/>
	<entry name="Market0" value="Planetarer Markt"/>
	<entry name="Market0Description" value="Nach virtuellen Jahrzehnten an Verhandlungen welche in Echtzeit lediglich Tage in Anspruch nahmen, haben sich die KI Botschafter der einzelnen Fraktionen auf die Etablierung eines planetaren Marktes geeinigt. Dieser ermöglicht uns den anonymen An- und Verkauf von natürlichen Rohstoffen zu Preisen die je nach Angebot und Nachfrage schwanken. Es gilt jedoch zu beachten dass wir unter Umständen mit unseren Gegnern Handel treiben."/>
	<entry name="Market0Properties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Projekt<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Ermöglicht die Nutzung des planetaren Marktes"/>
	<entry name="Movement" value="Erweiterte Zeitdilatation"/>
	<entry name="MovementDescription" value="Früher wurde die Zeit stets als eine Frage der Wahrnehmung mit Missachtung gestraft. Mittlerweile stellen die Kompression und Dilatation der Zeit ein eigenständiges Forschungsgebiet dar und die ersten Erkenntnisse sind bereits sehr ermutigend, da sie uns in die Lage versetzen, uns in deutlich kürzerer Zeit fortzubewegen. Es wird vermutlich Jahrhunderte dauern, bis wir die Manipulation dieser sonderbaren Dimension vollständig gemeistert haben, aber bereits jetzt können wir uns über eine verbesserte Mobilität freuen."/>
	<entry name="MovementProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Projekt<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>+100% <icon texture='Attributes/Movement'/> Bewegung"/>
	<entry name="Power" value="Telepathie"/>
	<entry name="PowerDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Willkommen bei den Anonymen Telepathen. Sie brauchen sich gar nicht erst vorzustellen.&quot;<br/> - Robert Barr<style name='Default'/><br/><br/>Dank der Fähigkeit, die Gedanken unserer Gegner zu lesen, können wir alle ihre Bewegungen auf dem Schlachtfeld vorhersehen und verhindern."/>
	<entry name="PowerProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Projekt<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>+25% <icon texture='Attributes/Power'/> Stärke"/>
	<entry name="Pollution" value="Planetares Bewusstsein"/>
	<entry name="PollutionDescription" value="Der größte Nachteil der Industrialisierung war stets die damit einhergehende Umweltverschmutzung. Diesmal sind wir allerdings nicht bereit, dieselben Fehler zu wiederholen, die wir auf der Erde begangen haben. Indem wir ständig den Verschmutzungsgrad der Wildnis kontrollieren und proaktive Maßnahmen gegen die Verbreitung von giftigen Abfällen ergreifen, können wir effektiv gegen das Problem vorgehen."/>
	<entry name="PollutionProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Projekt<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>-2 <icon texture='Resources/Pollution'/> Umweltverschmutzung in allen Städten"/>
	<entry name="Population" value="Fortgeschrittene Stadtplanung"/>
	<entry name="PopulationDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Mit falsch gebauten Städten kann man eine Gesellschaft und eine Demokratie genauso ruinieren wie durch die Einrichtung eines totalitären Regimes.&quot;<br/> - Hans Paul Bahrdt<style name='Default'/><br/><br/>Sorgfältige und vernünftige Planung und Umsetzung der automatisierten Wohnraumverwaltung sorgen dafür, dass das Bevölkerungswachstum nicht durch Wohnraummangel ins Stocken gerät."/>
	<entry name="PopulationProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Projekt<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>+2 <icon texture='Resources/Habitat'/> Wohnraum in allen Städten"/>
	<entry name="Production" value="Operative Effizienz"/>
	<entry name="ProductionDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Die Pyramiden, Rom, die chinesische Mauer... alles Wunder die nicht von freien Männern erbaut wurden. Ihr mögt Euch heute wie Sklaven fühlen, doch in Wahrheit errichtet Ihr eine goldene Zukunft für uns alle!&quot;<br/> - Ministerpräsident Yun Xi, Die Führung des Staates<style name='Default'/><br/><br/>In allen Industrienationen haben die meisten Produktionsverzögerungen und -probleme einen einzigen Grund: Es kommt aufgrund von simplen Vertragsstreitigkeiten zu Fehlern bei der Koordination von menschlichen und Materialressourcen. Eine bessere Abwicklung dieser Angelegenheiten durch eine entsprechende Kontrollaufsicht kann die Produktivität steigern."/>
	<entry name="ProductionProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Projekt<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>+25% <icon texture='Resources/Production'/> Produktion durch Arbeiter in allen Städten"/>
	<entry name="Research" value="Hirnwachstum"/>
	<entry name="ResearchDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Egghead. Intello. Eierkopf. Jede Sprache hat einen abschätzigen Ausdruck für höhere Intelligenz. Ist es nicht an der Zeit dass die Menschheit diese barbarische Einstellung hinter sich lässt und die einzige Sache begrüsst, die uns von den Tieren unterscheidet?&quot;<br/> - Professor Alpheus Schreiber, Die Wissenschaftler Erheben Sich<style name='Default'/><br/><br/>Die Zeit vergeht und die Menschheit entwickelt sich weiter. Was bei den Menschen auf der alten Erde wie ein absonderlich angeschwollener Schädel gewirkt hätte, ist mittlerweile Normalität. Das durchschnittliche Gehirn kann heute mehr gleichzeitige Funktionen und konzentrierte Aufgaben verarbeiten als jemals zuvor. Zudem gewährt das vergrößerte neurale Netzwerk unseren Wissenschaftlern einen großen Vorteil."/>
	<entry name="ResearchProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Projekt<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>+25% <icon texture='Resources/Research'/> Forschung durch Wissenschaftler in allen Städten"/>
	<entry name="Sight" value="Xenotroniumsensoren"/>
	<entry name="SightDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Unobtanium, Vibranium, Adamantium... Ich schwöre die Wissenschafter denken sich diese Komponenten nur aus. Aber solange sie einen militärischen Nutzen haben, bin ich der Letzte der sich beschweren wird.&quot;<br/> - Admiral James Heid, Der Krieg<style name='Default'/><br/><br/>Xenotronium ist zwar ein seltener und relativ instabiler chemischer Stoff, hat aber dafür sehr interessante Eigenschaften. Setzt man es in Sichtgeräten ein, erhält man zum Beispiel eine dramatisch bessere Leistung als die von Nachtsichtgeräten auf der alten Erde und dazu noch Hitze- und Bewegungserkennung."/>
	<entry name="SightProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Projekt<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>+100% <icon texture='Attributes/Sight'/> Sicht für alle Einheiten"/>
	<entry name="SpyAttack" value="Bekehrungsvirus"/>
	<entry name="SpyAttackDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Ein Kuss und du gehörst mir!&quot;<br/> - Jane Blonde, Verführungsspionin<style name='Default'/><br/><br/>Das Bekehrungsvirus ist eine einfache Modifikation des Grippevirus in Verbindung mit dem Nebenprodukt des faszinierenden örtlichen Pilzes. Der Pilz selbst - Xenodikarya Credulus - wurde von Apparatschiks der Solar-Dynastie entdeckt, die das erstaunliche Vertrauen der Arbeiter, die den Pilz ernteten, bemerkt (und ausgenutzt) hatten, ohne das volle Potenzial zu erfassen. Leider konnten wir bisher kein Aerosol oder eine militarisierte Version entwickeln, insofern wirkt das Virus momentan nur durch menschlichen Kontakt - ein Händeschütteln, eine Umarmung oder etwa einen Kuss. Die Spionageabteilung hat reges Interesse."/>
	<entry name="SpyAttackProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Projekt<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>+75% Chance auf Infiltration für Agenten"/>
	<entry name="SpyDefense" value="Custodes"/>
	<entry name="SpyDefenseDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Qui custodiet ipsos custodes?&quot;<br/> - Juvenal, Satire VI.<style name='Default'/><br/><br/>In jeder Stadt findet man die Custodes auf den Dächern oder in der Kanalisation. Aus der Distanz sehen sie aus wie erstarrte weiße Kugeln von circa einem Fuß Durchmesser und die meiste Zeit stehen sie auch still. Aber wenn sie auch nur den Hauch von DNA wittern, die nicht zu uns gehört, strömen sie zu Hunderten zu dem Eindringling. Wenn sie ihn damit schon nicht unschädlich machen, so zeigen sie zumindest den Sicherheitskräften, wo genau sie einzugreifen haben. (Naheliegenderweise sind die Custodes nur gegen eine kleine Anzahl von Eindringlingen von Nutzen)."/>
	<entry name="SpyDefenseProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Projekt<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>-50% Chance auf Infiltration für gegnerische Agenten"/>
	<entry name="Terraform" value="Höhengestaltung"/>
	<entry name="TerraformDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Mit besten Absichten werden sie versuchen Pandora in eine zweite Erde zu verwandeln - womit ich meine dass der Planet dem Untergang geweiht ist.&quot;<br/> - Advokaten Vivian Gardinier, Die Landungsansprache<style name='Default'/><br/><br/>Die gigantischen Former sind verteilt über die weite Tundra, das Vorderkontingent ist beschäftigt mit Ausgrabungen, das Hinterkontingent komprimiert die Erde und reiht Felsbrocken auf. Diese verbesserten Formerflotten können innerhalb von wenigen Monaten ganze Landstriche anheben oder absenken. Mit genügend Zeit könnten sie den gesamten Planeten in einen Ozean verwandeln - vielleicht abgesehen von einem einzigen Berg aus sorgsam aufgereihten Steinen."/>
	<entry name="TerraformProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Projekt<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Ermöglicht Formern Gelände anzuheben<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Ermöglicht Formern Gelände abzusenken"/>
	<entry name="Transport" value="Seetransportlogistik"/>
	<entry name="TransportDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Der Ozean wird die Verschlinger nicht stoppen. Sie werden Boote bauen und die Fische, Haie und Wäle aus den Meeren verschlingen, vielleicht sogar den Aspidoch selbst. Fisch, falls Ihr mich hört; Lauft, versteckt Euch!&quot;<br/> - Advokatin Vivian Gardinier, Die Landungsansprache<style name='Default'/><br/><br/>Ein großer Teil der Planetenoberfläche ist von Wasser bedeckt, was ein Hindernis für zivile wie militärische Einheiten gleichermaßen darstellt. Die Seetransportlogistik verschafft unserem Reich Transportschiffe, mit denen wir Landeinheiten übers Wasser transportieren können."/>
	<entry name="TransportProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Projekt<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Landeinheiten können auf Seetransporter verladen werden"/>
</language>
