<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<language>
	<entry name="AlienAggression" value="Xénologie"/>
	<entry name="AlienAggressionDescription" value="&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;« Dans les faits, il n&apos;existe aucune forme de vie &apos;étrangère&apos;. Mais il existe des compréhensions différentes de la vie et autant de manières de l&apos;aborder, toutes créées et dictées par notre Seigneur. Délectons-nous de Son intelligence et de Sa bienveillance. »&lt;br/&gt;     - Lady Lilith Vermillion, Tempore Dei&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;La détention, l&apos;étude et la dissection d&apos;espèces indigènes, associées à des techniques intrusives issues des neurosciences et des recherches en génétique, ont mené à une meilleure compréhension de ces ennemis et de la menace qu&apos;ils représentent."/>
	<entry name="AlienAggressionProperties" value="&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Projet&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;-25% d&apos;agressions extraterrestres"/>
	<entry name="Aspidoch" value="Maillage aspidoche"/>
	<entry name="AspidochDescription" value="&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;« Il va nous falloir un plus gros... canon. »&lt;br/&gt;     - Commodore Pequod, Première Force navale.&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt; Pour survivre à gravité importante de Pandora, la taille de l&apos;aspidoche, comparable à celle d&apos;une île, revêt un caractère ubuesque. Mais ses os ont permis de résoudre le mystère. Un mélange de graphène, de buckminsterfullerène et de carbyne agit comme une structure osseuse dans l&apos;organisme de la gigantesque créature, lui permettant de déployer sa force colossale sans déchirer son corps en morceaux."/>
	<entry name="AspidochProperties" value="&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Projet&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;+25% &lt;icon texture=&apos;Attributes/Power&apos;/&gt; de puissance contre les unités lourdes"/>
	<entry name="Assault" value="Opération Valkyrie"/>
	<entry name="AssaultDescription" value="&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;« Peu importe ce que vous faites, tant que vous faites quelque chose. »&lt;br/&gt;     - Amiral James Heid, Sur la Guerre&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Imaginée par des experts en tactique et en logistique, Opération Valkyrie est le nom de code d&apos;une vaste opération de reconnaissance suivie par un déploiement massif de troupes depuis l&apos;espace, comparable à un Blitzkrieg. Le résultat est une frappe rapide et puissante derrière les lignes ennemies, qui peut déterminer l&apos;issue d&apos;une campagne entière."/>
	<entry name="AssaultProperties" value="&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Projet&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Procure 3 &lt;icon texture=&apos;Operations/ScanIcon&apos; height=&apos;16&apos;/&gt; analyses par satellite une fois achevé&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Procure 3 &lt;icon texture=&apos;Operations/DropPodIcon&apos; height=&apos;16&apos;/&gt; capsules de largage une fois terminé"/>
	<entry name="Colonization" value="Ferveur coloniale"/>
	<entry name="ColonizationDescription" value="&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;« Les gens oublient que Pandora n&apos;est pas la Terre - c&apos;est une planète de type Super-Terre qui tourne autour d&apos;une étoile très différente du Soleil. Pourtant, tout ce que nous possédons a été conçu pour répondre aux conditions terrestres. Même un pied de table fonctionne seulement selon certains paramètres - pesanteur, pression atmosphérique, acidité de l&apos;air, radioactivité, topologie et ainsi de suite - qui sont complètement différents ici. Et nous n&apos;avons pas accès à la plupart de nos ressources habituelles. Ce que vous essayez de faire, c&apos;est construire un char avec des champignons ! »&lt;br/&gt;     - Dr. Wendigo, Département Ingénierie, Université Togra.&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;La course à la domination territoriale sur Pandora est implacable. Heureusement, nos colons sont déraisonnablement dévoués à cette cause , ce qui nous donne une longueur d&apos;avance sur les autres."/>
	<entry name="ColonizationProperties" value="&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Projet&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Procure un &lt;icon texture=&apos;Units/ColonizerIcon&apos; height=&apos;16&apos;/&gt; colon une fois terminé&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Procure un &lt;icon texture=&apos;Units/TrooperIcon&apos; height=&apos;16&apos;/&gt; soldat colonial une fois terminé"/>
	<entry name="Construction0" value="Construction pandorane"/>
	<entry name="Construction0Description" value="&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;« Loi de Khéops :  Rien ne se construit jamais selon le calendrier ou le budget escompté. »&lt;br/&gt;     - Robert A. Heinlein, Time Enough for Love&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Déambuler dans une baie de construction est une expérience unique. Le profond hangar est rempli d&apos;un champ de drones, une masse compacte de robots volant, marchant et roulant sous la houlette du schéma central de l&apos;usine. Des découpeurs en vol stationnaire aux drones d&apos;assemblage frénétiques en passant par les lourds engins à traction, tout fusionne dans un nuage couleur argenté, avec une forme grandissant rapidement en son centre - le projet de construction attribué. Pénétrer dans ce nuage procure l&apos;expérience miraculeuse de l&apos;âge moderne - la masse s&apos;éparpille comme un banc de poissons face à un requin menaçant, tandis que le travail se poursuit invariablement autour de vous.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;La baie de construction est l&apos;une des nombreuses améliorations réalisées par nos architectes."/>		<!-- Robert A. Heinlein, Time Enough for Love ISBN 450-02243-9 / 0-441-81076-4 -->
	<entry name="Construction0Properties" value="&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Projet&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Permet aux terraformeurs de construire des baies de construction, des laboratoires de terrain, des parcs énergétiques, des banlieues et des purificateurs"/>
	<entry name="Credits" value="Négociation Qan"/>
	<entry name="CreditsDescription" value="&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;« L&apos;aspect essentiel du marché libre est qu&apos;aucune transaction n&apos;a lieu tant que les deux partis n&apos;en tirent pas un avantage. Ou du moins, pensent en tirer profit. »&lt;br/&gt;     - Abay Qan, La Transaction Finale&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Le marchandage a toujours tenu une place importante dans les relations commerciales, mais le Qan a élevé cette pratique au niveau artistique, utilisant toutes les données du marché disponibles, des plus insignifiantes aux plus probantes, afin d&apos;en tirer le meilleur avantage financier. Leur art a toujours été porté en grande estime, et l&apos;accessibilité aux données les plus diversifiées grâce aux évolutions du monde moderne a grandement facilité le processus."/>
	<entry name="CreditsProperties" value="&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Projet&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;-25% &lt;icon texture=&apos;Resources/Credits&apos;/&gt; pour les coûts d&apos;achat dans toutes les villes"/>
	<entry name="Defense" value="Centre de commandement central"/>
	<entry name="DefenseDescription" value="&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;« Une fois que vous avez obtenu le pouvoir, vous devez apprendre comment le concentrer. »&lt;br/&gt;     - Premier ministre Yun Xi, Le grand livre noir&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Établir un centre de commandement centralisé est un pari risqué, car sa destruction aurait des conséquences catastrophiques, mais les avantages sont bien réels. Cet épicentre du pouvoir dispense les renseignements tactiques sur l&apos;environnement local de façon quasi instantanée, et peut faire office de rempart ultime, le cas échéant."/>
	<entry name="DefenseProperties" value="&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Projet&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;+25% &lt;icon texture=&apos;Attributes/Power&apos;/&gt; de puissance pour les unités à l&apos;intérieur de vos frontières"/>
	<entry name="Diplomacy" value="Conseil planétaire"/>
	<entry name="DiplomacyDescription" value="&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;« La diplomatie est l&apos;art de laisser quelqu&apos;un abonder dans votre sens. »&lt;br/&gt;     - David Frost&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;La mise en place d&apos;une organisation diplomatique planétaire pour faciliter la coopération et les négociations entre toutes les factions assoira notre réputation et notre position sur l&apos;échiquier mondial. Qui a dit que l&apos;altruisme ne pouvait pas être également intéressé ?"/>
	<entry name="DiplomacyProperties" value="&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Projet&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Améliore les relations avec toutes les factions une fois terminé"/>
	<entry name="Ecoform" value="Écoformation"/>
	<entry name="EcoformDescription" value="&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;« Transformer les terres stériles en prairies fertiles - avec des champs à perte de vue. Telle est la planète dont rêve notre peuple. »&lt;br/&gt;     - Premier ministre Yun Xi, Direction de l&apos;État&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Dans la forêt amazonienne, bien avant sa disparition totale, les tribus de chasseurs-cueilleurs auraient brûlé les clairières, introduit des plantes extraterrestres dans la région, et sculpté le paysage en supprimant la faune et la flore hostiles. La formation écologique que nous réalisons sur Pandora diffère seulement en terme d&apos;échelle. Ici, les espèces locales sont éliminées et les terraformeurs saturent la terre de minéraux terrestres (nitrates, phosphates, etc.). Puis les terraformeurs implantent des végétaux et des insectes pollinisateurs génétiquement - et cybernétiquement - modifiés, capables de survivre assez longtemps pour altérer l&apos;environnement suivant la norme désirée. "/>
	<entry name="EcoformProperties" value="&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Projet&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Permet aux terraformeurs d&apos;améliorer les écorégions&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Permet aux terraformeurs de dégrader les écorégions"/>
	<entry name="FoodMinerals" value="Démantèlement de vaisseau colonial"/>
	<entry name="FoodMineralsDescription" value="&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;« Même le Mayflower a été démantelé, vous étiez au courant ? Et l&apos;Argo n&apos;a jamais remis les voiles - il s&apos;est juste décomposé. Ce vieux rafiot a une dernière chance de se rendre utile. Après vingt-sept années-lumière, je pense qu&apos;il serait reconnaissant. »&lt;br/&gt;     - Foreman Cadenza, Département Recyclage, Université Togra&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Le vaisseau colonial utilisé pour atteindre Pandora mettrait plusieurs décennies pour revenir dans notre monde d&apos;origine. Aussi, plutôt que de le renvoyer chez lui, nous pourrions décharger toutes les fournitures restantes puis démanteler l&apos;ensemble du vaisseau. Cela se traduirait par un afflux ponctuel mais important de ressources pour notre nouvel empire."/>
	<entry name="FoodMineralsProperties" value="&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Projet&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;+16 &lt;icon texture=&apos;Resources/Food&apos;/&gt; nourriture une fois terminé&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;+32 &lt;icon texture=&apos;Resources/Minerals&apos;/&gt; minerai une fois terminé"/>
	<entry name="FormerWorkSpeed" value="Grande étude planétaire"/>
	<entry name="FormerWorkSpeedDescription" value="&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;« Comme la formidable influence de l&apos;homme ne connait pas de fin, il n&apos;y a donc pas de finalité définie, pas de fin, pour une étude planétaire ; elle s&apos;étend sur des siècles et des siècles, réagissant constamment aux pressions des besoins croissants d&apos;une population toujours plus grande et d&apos;un domaine toujours plus vaste. »&lt;br/&gt;     - Abbé de Cleveland&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Cette étude exhaustive portera sur l&apos;écosystème de Pandora, améliorant grandement notre compréhension de la planète et par la suite l&apos;efficacité de nos procédures d&apos;aménagement du paysage."/>
	<entry name="FormerWorkSpeedProperties" value="&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Projet&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;-25% sur la durée des travaux pour tous les terraformeurs"/>
	<entry name="Fungus0" value="Culture des champignons"/>
	<entry name="Fungus0Description" value="&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;« Je préfère un monde recouvert de champignons à un monde recouvert de nuages en forme de champignon. »&lt;br/&gt;     - Porte-parole Viviane Beaujardin, Le discours de la terre&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Plusieurs de nos scientifiques avancent la théorie que les champignons agissent comme une sorte de système de défense pour la planète , car leur croissance et la dispersion des spores semblent être directement liées aux dommages causés à l&apos;environnement . Les espèces indigènes comme les xénomorphes semblent peu ou pas affectées par les spores.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Notre compréhension est maintenant suffisante pour installer et nettoyer en toute sécurité des colonies de champignons avec nos terraformeurs, bien que leurs spores restent tout aussi meurtrières pour les autres unités."/>
	<entry name="Fungus0Properties" value="&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Projet&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Les terraformeurs ne subissent aucun dégât au milieu des champignons&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Permet aux terraformeurs d&apos;éliminer les champignons&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Permet aux terraformeurs de faire pousser des champignons"/>
	<entry name="Fungus1" value="Mutagenèse mycologique"/>
	<entry name="Fungus1Description" value="&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;« La vie est trop courte pour bouffer du champignon. »&lt;br/&gt;     - Shirley Conran, Superwoman&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Nos récentes percées en génétique nous ont permis d&apos;altérer les caractéristiques des champignons via une mutagenèse dirigée au moyen de réactions en chaîne par polymérase, donnant naissance à des plantes comestibles également capables de produire un combustible utilisable après transformation de la biomasse."/>		<!-- Shirley Conran, Superwoman  ISBN 0140048790 / 9780140048797 -->
	<entry name="Fungus1Properties" value="&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Projet&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;+2 &lt;icon texture=&apos;Resources/Food&apos;/&gt; nourriture pour chaque territoire abritant des champignons dans toutes les villes&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;+2 &lt;icon texture=&apos;Resources/Minerals&apos;/&gt; minerai pour chaque territoire abritant des champignons dans toutes les villes"/>
	<entry name="Fungus2" value="Hormones fongiques"/>
	<entry name="Fungus2Description" value="&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;« Des siècles d&apos;herboristerie terrestre ont abouti à quelques variétés de champignons non toxiques, ainsi qu&apos;une palette étendue de substances médicinales issues de la mycologie. Pensez à tout ce que nous pourrions faire avec les variétés infinies de champignons présentes sur Pandora. »&lt;br/&gt;     - Alpheus Schreiber, La cuisine chimique&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Des hormones spécialement modifiées génétiquement pour les champignons nous permettent de doubler leur taux de croissance, et par conséquent les rendements en nourriture et en minerai. Hautement résistantes aux climats inhospitaliers, aux maladies et aux parasites, les besoins futurs de l&apos;humanité pourraient fort bien être comblés par des cultures de champignons s&apos;étalant sur des centaines d&apos;hectares..."/>
	<entry name="Fungus2Properties" value="&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Projet&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;+2 &lt;icon texture=&apos;Resources/Food&apos;/&gt; nourriture pour chaque territoire abritant des champignons dans toutes les villes&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;+2 &lt;icon texture=&apos;Resources/Minerals&apos;/&gt; minerai pour chaque territoire abritant des champignons dans toutes les villes"/>
	<entry name="GoldenAge" value="Âge d&apos;or"/>
	<entry name="GoldenAgeDescription" value="&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;« Nous sommes passés par tant d&apos;heures sombres. En ce jour de consécration, notre Lady nous a non seulement accordé Sa Lumière, mais L&apos;a également insufflée à notre peuple. Réjouissons-nous et prions humblement pour nous montrer dignes de Sa grâce. »&lt;br/&gt;     - Lady Lilith Vermillion, Du crépuscule à l&apos;aube&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Les colons se réjouissent que notre société ait atteint des niveaux de pensée et d&apos;éveil qui auraient été impensables sur l&apos;ancienne Terre. Une fête nationale les rendrait probablement très heureux."/>
	<entry name="GoldenAgeProperties" value="&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Projet&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;+8 &lt;icon texture=&apos;Resources/Morale&apos;/&gt; moral pendant 12 tours dans toutes les villes"/>
	<entry name="Growth" value="Étude eugénique de la population"/>
	<entry name="GrowthDescription" value="&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;« Les hommes sont généralement plus préoccupés par la lignée de leurs chevaux et de leurs chiens que celle de leurs enfants. »&lt;br/&gt;     - William Penn. Fruits de la solitude, ou réflexions et maximes sur la manière de se conduire (1693).&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ce qui limite le plus la croissance de notre population se résume aux problèmes simples et prévisibles qui surviennent avant et pendant la grossesse. En poussant davantage les investigations à travers une étude inédite sur les défauts génétiques les plus répandus dans notre population, nous pouvons améliorer le patrimoine génétique moyen de la population. De cette façon, nous pourrons réaliser sans effort un bond important dans la survie à la naissance, tout en améliorant les perspectives d&apos;avenir pour les prochaines générations de notre démographie galopante."/>
	<entry name="GrowthProperties" value="&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Projet&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;+10% &lt;icon texture=&apos;Resources/PositiveGrowth&apos;/&gt; de croissance dans toutes les villes"/>
	<entry name="Guerrilla" value="Techniques de guérilla"/>
	<entry name="GuerrillaDescription" value="&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;« Une armée conventionnelle perd si elle ne gagne pas. La guérilla gagne si elle ne perd pas. »&lt;br/&gt;     - Henry Kissinger&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;La stratégie et les tactiques de la guérilla reposent essentiellement sur l&apos;utilisation de forces peu nombreuses et mobiles face à une armée plus importante et peu maniable. Dans les tactiques telles que les embuscades, les sabotages et les attaques éclairs, l&apos;élément de surprise associée à une mobilité extraordinaire sont déterminantes pour harceler une armée traditionnelle plus nombreuse et moins mobile, ou frapper une cible vulnérable et se retirer presque immédiatement. Nous avons maintenant adapté ces techniques à la topologie unique de Pandora."/>
	<entry name="GuerrillaProperties" value="&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Projet&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;+25% &lt;icon texture=&apos;Attributes/Power&apos;/&gt; de puissance pour les unités organiques légères dans les forêts et les montagnes"/>
	<entry name="Harvest" value="Récolte autonome à distance"/>
	<entry name="HarvestDescription" value="&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;« Si seulement je pouvais fabriquer une machine de ce type pour trier les mauvaises graines parmi les hommes. »&lt;br/&gt;     - Premier ministre Yun Xi&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Utiliser la foreuse Tirenei standard à une fraction de sa puissance jusqu&apos;à atteindre 30 tours par minute permet aux terraformeurs d&apos;extraire le minerai et les nutriments naturels du sol en toute sécurité, grâce aux pompes à aspiration radiale généralement sous-exploitées. Des approches similaires, auxquelles nous n&apos;avions pas pensé auparavant, peuvent être utilisées en diverses régions terrestres et marines de Pandora pour extraire de précieuses ressources dans des endroits que nous n&apos;avions pas encore pu investir."/>
	<entry name="HarvestProperties" value="&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Projet&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Permet aux terraformeurs d&apos;exploiter les ressources des territoires"/>
	<entry name="Leviathan" value="Peau de Léviathan"/>
	<entry name="LeviathanDescription" value="&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;« La chair de Léviathan a comme un arrière-goût de solvant, et requiert donc un traitement intensif pour être consommée. Néanmoins, ses nageoires font un excellent bouillon - mais n&apos;oubliez pas de porter des gants de protection en maille lorsque vous les manipulez.&lt;br/&gt;     - Alpheus Schreiber, La cuisine chimique&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;La peau du Léviathan a suivi une évolution parallèle à celle du requin, formant un ensemble de structures monomoléculaires en forme de dents qui se chevauchent. Cette particularité la rend à la fois dure et dangereuse au toucher - qualités idéales pour nos unités navales si vous parvenons à la répliquer."/>
	<entry name="LeviathanProperties" value="&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Projet&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;+25% &lt;icon texture=&apos;Attributes/Power&apos;/&gt; pour les unités aquatiques"/>
	<entry name="Market0" value="Marché planétaire"/>
	<entry name="Market0Description" value="&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;« Il y a encore encore plus agréable que tuer un ennemi avec sa propre carabine : la revendre ensuite à sa veuve. »&lt;br/&gt;     - Directeur Eric Preston, Forces meurtrières du marché&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Après des décennies virtuelles de négociation, qui ont duré à peine quelques jours dans le calendrier réel, les représentants IA de chaque faction ont convenu de mettre en place un marché planétaire. Grâce à lui, nous pouvons acheter anonymement des ressources naturelles à des prix qui varient selon l&apos;offre et la demande. Soyez conscient, toutefois, que vous achetez et vendez à vos adversaires."/>
	<entry name="Market0Properties" value="&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Project&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Procure l&apos;accès au marché planétaire"/>
	<entry name="Movement" value="Dilatation temporelle appliquée"/>
	<entry name="MovementDescription" value="&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;« Il nous a fallu des siècles pour maitriser la dilatation temporelle. Nous espérons donc avoir terminé mardi prochain.  »&lt;br/&gt;     - Professeur Alpheus Schreiber, Plaidoyer pour les scientifiques&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Le temps a toujours été considéré comme une simple affaire de perception. La compression et la dilatation du temps forment désormais un domaine de recherche à part entière et les premiers résultats sont encourageants. Il faudra probablement attendre des siècles pour comprendre réellement comment manipuler cette dimension très particulière, mais elle nous accorde déjà une plus grande mobilité."/>
	<entry name="MovementProperties" value="&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Projet&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;+100% &lt;icon texture=&apos;Attributes/Movement&apos;/&gt; déplacement pour toutes les unités"/>	
	<entry name="Power" value="Télépathie"/>
	<entry name="PowerDescription" value="&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;« Bienvenue chez les télépathes anonymes. Pas la peine de vous présenter. »&lt;br/&gt;     - Robert Barr&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;La capacité de lire dans l&apos;esprit de nos ennemis nous aide à prédire et prévenir le moindre de leurs mouvements sur le champ de bataille. Même si cela n&apos;implique pas de pouvoir remporter toutes les batailles, cela y contribue."/>
	<entry name="PowerProperties" value="&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Projet&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;+25% &lt;icon texture=&apos;Attributes/Power&apos;/&gt; de puissance pour toutes les unités"/>
	<entry name="Pollution" value="Conscience planétaire"/>
	<entry name="PollutionDescription" value="&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;« Tout comme la fission de l&apos;atome, les grandes extinctions étaient considérées comme des événements uniquement régis par l&apos;intervention divine. Toutefois, l&apos;humanité n&apos;a pas acquis la moralité ni la sagesse présumées qui accompagnent le pouvoir de cet être divin, et la Terre a fini par en mourir. Cette fois, nous devons apprendre. »&lt;br/&gt;     - Porte-parole Viviane Beaujardin, Écosystèmes extraterrestres&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Le principal inconvénient de l&apos;industrialisation a toujours été la pollution. Nous ne désirons pas répéter les erreurs commises sur l&apos;ancienne Terre et surveiller la présence de polluants dans les zones sauvages, sans oublier de mener des actions préventives pour réduire l&apos;abandon de déchets toxiques, sont autant de mesures capables d&apos;atténuer le problème."/>
	<entry name="PollutionProperties" value="&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Projet&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;-2 &lt;icon texture=&apos;Resources/Pollution&apos;/&gt; pollution dans toutes les villes"/>
	<entry name="Population" value="Urbanisation avancée"/>
	<entry name="PopulationDescription" value="&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;« Nous devrions porter nos efforts non seulement sur le problème du logement comme entité distincte, mais également sur l&apos;habitat dans notre travail quotidien et toutes les autres fonctions assurées par la ville. »&lt;br/&gt;     - Alvar Aalto, Esquisses&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;La planification et la mise en application à la fois méticuleuse et rationnelle d&apos;une gestion de l&apos;espace automatique préviennent le ralentissement démographique causé par la pénurie de logements."/>
	<entry name="PopulationProperties" value="&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Projet&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;+2 &lt;icon texture=&apos;Resources/Habitat&apos;/&gt; habitat dans toutes les villes"/>
	<entry name="Production" value="Rendement opérationnel"/>
	<entry name="ProductionDescription" value="&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;« Les Pyramides, Rome, la Grande Muraille... n&apos;ont pas été bâties par des hommes libres. Vous avez peut-être l&apos;impression d&apos;être des esclaves aujourd&apos;hui, mais vous bâtissez un avenir doré pour chacun d&apos;entre nous. »&lt;br/&gt;     - Premier ministre Yun Xi, Direction de l&apos;État&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Dans une nation industrialisée, la plupart des retards et des problèmes de production ont une même origine : la mauvaise répartition des ressources humaines et matérielles, en raison de querelles futiles associées à des points de détails au niveau des contrats. Une meilleure supervision de ces questions par une autorité de régulation permet d&apos;optimiser la productivité."/>
	<entry name="ProductionProperties" value="&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Projet&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;+25% &lt;icon texture=&apos;Resources/Production&apos;/&gt; production par les ouvriers dans toutes les villes"/>
	<entry name="Research" value="Croissance cérébrale"/>
	<entry name="ResearchDescription" value="&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;« Eierkopf. Intello. Egghead. Chaque langue a une attitude dédaigneuse envers les intelligences supérieures. N&apos;est-il pas temps que l&apos;humanité abandonne cette attitude répugnante et embrasse cette qualité, la seule qui nous distingue des animaux ? »&lt;br/&gt;     - Professeur Alpheus Schreiber, Plaidoyer pour les scientifiques&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Les temps ont passé et depuis lors, l&apos;humanité a encore évolué. Ce qui aurait été considéré comme un crâne anormalement distendu sur l&apos;ancienne Terre est devenu monnaie courante - le cerveau moyen est maintenant capable d&apos;accomplir plus de tâches et fonctions simultanées que jamais, et son réseau de neurones étendu confère à nos chercheurs un formidable avantage."/>
	<entry name="ResearchProperties" value="&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Projet&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;+25% &lt;icon texture=&apos;Resources/Research&apos;/&gt; de recherche par les scientifiques dans toutes les villes"/>
	<entry name="Sight" value="Capteurs au xénotronium"/>
	<entry name="SightDescription" value="&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;« Introuvanium, vibranium, adamantium... Je jurerais que les savants ne font qu&apos;imaginer ces composés. Mais tant qu&apos;ils ont des applications militaires, vous ne m&apos;entendrez pas me plaindre. »&lt;br/&gt;     - Amiral James Heid, Sur la Guerre&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Le xénotronium, bien que rare et légèrement instable, est un composé chimique présentant des propriétés intéressantes. Utilisé dans les lentilles oculaires, il confère des propriétés de même nature mais immensément supérieures aux lunettes de vision nocturne de l&apos;ancienne Terre, ajoutant également la détection thermique et cinétique."/>
	<entry name="SightProperties" value="&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Projet&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;+100% &lt;icon texture=&apos;Attributes/Sight&apos;/&gt; portée de vue pour toutes les unités"/>
	<entry name="SpyAttack" value="Virus de conversion"/>
	<entry name="SpyAttackDescription" value="&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;« Un baiser, et tu es à moi. »&lt;br/&gt;     - Jane Blonde, Spysnatcher&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Le virus de conversion est une simple modification de l&apos;influenza, mélangée à un sous-produit d&apos;un champignon local aux propriétés fascinantes. Le champignon lui-même - Xenodikarya Credulus - a été découvert par des apparatchiks de la Dynastie solaire, qui avait remarqué (et exploité) la confiance surnaturelle des travailleurs qui récoltent cette espèce, sans toutefois réaliser son plein potentiel. Malheureusement, nous n&apos;avons pas réussi à créer un aérosol à usage militaire, et ce virus se transmet uniquement par contact humain - une poignée de main, une accolade ou un baiser. Le département de l&apos;espionnage a manifesté un vif intérêt pour cette substance."/>
	<entry name="SpyAttackProperties" value="&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Projet&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;+50% de chance &lt;icon texture=&apos;Attributes/Infiltration&apos;/&gt; d&apos;infiltration par les agents"/>
	<entry name="SpyDefense" value="Custodes"/>
	<entry name="SpyDefenseDescription" value="&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;« Qui custodiet ipsos custodes ? »&lt;br/&gt;     - Juvenal, Satires VI.&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Aujourd&apos;hui, dans toutes les villes, dressés sur chaque toit, plantés dans les égouts, les Custodes sont omniprésents. De loin, ils ressemblent à des orbes blancs sclérosés d&apos;environ 30 cm de diamètre. La plupart du temps, ils sont statiques. Mais s&apos;ils devaient détecter la moindre trace d&apos;ADN étranger parmi la populace, ils se mettraient à affluer par centaines autour de sa présence. Si l&apos;intrus ne meurt pas par suffocation, les forces de sécurité n&apos;auront aucun mal à le localiser, où qu&apos;il se cache. (Évidemment, ces globes ne sont utiles que face à un petit nombre d&apos;indésirables.)"/>
	<entry name="SpyDefenseProperties" value="&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Projet&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;+100% &lt;icon texture=&apos;Attributes/Infiltration&apos;/&gt; de résistance à l&apos;infiltration dans toutes les villes"/>
	<entry name="Terraform" value="Terraformation"/>
	<entry name="TerraformDescription" value="&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;« Armés des meilleures intentions, ils feront de Pandora une nouvelle Terre - en d&apos;autres termes, cette planète est condamnée. »&lt;br/&gt;    - Porte-parole Viviane Beaujardin, Le discours de la terre&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;À travers la toundra et les étendues encore vierges, les terraformeurs se répandent telle une colonie de fourmis, creusant la terre et empilant les roches. Ces flottes de terraformeurs améliorés peuvent niveler des surfaces de la taille d&apos;un pays en quelques mois. Avec suffisamment de temps, ils pourraient faire de toute cette planète un vaste océan - avec, peut-être, une étrange zone de montagne formée de roches empilées avec soin."/>
	<entry name="TerraformProperties" value="&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Projet&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Permet aux terraformeurs d&apos;élever le terrain&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Permet aux terraformeurs d&apos;abaisser le terrain"/>
	<entry name="Transport" value="Logistique de transport maritime"/>
	<entry name="TransportDescription" value="&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;« L&apos;océan n&apos;arrêtera pas les goinfres. Ils fabriqueront des radeaux et videront les mers de ses poissons, requins et baleines, peut-être même dévoreront-ils le grand Aspidoche. Poissons, si vous lisez ceci : fuyez, allez vous cacher ! »&lt;br/&gt;     - Porte-parole Viviane Beaujardin, Le discours de la terre&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Une grande partie de la surface planétaire est recouverte d&apos;eau, formant un obstacle naturel pour les civils aussi bien que les militaires. La logistique maritime fournit à notre empire des embarcations faciles à déployer, capables de transporter les unités terrestres sur n&apos;importe quelle étendue d&apos;eau."/>
	<entry name="TransportProperties" value="&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Projet&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Permet aux unités terrestres d&apos;embarquer sur l&apos;eau sans aide extérieure"/>
</language>