<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<language>
	<entry name="Aspidochs" value="Aspidoches"/>
	<entry name="Bugs" value="Parasites"/>
	<entry name="Diplomatic" value="La Caste des émissaires"/>
	<entry name="DiplomaticDescription" value="Les émissaires sont apparus à l&apos;âge du bronze, à l&apos;époque où ne pas tuer d&apos;emblée un étranger suffisait probablement à passer pour un diplomate. Cette catégorie sociale s&apos;est développée dans l&apos;Antiquité, notamment chez les Phéniciens et les Romains, qui faisaient un usage efficace des voyageurs en tant qu&apos;émissaires et négociateurs. Mais il a fallu attendre le XIVe siècle pour que le milanais Francesco Sforza assoie l&apos;idée d&apos;ambassades permanentes et officielles entre les Cités-États italiennes qui étaient alors en conflit perpétuel.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;C&apos;est à ce moment précis qu&apos;une caste internationale commença réellement à s&apos;établir - un groupe d&apos;internationalistes dont l&apos;allégeance était aussi bien dirigée vers le rôle qu&apos;ils tenaient, que vers l&apos;État qu&apos;ils représentaient. Par la suite, à l&apos;image de leurs prédécesseurs romains, ils firent fortune et s&apos;implantèrent intelligemment par-delà les frontières, tissant leurs réseaux de contacts et gagnant en importance pour les États qui ​​s&apos;offraient leurs services.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Au XXe siècle, ils s&apos;enrichirent d&apos;une nouvelle lignée. S&apos;ajoutant à la bourgeoisie et à l&apos;aristocratie, les espions intégrèrent un nombre croissant d&apos;ambassades en tant que « conseillers militaires ». Même si ces espions commençaient peu à peu à rejoindre les classes instruites, à la fin de siècle ils formaient purement et simplement une institution méritocratique. Néanmoins, les espions aussi bien que les diplomates vivaient dans l&apos;opulence - aux frais des États qui les employaient.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Mais durant l&apos;agitation qui a caractérisé le XXIe siècle, les émissaires changèrent d&apos;allégeances et de structures à plusieurs reprises, tandis que les États dont ils étaient les représentants sombraient dans la faiblesse, l&apos;obsolescence et l&apos;insignifiance. Pourtant, cette race internationale de diplomates, bien qu&apos;issues de toutes les races de la Terre, avait formé une seule caste. Ils étaient aussi riches que crapuleux, et répugnaient à l&apos;idée de perdre les privilèges et le train de vie auxquels ils s&apos;étaient habitués.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Très tôt, ils virent dans quel état était la Terre ; très tôt, ils pressentirent son futur ; et ils formèrent un consortium. Peu à peu, un vaste projet fit surface. Ils prirent le contrôle des zones importantes du monde, usant de failles dans les traités qu&apos;ils avaient eux-mêmes négociés, ou employant des espions qui étaient désormais totalement intégrés dans la faction. Ils gouvernèrent de petites mais riches enclaves, les cités-États, et autres territoires problématiques auxquels nul autre ne pouvait prétendre, d&apos;abord comme soldats de la paix puis dirigeants de facto. Liechtenstein, Suisse, Lesotho, Kaliningrad, Hong Kong, Monaco, Chypre, Sierra Leone, Jérusalem, Cachemire... partout où la guerre sévissait, ils y voyaient une opportunité.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;"/>
	<entry name="DiplomaticLeaderPrename" value="Itala"/>
	<entry name="DiplomaticLeaderSurname" value="Palomino"/>
	<entry name="DiplomaticLeaderTitle" value="Secrétaire"/>
	<entry name="DiplomaticProperties" value="&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Diplomates : +25% &lt;icon texture=&apos;Resources/Standing&apos;/&gt; considération lors des négociations diplomatiques&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Subversifs : +25% &lt;icon texture=&apos;Attributes/Infiltration&apos;/&gt; de capacité et résistance à l&apos;infiltration&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Parasitiques : profite de 25% de tous les pactes de &lt;icon texture=&apos;Resources/Research&apos;/&gt; recherche et &lt;icon texture=&apos;Resources/Credits&apos;/&gt; commerce sur la planète&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Omniscients : -66% &lt;icon texture=&apos;Attributes/Production&apos;/&gt; coût et &lt;icon texture=&apos;Attributes/Upkeep&apos;/&gt; entretien des liaisons par satellite"/>
	<entry name="DiplomaticQuote" value="&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;« L&apos;art de la diplomatie consiste à ne rien dire, avec moult détails, à tout le monde. L&apos;art de l&apos;espionnage consiste à utiliser le temps accordé par les diplomates pour s&apos;assurer de recevoir la bonne réponse.  »&lt;br/&gt;     - %1%, Principe Nuovo &lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;"/>
	<entry name="DiplomaticTheme" value="Diplomates"/>
	<entry name="DiplomaticWelcome" value="Vous êtes %1%, leader de la faction diplomate « %2% ». Depuis des générations, vos ancêtres ont été des envoyés, consuls, attachés et espions, maintenant la Terre au bord du conflit armé par tous les moyens nécessaires, et s&apos;enrichissant de plus en plus sur les caisses des États. La Terre désormais perdue, vous avez fui sur Pandora. Là, vous allez essayer de préserver la paix entre les factions irresponsables qui ont survécu - et tranquillement établir vos réseaux de surveillance pour vous assurer de ce qu&apos;ils font..."/>
	<entry name="Ecologic" value="Terra Salvum"/>
	<entry name="EcologicDescription" value="Fondée sur la Terre à la fin du XXe siècle, l&apos;organisation qui allait devenir Terra Salvum était à l&apos;origine un réseau de groupes de pression disséminés sur toute la planète. Au fil du XXIe siècle, alors que le climat se dégradait de plus en plus, ces groupes gagnèrent un nombre croissant de partisans à leur cause, en particulier dans les zones où les ressources naturelles avaient été surexploitées - Afrique, Amérique du Sud et certaines régions d&apos;Asie - et quelques zones libérales en Occident.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Peu à peu, ils réalisèrent que le seul moyen de discuter avec les gouvernements était de se hisser à leur niveau. Dans les années 2040, après une décennie de terrorisme et de guerre qui avait meurtri la Terre, ces groupes de pression fusionnèrent en une entité unique : Terra Salvum, combinant leur influence et leur puissance financière pour faire en sorte que leur voix compte tout autant que celle des grandes corporations. Leur branche la plus militante devint particulièrement redoutée dans les eaux internationales.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Lorsque Pandora fut découverte, Terra Salvum n&apos;avait pas les moyens financiers pour acheter un des vaisseaux-colonisateurs ostensiblement coûteux de Noxium. Mais grâce au concours de pirates du monde entier, l&apos;organisation parvint à « acquérir » les plans de ces engins spatiaux. Des scientifiques sympathisants donnèrent leur vie pour les décoder en un temps record, et des ressources dignes d&apos;un petite pays furent investies dans la construction d&apos;un unique vaisseau colonial. Cependant, au moment du lancement, l&apos;organisation n&apos;avait plus les moyens de s&apos;offrir la construction d&apos;unités d&apos;hibernation et de boucliers antiradiations suffisamment nombreux - aussi durent-ils s&apos;en passer.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Suite à un niveau critique d&apos;exposition aux radiations pendant le voyage vers Pandora, la plupart des écologistes adultes tombèrent malades et moururent, laissant derrière eux une équipe de jeunes et fervents guerriers verts, grandissants sur le vaisseau, et dont la plupart n&apos;avaient jamais vu une fleur sur la planète Terre. À l&apos;atterrissage, la jeune Viviane Beaujardin, fille de l&apos;ancienne dirigeante Elora, fut nommée à la succession de sa défunte mère. Ses partisans pacifiques - après plus de deux décennies de confinement sur un vaisseau spatial criblé de radiations - aspirent à un monde empli de vie, et sont déterminés à ce que la guerre pour les ressources naturelles, qui avait saigné à blanc l&apos;ancienne Terre, n&apos;éclate jamais sur Pandora. "/>
	<entry name="EcologicLeaderPrename" value="Viviane"/>
	<entry name="EcologicLeaderSurname" value="Beaujardin"/>
	<entry name="EcologicLeaderTitle" value="Porte-parole"/>
	<entry name="EcologicProperties" value="&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Écologistes : +1 &lt;icon texture=&apos;Resources/Minerals&apos;/&gt; minerai par les forêts et champignons&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Frugaux : +25% &lt;icon texture=&apos;Resources/Habitat&apos;/&gt; habitat&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Sympathiques : -50% &lt;icon texture=&apos;Factions/NativeIcon&apos; width=&apos;16&apos;/&gt; agression extraterrestre&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Pacifistes : -25% &lt;icon texture=&apos;Attributes/Power&apos;/&gt; puissance en attaque"/>
	<entry name="EcologicQuote" value="&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;« Nos ancêtres savaient à quel point la Terre souffrait, mais ils ont continué sans rien changer, et nous en avons payé le prix fort. Maintenant que nous avons découvert ce nouveau monde encore vierge, allons-nous tirer les leçons de nos ancêtres ? Dans le cas contraire, comment l&apos;écosystème extraterrestre réagira-t-il à notre intrusion ? »&lt;br/&gt;     - %1%, Écosystèmes extraterrestres&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;"/>
	<entry name="EcologicTheme" value="Écologistes"/>
	<entry name="EcologicWelcome" value="Vous êtes %1%, leader de la faction écologiste « %2% ». Une industrialisation irréfléchie et la guerre pour les ressources naturelles ont saigné l&apos;ancienne Terre, et notre planète autrefois riche et généreuse n&apos;est plus que l&apos;ombre d&apos;elle-même. Tandis que les autres factions pourraient être en voie de répéter les mêmes erreurs, vos partisans et vous témoignez une profonde déférence pour l&apos;environnement et l&apos;humanité, traitant la planète et ses enfants avec tout le respect qu&apos;ils méritent."/>
	<entry name="Economic" value="La Noxium Corporation"/>
	<entry name="EconomicDescription" value="Dans les dernières années du XIXe siècle, nul n&apos;aurait imaginé que la Terre allait tomber sous l&apos;emprise d&apos;intelligences plus fines que la plupart des hommes. Bien entendu, la Noxium Corporation n&apos;existait pas encore. Mais une frange minoritaire d&apos;hommes avides qui plaçaient leur propre bonheur bien plus haut que celui de milliers d&apos;autres existait depuis le XVIIe siècle.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Alors que la cartellisation des principaux marchés économiques commençait à prendre lentement de l&apos;ampleur au cours du XIXe siècle, celle-ci prit un essor considérable au XXe siècle, en particulier aux États-Unis. Au terme de l&apos;an 2000, 80% de la population la plus pauvre aux États-Unis détenaient seulement 15% des richesses du pays - valeur qui devait tomber à 10% au cours des cinq années suivantes.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Au XXIe siècle, ces financiers avaient forgé un État capitaliste presque parfait. Ils ne faisaient rien. Ils ne produisaient rien. Ils misaient d&apos;énormes sommes d&apos;argent sur les marchés boursiers comme sur des roulettes de casino, mais ne se privaient pas de les soustraire au regard des collecteurs d&apos;impôt. Lorsque les nations, poussées au désespoir par l&apos;effondrement de leurs recettes fiscales, se trouvèrent un accord international pour éliminer les paradis fiscaux, ces financiers s&apos;adaptèrent en achetant l&apos;industrie spatiale encore naissante, et migrèrent en orbite.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Noxium n&apos;était pas la première société à faire de l&apos;argent grâce aux habitations spatiales - en fait, son principal centre d&apos;activité était l&apos;exploitation minière sur les astéroïdes - mais après la création conjointe du Cartel Ceres avec l&apos;Empire Management - un groupe de mercenaires - dans les années 2030, leur domination économique était devenue écrasante. Les habitats qui n&apos;étaient pas lancés avec l&apos;approbation du cartel avaient la fâcheuse habitude d&apos;être frappés par des micrométéorites, d&apos;exploser en vol, ou de prendre une orbite fatale pendant que ses occupants dormaient. La guerre commerciale fut sanglante, mais fort logiquement de courte durée.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Le Cartel Ceres devait assoir son hégémonie pendant 40 ans, jusqu&apos;en 2075, lorsque les premières sondes interstellaires rapportèrent l&apos;existence de l&apos;exoplanète de type Super-Terre Tau Ceti e. Bien que la planète était inhabitable, la perspective d&apos;une colonisation spatiale réveilla soudainement les appétits commerciaux de Noxium, et des projets de navires interstellaires furent mis en œuvre. À son grand dam, Noxium négligea bêtement d&apos;associer ses alliés militaires de l&apos;Imperium dans cette nouvelle entreprise, choisissant plutôt de s&apos;entendre avec la Dynastie Solaire pour ses usines de production, et l&apos;Université Togra pour son apport scientifique et technique.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;L&apos;assaut vengeur de l&apos;Imperium sur Callisto, siège des opérations minières de Noxium, porta un coup définitif au Cartel Ceres. Loin de partir les mains vides, les troupes de l&apos;Imperium capturèrent le vaisseau prototype - destiné à l&apos;usage exclusif de Noxium - que l&apos;organisation militaire utilisa ensuite pour prendre la direction de Pandora. Il est intéressant de noter que le conseil de Noxium était furieux contre l&apos;Imperium non pas pour cette opération brutale en elle-même, mais parce qu&apos;ils n&apos;avaient pas réalisé à quel point la piraterie spatiale pouvait se révéler si lucrative. Ils portèrent donc leur colère sur le service de sécurité de Noxium, qui constata bientôt que, même si les comptables pourraient être des personnes ennuyeuses, une faible imagination suffisait à annuler votre bonus ou vous jeter hors d&apos;un sas.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Se retranchant et mettant tardivement en place ses propres forces de sécurité, Noxium se bâtît un nouveau vaisseau colonial en toute hâte pour accéder aux nouveaux marchés offerts par Pandora, mûre pour l&apos;exploitation de son capital physique, humain et financier."/>
	<entry name="EconomicLeaderPrename" value="Eric"/>
	<entry name="EconomicLeaderSurname" value="Preston"/>
	<entry name="EconomicLeaderTitle" value="Directeur"/>
	<entry name="EconomicProperties" value="&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Économistes : +25% &lt;icon texture=&apos;Resources/Credits&apos;/&gt; crédits par les impôts&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Négociants : 25% &lt;icon texture=&apos;Resources/Credits&apos;/&gt; sur les prix&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Fortunés : +120 &lt;icon texture=&apos;Resources/Credits&apos;/&gt; crédits de départ&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Extravagants : -25% &lt;icon texture=&apos;Resources/Habitat&apos;/&gt; habitat"/>
	<entry name="EconomicQuote" value="&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;« En ce jour plus que jamais, l&apos;offre et la demande sont les forces motrices de la société. J&apos;ai fait plusieurs fois fortune en comprenant le marché, en achetant et vendant au bon moment et aux bonnes personnes. En ce monde, à condition d&apos;avoir les liquidités nécessaires, rien n&apos;est impossible. »&lt;br/&gt;     - %1%, Marchés planétaires&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;"/>
	<entry name="EconomicTheme" value="Économistes"/>
	<entry name="EconomicWelcome" value="Vous êtes %1%, leader de la faction économiste « %2% ». Vos partisans placent la richesse au-dessus de tout, et ont élevé le commerce et le négoce au niveau artistique. Certes, ils sont hautement qualifiés pour le commerce sous toutes les formes, mais leur style d&apos;architecture extravagant et impudent entraine un gaspillage de l&apos;espace urbain nettement ressenti par les individus moins fortunés de votre société."/>
	<entry name="Fanatic" value="L&apos;Ascension divine"/>
	<entry name="FanaticDescription" value="L&apos;Ascension divine est une monarchie théocratique et la bien nommée Lady Lilith Vermillion est son monarque absolu. Née sous le simple nom de Lily Maroon dans l&apos;Amérique rurale des années 2010, les premières années tumultueuses de Lily ne préfiguraient guère l&apos;adulation que des milliards de personnes lui témoigneraient un jour ; l&apos;alcool, le jeu, l&apos;extorsion et autres péchés sordides lui venaient tout naturellement.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Elle fit ses premiers pas sur le chemin de la divinité le jour où un compagnon de boisson paumé l&apos;inscrivit sur un réseau social important, avec l&apos;intention de lui faire une mauvaise blague. Totalement ignorante en la matière, Lily perçut, comme peu d&apos;autres avant elle, le potentiel des réseaux sociaux en tant que prolongement naturel des organisations évangéliques - et comme formidable outil d&apos;extorsion.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Prenant ici et là des éléments des grandes sectes modernes, et en utilisant ses connexions mafieuses, Lily fonda en 2038 la première religion entièrement en ligne du monde. Puis la deuxième. Et la troisième. Intriguée par sa réussite et prenant goût au pouvoir, elle changea son nom en Lilith Vermillion et avec l&apos;aide de concepteurs IA de Togra, fonda plusieurs centaines de nouvelles religions. Certaines reposaient sur des organisations anciennes et éculées comme l&apos;Église grecque autodocs, d&apos;autres étaient entièrement nouvelles, comme le Saint Enlèvement, mais toutes étaient profondément ancrées dans la vie en ligne de l&apos;utilisateur. Chacune d&apos;elle présentait des différences subtiles, mais portait en son sein l&apos;Ascension Divine et l&apos;unité de toutes les religions, la vérité qui finirait par leur être révélée.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Cependant, ce n&apos;était pas là le plus grand secret de l&apos;Ascension divine. Les dogmes de l&apos;église étaient extrêmement hiérarchiques et pour atteindre le prochain niveau de salut, les croyants devaient placer leur confiance entre les mains de leurs supérieurs directs - révéler ses secrets les plus sombres faisait partie des rituels de l&apos;Ascension, diffusés en direct sur le réseau social. En somme, chaque échelon de la hiérarchie connaissait les secrets les plus sordides de toute personne de rang inférieur. Et Lady Vermillion, aidée par des IAs analysant toutes ces données, se trouvait au sommet.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Essayer de quitter un tel réseau devenait donc particulièrement délicat. Cible d&apos;intimidation et de chantage, revenus siphonnés, amis et famille incités à trahir les sceptiques afin qu&apos;ils puissent être « guéris » dans des camps de correction spéciaux en Sibérie. Il n&apos;y avait aucune échappatoire, aucun moyen de disparaitre totalement.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Dans les années 2040, l&apos;Ascension divine était devenue l&apos;une des plus grandes religions sur Terre. Certains membres étaient de vrais croyants ; ceux qui n&apos;avaient pas gardé leur bouche bien fermée. C&apos;est alors que l&apos;histoire prit un virage aussi étrange qu&apos;inattendu. Lilith, matérialiste insatiable depuis la naissance, s&apos;offrit enfin le luxe de se reposer, de penser ; et découvrit qu&apos;elle avait véritablement la foi, en elle-même, en tant que divinité. Certes, il est possible que le traumatisme crânien subi lors d&apos;une tentative d&apos;assassinat ait joué un rôle dans ce revirement, et la cruauté et l&apos;autoritarisme de son organisation continuaient de plus belle - mais les visées de la religion avaient changé. Elle était l&apos;égale d&apos;un dieu ; et voulait désormais sa propre planète.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Employant la fabuleuse richesse d&apos;une dîme prélevée sur un milliard de personnes, Lilith se fit construire une cathédrale spatiale fastueuse, un habitat gothique en rotation conçu comme une roue de prières, transformant les rayons du soleil en force de rotation, et donc en prière, et - par chance - en gravité. Accompagnée d&apos;un petit groupe de fidèles triés sur le volet, elle se retira dans des modules cryogéniques de méditation situés au cœur de l&apos;habitat. Ils reposèrent ainsi, ne vieillissant que lentement, attendant de découvrir ce monde qu&apos;elle pourrait faire sien - et la technologie pour y parvenir.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Dans les années 2080, l&apos;annonce de Pandora revigora ses religions. Les instructions de Vermillion avaient été claires - les modules cryogéniques abritant la guide suprême et sa suite dévouée furent transférés à bord du vaisseau colonial construit spécialement par Noxium, puis envoyés dans les étoiles, tandis que ses fidèles angoissés priaient pour sa délivrance (et beaucoup espéraient secrètement qu&apos;elle ne revienne jamais).&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Sur Pandora, Lady Vermillion trône sur une pyramide sociale qui combine les pires aspects de Facebook, de la Scientologie et de la Corée du Nord.  Ses disciples zélés la vénèrent comme l&apos;instrument de Dieu, qui exprime à travers elle sa volonté auprès des hommes. Elle croit que son destin est de montrer le droit chemin à son peuple, et de le mener vers un avenir prospère sur une terre promise. Pandora est cette terre promise. Malheur à tous les païens qui croiseront sa route."/>
	<entry name="FanaticLeaderPrename" value="Lilith"/>
	<entry name="FanaticLeaderSurname" value="Vermillion"/>
	<entry name="FanaticLeaderTitle" value="Lady"/>
	<entry name="FanaticProperties" value="&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Fanatiques : -25% &lt;icon texture=&apos;Attributes/Production&apos;/&gt; sur le coût des unités&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Agressifs : +25% &lt;icon texture=&apos;Attributes/Power&apos;/&gt; de puissance en attaque&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Zélés : +2 &lt;icon texture=&apos;Resources/Morale&apos;/&gt; moral&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Conservateurs : -33% &lt;icon texture=&apos;Resources/Research&apos;/&gt; de recherche par les scientifiques"/>
	<entry name="FanaticQuote" value="&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;« Dieu nous a enfin révélé le chemin vers un nouveau paradis, alors ne craignez rien mes frères et sœurs - j&apos;ai été désignée pour cette mission divine, et mon destin est d&apos;être le berger qui vous mènera au salut. »&lt;br/&gt;     - %1%, Le Chemin du Salut&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;"/>
	<entry name="FanaticTheme" value="Fanatiques"/>
	<entry name="FanaticWelcome" value="Vous êtes %1%, leader de la faction fanatique « %2% ». Vous êtes à la tête d&apos;une monarchie théocratique, et vos fidèles zélés vous vénèrent comme l&apos;instrument de Dieu, qui exprime à travers vous sa volonté auprès des hommes. Votre destin est de montrer le droit chemin à votre peuple, et le mener vers un avenir prospère sur une terre promise."/>
	<entry name="Flyers" value="Volants"/>
	<entry name="Giants" value="Géants"/>
	<entry name="Industrious" value="La Dynastie solaire"/>
	<entry name="IndustriousDescription" value="Une grande partie du XXe siècle (1914-1991) fut marqué par les conflits et les idéologies autoritaires. Le communisme, le fascisme et le capitalisme s&apos;affrontèrent tout au long du siècle, tous entachés dans leur réputation. En effet, les seuls « ismes » à s&apos;illustrer furent l&apos;autoritarisme et le pragmatisme - tous deux mis en pratique de façon efficace par le Parti communiste chinois à la fin des années 1930. En privilégiant toujours l&apos;intérêt de la majorité à celui de n&apos;importe quel individu, l&apos;État chinois terminait le XXe siècle sur une économie forte et efficace.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Mais comme Platon l&apos;avait déjà observé en son temps, les régimes dérivent toujours vers la tyrannie. Le communisme chinois ne faisait guère exception, malgré les efforts impressionnants et efficaces de l&apos;Assemblée nationale populaire pour soumettre les dirigeants outrecuidants à son autorité qui se sont poursuivis jusqu&apos;au début des années 2060. Il a fallu attendre la nomination de Sheng Xi en tant que Président du Département de la propagande du Comité central du Parti communiste chinois pour qu&apos;ils fassent un faux pas.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Comme César et Napoléon avant lui, Sheng Xi prit des mesures préventives brutales afin d&apos;éradiquer la résistance. Sa jeunesse n&apos;avait rien d&apos;exceptionnel - naissance à Xiamen, ascension rapide au sein du parti et accession au Politburo. Néanmoins, l&apos;entreprise qu&apos;il dirigeait jouait un rôle plus notoire - une firme spécialisée dans la manipulation génétique (essentielle pour progresser dans la hiérarchie), utilisée par l&apos;élite pour garantir une lignée majoritairement masculine (usant, selon les rumeurs, de techniques de clonage pour les cas d&apos;infertilité les plus graves). Au moment de la dernière Assemblée nationale, en 2062, Sheng était secrétaire général et détenait tous les rênes du pouvoir - si bien que les rumeurs allaient bon train dans les médias populaires sur sa prochaine destitution.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ce qui advint lors de cette dernière Assemblée nationale, nul ne le sait vraiment. Selon les médias d&apos;État, l&apos;explosion des bombes de gaz toxique était l&apos;œuvre d&apos;ouïghours et de séparatistes népalais ; mais ce qui est sûr, c&apos;est que l&apos;autorité de Sheng devint incontestée après cet événement. Son titre évolua de Secrétaire général à Premier ministre, et pour prévenir toute attaque sur la nouvelle Assemblée, tous ses membres furent envoyés dans un nouvel habitat construit par Noxium, placé en orbite autour de Saturne.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Cet habitat était, dans les faits, son palais de plaisance, où le numéro un et ses consorts menaient une vie de bonheur. (Personne ne sait quel sort était réservé aux dissidents, mais il y avait toujours des protéines en abondance à bord des navires.) Avec le consentement de ses pantins de l&apos;assemblée, Sheng changea le nom du pays en Dynastie solaire, et mourut dans le bonheur le plus total tandis que son peuple souffrait mille maux.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Son successeur Yun Xi, à la fois clone et fils, devient Premier ministre à son tour et avant d&apos;emmener la Dynastie solaire sur Pandora. Le peuple de Yun, s&apos;échinant comme des esclaves dans les chantiers navals de la ceinture d&apos;astéroïdes pour le compte de Noxium, transformait les minerais rares en métaux raffinés indispensables. Ces mêmes travailleurs bâtirent également les derniers transporteurs interstellaires, passant de longues heures à l&apos;intérieur de combinaisons spatiales dégradées jusqu&apos;à leur dilacération. Togra avait les plans, Noxium les ressources, et Yun la main-d&apos;œuvre.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Yun Xi, tout comme son père, porte un intérêt particulier dans la grandeur de son peuple. La population le connait seulement en tant que père de la nation, successeur spirituel et physique de son père. Mais il cherche à modeler l&apos;État à son image. Ses clones sont présents dans toutes les strates de la société, notamment aux postes-clés ; d&apos;ailleurs, la majorité des colons emmenés sur Pandora sont aussi des clones de Yun, les autres passagers étant juste là par mesure de précaution, au cas où une diversité génétique soit nécessaire.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;L&apos;objectif de Yun sur Pandora est de construire un État parfait, à son image - fort, résolu et clair dans son orientation. Il a déjà vendu son pays et son peuple pour atteindre Pandora - si tous les autres êtres vivants doivent souffrir pour réaliser ce grand objectif, qu&apos;il en soit ainsi."/>		<!-- Plato is quoted from his book "Politea" -->
	<entry name="IndustriousLeaderPrename" value="Yun"/>
	<entry name="IndustriousLeaderSurname" value="Xi"/>
	<entry name="IndustriousLeaderTitle" value="Premier ministre"/>
	<entry name="IndustriousProperties" value="&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Industriels : +50% &lt;icon texture=&apos;Resources/Production&apos;/&gt; production par les ouvriers&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Fertiles : +25% &lt;icon texture=&apos;Resources/PositiveGrowth&apos;/&gt; croissance&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Exploiteurs : &lt;icon texture=&apos;Units/FormerIcon&apos; height=&apos;16&apos;/&gt; terraformeur gratuit&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Irresponsables : +50% &lt;icon texture=&apos;Resources/Pollution&apos;/&gt; pollution"/>
	<entry name="IndustriousQuote" value="&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;« Le peuple a besoin d&apos;une direction forte. Sans contrôle ni autorité il ne reste que l&apos;anarchie, et la populace se détruirait elle-même. La minorité éclairée a pour devoir de les diriger, de leur donner un but, de canaliser leur force. Uni, il a le privilège de servir dans une dynastie qui fera trembler les fondations mêmes de ce nouveau monde. »&lt;br/&gt;     - %1%, Direction de l&apos;État&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;"/>
	<entry name="IndustriousTheme" value="Industriels"/>
	<entry name="IndustriousWelcome" value="Vous êtes %1%, leader de la faction industrielle « %2% ». Vos suivants sont innombrables, et vous les contrôlez avec une autorité absolue par la répression et la censure. Selon votre doctrine, la souveraineté planétaire doit s&apos;appuyer sur une industrie forte, et si les populations ou la planète doivent souffrir pour réaliser ce grand objectif, qu&apos;il en soit ainsi."/>
	<entry name="Invaders" value="Messari"/>
	<entry name="Leviathans" value="Léviathans"/>
	<entry name="Militaristic" value="L&apos;Imperium"/>
	<entry name="MilitaristicDescription" value="À la fin du XXe siècle, la guerre était devenue chère et expéditive. Quand un simple missile à utilisation unique coûte plus cher qu&apos;une petite ville, vous ne pouvez pas vous permettre d&apos;en utiliser à tire-larigot - mais les puissances occidentales firent ce choix, craignant de perdre ne serait-ce qu&apos;un seul soldat. La plupart des soldats des grandes puissances n&apos;approchaient pas à moins d&apos;un kilomètre de l&apos;ennemi, et leurs drones autonomes faisait la guerre pour eux.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Pendant ce temps, leurs adversaires des pays en développement bricolaient des mesures de riposte à base de consoles de jeux vidéo, de guides how-to sur 4chan et de sang versé. Les conflits étaient totalement asymétriques, les uns utilisant de l&apos;argent, les autres vies humaines.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Pour l&apos;Occident, la mort d&apos;un seul soldat était devenue une tragédie nationale - il était donc plus simple de recruter des vétérans, des mercenaires et les insurgés eux-mêmes. La multinationale qui répondit à ce besoin - fournissant une solution en un clic partout dans le monde, et larguant des bombes comme on commande des pizzas - fut l&apos;Empire Management, à l&apos;origine une entreprise de logistique sur Internet dirigée par Chad Harrigan et Buck Smith, un couple musculeux de Venice Beach en Californie.&lt;br/&gt; L&apos;ascension de l&apos;Empire fut si rapide qu&apos;il dominait bientôt la scène internationale, porté par les affres du terrorisme des années 2030. Des rumeurs récurrentes accusaient les garçons de l&apos;Empire de soutenir également les terroristes - concrètement, qu&apos;ils étaient à l&apos;origine d&apos;insurrections mineures dans les territoires stratégiques pour l&apos;accès aux ressources minières, chaque fois que le baromètre des hostilités chutait. Les troupes de l&apos;Empire, formées dans des camps privés pour travailler en unités appelées « légions », étaient considérées comme les meilleurs de la planète. Bientôt, les factions belligérantes participaient à des enchères dont l&apos;enjeu était la protection de l&apos;Empire dans un territoire - avec un perdant qui se soumettait généralement tandis que le gagnant payait la totalité des frais, sans qu&apos;aucune troupe ni aucune bombe ne soient déployées.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Avec l&apos;essor de la course à l&apos;espace privé, Chad et Buck détectèrent une nouvelle opportunité. Ils approchèrent la direction de Noxium, leur soumettant une proposition très simple : un accès à l&apos;espace en échange de l&apos;élimination de leurs concurrents. Noxium accepta et, après une série d&apos;escarmouches de courte durée, l&apos;espace était devenu le domaine des deux sociétés, l&apos;Empire absorbant l&apos;industrie militaire et fusionnant de fait avec l&apos;armée américaine. Sur l&apos;initiative de cadres marketing, la multinationale fut renommée Imperium à la fin des années 2060, parodiant ainsi la Dynastie solaire.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Buck et Chad moururent peu après - une faille dans leur logiciel d&apos;acquisition permit à un employé mécontent de placer une petite mire satellite sur leur maison de campagne californienne, anéantissant toute la zone - et la société fut placée en fiducie pour son club de musculation. Concrètement, elle fut reprise en main par un jeune vétéran autoproclamé amiral, James Heid, qui aurait grandi dans les camps d&apos;entraînement spartiates de Cérès.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Quelques années après sa nomination, Heid se trouva face à son premier défi majeur : la découverte de Pandora et la révélation que Noxium travaillait sur des vaisseaux de transport sans y associer l&apos;Imperium. La réaction de Heid fut caractéristique de son calme habituel. Au cours d&apos;une conférence téléphonique avec le conseil de Noxium, il souleva la question avec tact - et reçut un rejet des plus explicites. À cet instant, Heid bougea sa caméra pour montrer qu&apos;il était sur Callisto, déjà conquis dans une parfaite discrétion par ses troupes d&apos;élite et sous son commandement personnel, et qu&apos;ils s&apos;étaient emparés du prototype de vaisseau colonial.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Naviguer personnellement vers Pandora était un choix purement pragmatique de la part de Heid. Ses armées n&apos;ont pas besoin de Pandora - mais l&apos;orgueil de l&apos;entreprise ne saurait tolérer l&apos;existence du moindre conflit sans la présence de l&apos;Imperium, et il était certain que la guerre viendrait s&apos;inviter tôt ou tard sur Pandora."/>
	<entry name="MilitaristicLeaderPrename" value="James"/>
	<entry name="MilitaristicLeaderSurname" value="Heid"/>
	<entry name="MilitaristicLeaderTitle" value="Amiral"/>
	<entry name="MilitaristicProperties" value="&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Militaristes : +25% &lt;icon texture=&apos;Attributes/Power&apos;/&gt; de puissance&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Résilients : +100% &lt;icon texture=&apos;Attributes/Health&apos;/&gt; vitesse de guérison&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Bien formés : 3 &lt;icon texture=&apos;Operations/PromotionIcon&apos; height=&apos;16&apos;/&gt; Formations de terrain gratuites&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Bien payés : +25% &lt;icon texture=&apos;Attributes/Upkeep&apos;/&gt; entretien des unités"/>
	<entry name="MilitaristicQuote" value="&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;« Certes, je suis conscient que pour nos gars, cette bataille était un véritable cauchemar dans un trou perdu. Mais pour moi, pour les vétérans... c&apos;était juste un mardi comme les autres. »&lt;br/&gt;     - %1%, Le Conflit Callisto&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;"/>
	<entry name="MilitaristicTheme" value="Militaristes"/>
	<entry name="MilitaristicWelcome" value="Vous êtes %1%, leader de la faction militariste « %2% ». Votre spécialité est la guerre sous toutes ses formes, et vos légions impériales sont redoutées dans tout le système solaire. Votre société suit un code militaire strict, et la population apprend la discipline et la chaîne de commandement dès la petite enfance. Lorsqu&apos;il en service, tout soldat impérial se doit d&apos;exceller, mais reçoit un salaire élevé en retour."/>
	<entry name="Nightcrawlers" value="Messagers"/>
	<entry name="QueenFlyers" value="Communauteurs"/>
	<entry name="Random" value="Aléatoire"/>
	<entry name="Scientific" value="L&apos;Université Togra"/>
	<entry name="ScientificDescription" value="L&apos;Université Togra fut fondée en 2022, avec pour spécialité la recherche de pointe en science des matériaux - qui consistait davantage à trouver et valoriser des applications pratiques plutôt que mener des recherches fondamentales. Malgré tout, au cours du XXIe siècle, les professeurs de Togra recevaient plus de prix Nobel que le reste du monde réuni.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Créée en 2022 par un donateur anonyme, en tant que laboratoire de recherche spécialisé dans la science des matériaux sans friction, l&apos;Université prit de l&apos;envergure grâce aux dons des entreprises pour financer ses recherches. Bientôt la plaisanterie courait que si vous vouliez faire quelque chose d&apos;immoral, alors il fallait demander à Noxium ; mais si c&apos;était immoral et impossible, alors il fallait s&apos;adresser à Togra. Malgré cette boutade, les scientifiques de Togra étaient pour la plupart bons, honnêtes et droits - juste trop négligents et un peu trop désireux de chercher la vérité au détriment de, par exemple, mille cerveaux de singes de laboratoire.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Décrire l&apos;histoire d&apos;individus assis dans un laboratoire pendant 70 ans n&apos;est pas chose aisée mais, comme ses prix Nobel l&apos;attestent, Togra fut à l&apos;origine des grandes innovations qui devaient marquer le XXIe siècle. C&apos;est Togra qui fournit à Noxium la théorie lui permettant de développer son expertise dans l&apos;exploitation minière zéro-g. C&apos;est Togra qui conseilla la Dynastie solaire sur les techniques de clonage, permettant au Premier ministre Sheng Xi de régner (en quelque sorte) pour toujours. C&apos;est encore Togra qui conçut les principaux schémas des sondes interstellaires et des vaisseaux coloniaux , permettant d&apos;atteindre une vitesse proche de la lumière sans avoir recours à l&apos;énergie d&apos;une petite étoile.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Néanmoins, le conseil de gouvernance de Togra, présidé par le docteur Alpheus Schreiber, était ardemment attaché au principe de « liberté » de l&apos;information. Ainsi, selon toute vraisemblance, ce sont les chercheurs de Togra qui aidèrent Terra Salvum à construire leur propre vaisseau colonial interstellaire. Et c&apos;est sûrement Togra qui permit à l&apos;Imperium de connaitre les projets de Noxium pour leur vaisseau prototype. Et sans doute possible, c&apos;est Togra qui fournit les modules IAs open source voués à lutter contre le réchauffement climatique - prenant le contrôle de certaines branches du gouvernement le cas échéant.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;De façon plus inopportune, ces mêmes IAs open source servirent les desseins de Lilith Vermillion, mettant en place les sites de médias sociaux et de récoltes de données qui devinrent par la suite l&apos;Ascension Divine. Les scientifiques de Togra éprouvent dans leur grande majorité un profond dégoût pour cette religion manipulatoire et fallacieuse (bien que, comme dit le dicton, « quand vous avez deux Togra, vous avez trois opinions »). Sur Pandora, leur premier objectif est de poursuivre leurs recherches ; et le second est d&apos;anéantir Lady Vermillion.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Les savants et les ingénieurs de Togra tiennent en grande estime l&apos;intellect humain et les qualités universelles, et respectent particulièrement la liberté individuelle. Cette liberté induit un manque de discipline ou de motivation à certaines occasions, mais permet surtout de nourrir une créativité incomparable, avec les esprits les plus brillants de l&apos;univers. Néanmoins, cette intelligence ne fait pas forcément d&apos;eux des personnages sympathiques."/>
	<entry name="ScientificLeaderPrename" value="Alpheus"/>
	<entry name="ScientificLeaderSurname" value="Schreiber"/>
	<entry name="ScientificLeaderTitle" value="Docteur"/>
	<entry name="ScientificProperties" value="&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Scientifiques : +50% &lt;icon texture=&apos;Resources/Research&apos;/&gt; de recherche par les scientifiques&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Ingénieux : -50% &lt;icon texture=&apos;Resources/Credits&apos;/&gt; sur les coûts de remodelage&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Curieux : un &lt;icon texture=&apos;Units/ATVIcon&apos; height=&apos;16&apos;/&gt; Éclaireur tout-terrain gratuit&lt;br/&gt;&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Libertaires : -2 &lt;icon texture=&apos;Resources/Morale&apos;/&gt; moral"/>
	<entry name="ScientificQuote" value="&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;« Depuis l&apos;aube des temps, l&apos;humanité a exploré de nouveaux horizons et découvert d&apos;innombrables merveilles en chemin. Toutefois, nous les chercheurs de l&apos;Université Togra poussons cette exploration encore plus loin, en découvrant les lois naturelles qui régissent chaque de ces merveilles. »&lt;br/&gt;     - %1%, Découvertes d&apos;un Nouvel Âge&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;"/>
	<entry name="ScientificTheme" value="Scientifiques"/>
	<entry name="ScientificWelcome" value="Vous êtes %1%, leader de la faction scientifique « %2% ». Votre faction valorise l&apos;intelligence et les qualités humaines, avec un profond respect pour la liberté individuelle.  Cette liberté entraine parfois un manque de discipline ou de motivation, mais vos savants font preuve d&apos;une créativité incomparable et comptent parmi les esprits les plus brillants de l&apos;univers connu."/>
	<entry name="Sharks" value="Requins"/>
	<entry name="Spectator" value="Spectateur"/>
	<entry name="SpectatorLeaderPrename" value=""/>
	<entry name="SpectatorLeaderSurname" value=""/>
	<entry name="SpectatorLeaderTitle" value="Spectateur"/>
	<entry name="SpectatorProperties" value=""/>
	<entry name="SpectatorQuote" value=""/>
	<entry name="SpectatorTheme" value=""/>
</language>