<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<language>
<!--
	The following tokens are replaced by the game in *Victory, *VictoryNear and *Defeat entries:
 
 	%1% with the year of the event, e.g. 2100.
 	%2% with the controller's faction leader title and name, e.g. "Lady Lilith Vermillion".
 	%3% with the controller's faction name, e.g. "Divine Ascension".
 	
 	The following tokens are replaced by the game in *VictoryNear and *Defeat (not EliminationDefeat) entries:
 	
 	%4% with the (near) winner's faction leader title and name, e.g. "Advocate Gardinier".
 	%5% with the (near) winner's faction name, e.g. "Terra Salvum".
-->

<!-- Flavor reports; displayed once per game. -->
	<entry name="EconomyDefeat" value="&lt;style name=&apos;Heading&apos;/&gt;DÉFAITE ÉCONOMIQUE !&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Et, l&apos;espace d&apos;un instant, elle regarda directement dans ces doux yeux bleus et sut, avec une certitude instinctive de mammifères, que l&apos;extrêmement riche n&apos;avait plus rien d&apos;humain. »&lt;br/&gt;     - William Gibson&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Nous sommes en %1% et votre empire, %3%, est devenu économiquement dépendant de %5%, au point que votre colonie - qui sera bientôt assimilée et oubliée - ne pourrait plus survivre sans eux.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Se rebeller serait un acte totalement inutile : avant même que vos hommes arrivent à leur porte, ils auraient acheté une armée bien plus importante. Si vous consacriez une année entière à mener des recherches, ils en découvriraient bien plus que vous. En clair, le développement de %5% vous écrasera quoi que vous fassiez. Il ne vous reste plus qu&apos;à vous soumettre."/>
	<entry name="EconomyVictory" value="&lt;style name=&apos;Heading&apos;/&gt;VICTOIRE ÉCONOMIQUE !&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« L&apos;art de la guerre, c&apos;est soumettre l&apos;ennemi sans combat. »&lt;br/&gt;     - Sun Tzu, L&apos;art de la guerre&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous avez atteint le sommet, %2%. En cette fructueuse année %1%, votre empire est devenu le (mono)pôle économique de Pandora, faisant de vous le dirigeant le plus intouchable de la planète. Si quelqu&apos;un vous menace, il vous suffit de l&apos;acheter. Forces de l&apos;ordre, biens matériels, populations... toute la planète répond au tintement de votre bourse.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Un avenir radieux et libéral attend votre empire, et un règne prospère s&apos;offre à vos descendants."/>
	<entry name="EliminationDefeat" value="&lt;style name=&apos;Heading&apos;/&gt;DÉFAITE PAR ÉLIMINATION !&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Quelle différence cela fait-il aux morts, aux orphelins et aux sans-abri, que la destruction aveugle ait été amenée au nom du totalitarisme ou au nom sacré de la liberté et de la démocratie ? »&lt;br/&gt;     - Mahatma Gandhi, Non-violence dans la paix et la guerre&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;C&apos;est la fin. Nous sommes en %1% et votre colonie, %3%, n&apos;est plus qu&apos;un tas de ruines. Vos forces sont anéanties, les rares survivants ont été réduits en esclavage. Si vous parvenez à vous enfuir de votre forteresse dévastée, vous passerez les dernières années de votre vie à fuir vos adversaires les plus vindicatifs.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vos idéaux, vos rêves - qui vous ont conduits d&apos;une Terre bondée à la ceinture d&apos;astéroïdes, puis aux étoiles - tous s&apos;éteignent ici. Aucune de vos résolutions ne survivra à l&apos;extinction de votre peuple."/>
	<entry name="MilitaryDefeat" value="&lt;style name=&apos;Heading&apos;/&gt;DÉFAITE MILITAIRE !&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Je ne pensais jamais à la défaite, mais maintenant que c&apos;est arrivé, la seule chose à faire est de bien la gérer. »&lt;br/&gt;     - Mohammed Ali&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;En cette triste année %1% votre empire, %3%, ne peut que s&apos;incliner devant la puissance militaire de %5% tandis qu&apos;ils marchent sur les restes de votre civilisation. Toute résistance est inutile - que vous abdiquiez ou mourez, votre défaite est inéluctable.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Après tout, de grandes ambitions ne font pas tout."/>
	<entry name="MilitaryVictory" value="&lt;style name=&apos;Heading&apos;/&gt;VICTOIRE MILITAIRE !&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« La victoire à n’importe quel prix, la victoire en dépit de toutes les terreurs, la victoire quelque longue et difficile que soit la route pour y parvenir, car sans victoire, il n’y a pas de survie. »&lt;br/&gt;     - Winston Churchill&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous dominez maintenant le monde, %2%. En cette glorieuse année %1%, vos troupes ont écrasé toutes formes de résistance et les autres factions encore debout se mettront bientôt à genoux devant vous, de peur d&apos;être les prochains sur la liste.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Les livres d&apos;histoire glorifieront votre nom comme le conquérant de Pandora."/>
	<entry name="ResearchDefeat" value="&lt;style name=&apos;Heading&apos;/&gt;DÉFAITE SCIENTIFIQUE !&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Je n&apos;ai pas échoué. J&apos;ai simplement trouvé 10 000 solutions qui ne fonctionnent pas »&lt;br/&gt;     - Thomas A. Edison&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;En cette sombre année %1% votre empire, %3%, se trouve plus que jamais dans l&apos;ombre de %5% et son incroyable supériorité technologique. Alors que leurs structures atteignent déjà les cieux ardents de Pandora, vous réalisez que toute résistance est inutile - votre seul espoir est de leur supplier de faire partie de leur transcendance.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Parfois, l&apos;humilité est la meilleure attitude à adopter."/>
	<entry name="ResearchVictory" value="&lt;style name=&apos;Heading&apos;/&gt;VICTOIRE SCIENTIFIQUE !&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« L&apos;homme ne peut découvrir de nouveaux océans tant qu&apos;il n&apos;a pas le courage de perdre de vue la côte. »&lt;br/&gt;     - André Gide, Les Faux-monnayeurs&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Vous avez atteint les plus hautes sphères, %2%. En cette illustre année %1%, vos lumières ont définitivement ébloui tous vos adversaires. Vos projets de laboratoire vont plus loin et plus vite que n&apos;importe lequel de vos concurrents - et vos savants perçoivent les mystères de l&apos;univers mieux que quiconque.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Votre empire sera le phare de la civilisation et le porte-étendard de l&apos;innovation pour les générations à venir."/>

	<entry name="AlienAggressionImminent" value="&lt;style name=&apos;Heading&apos;/&gt;Activités xénomorphes&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Ce monde est peut-être l&apos;enfer d&apos;une autre planète. »&lt;br/&gt;     - Aldous Huxley&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Nous recevons des rapports inquiétants de nos frontières, signalant le rassemblement et le mouvement de grands essaims de xénomorphes. Le nombre d&apos;incidents résultant de confrontations avec des formes de vie extraterrestres est en hausse ; plusieurs explorateurs civils ont disparu au cours des derniers mois.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;La planète réagit-elle déjà à notre intrusion ? Quelle que soit la raison, nous devrions renforcer nos villes et nous préparer au pire."/>
	<entry name="AlienGenocideComplete" value="&lt;style name=&apos;Heading&apos;/&gt;Génocide extraterrestre terminé&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« L&apos;extinction est la règle. La survie est l&apos;exception. »&lt;br/&gt;     - Carl Sagan&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Sur Terre, nous n&apos;avions pas réussi à éliminer toute la vie originelle malgré tous nos efforts ; renards, rats et pigeons ont survécu alors que nous avions anéanti tout le reste.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ici, la vie n&apos;a pas eu le temps de s&apos;adapter. Les arbres n&apos;abritent plus la moindre agitation animale. Les océans sont vides, à l&apos;exception du phytoplancton primitif. L&apos;air est tout juste parcouru de quelques insectes terrestres qui voltigent au hasard, tendant de s&apos;adapter rapidement aux conditions de ce nouveau monde. Dans les plaines jadis parcourues par des troupeaux de bisons, les ossements pourrissants témoignent de l&apos;efficacité de nos armes. En dehors des laboratoires, des zoos, et de quelques xenos semi-apprivoisés, la vie indigène de cette planète s&apos;est éteinte.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Cette expérience confirme l&apos;hypothèse énoncée de longue date : les hommes sont de véritables monstres."/>
	<entry name="AlienSighted" value="&lt;style name=&apos;Heading&apos;/&gt;Alerte extraterrestre&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Je suis sûr que l&apos;univers est rempli de vie intelligente. Elle est juste trop intelligente pour venir ici. »&lt;br/&gt;     - Arthur C. Clarke&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;La vie ! Cette planète est effectivement fertile. Des nuées rampantes de minuscules insectes myélinisés qui parcourent le sol aux escadrilles qui rappellent étrangement les ptéranodons préhistoriques de la Terre, en passant par les gigantesques léviathans des mers - la vie est présente partout !&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Nous devrions agir avec précaution. Même s&apos;ils ne semblent pas agressifs - en effet, la plupart suivent un régime végétarien, ce qui est curieux pour un écosystème de cette taille - nous ignorons totalement ce qui pourrait déclencher une réaction hostile de leur part."/>
	<entry name="AllianceForged" value="&lt;style name=&apos;Heading&apos;/&gt;Alliance conclue&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Aucun mot ne peut exprimer l&apos;abîme qui sépare l&apos;isolement et d&apos;un seul allié.  Il peut être concédé au mathématicien que quatre est deux fois deux. Mais deux n&apos;est pas deux fois un ; deux est deux mille fois un. »&lt;br/&gt;     - G.K. Chesterton, Le Nommé Jeudi&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Les négociations pour amorcer les négociations ont duré six mois, d&apos;abord menées par des drones pilotés à distance en territoire neutre. Nous nous sommes finalement accordés sur un lieu pour lancer les pourparlers, sans oublier d&apos;y envoyer gardes du corps, espions, goûteurs, convoi blindé, renifleurs, traducteurs, amuseurs, cadeaux et, en dernier lieu, nos ambassadeurs. Et nous avons discuté.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Maintenant, nous avons des alliés. Des alliés avec lesquels partager les horreurs de ce monde, les conflits avec nos ennemis, la suspicion, la jalousie et le ressentiment qui va avec. Partager une confiance mutuelle ? Cela prendra beaucoup, beaucoup plus de temps. Mais c&apos;est un début."/>
	<entry name="CityBuilt" value="&lt;style name=&apos;Heading&apos;/&gt;Colonie établie&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Cette cité est ce qu&apos;elle est car nos citoyens sont ce qu&apos;ils sont. »&lt;br/&gt;     - Platon&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;C&apos;est un grand pas pour l&apos;humanité. Aujourd&apos;hui, nous avons établi notre première habitation dans un monde étranger. Les merveilles de science et d&apos;ingénierie qu&apos;il a fallu pour en arriver là ne doivent pas être mésestimées, mais il vaut mieux se tourner vers l&apos;avenir plutôt que regarder en arrière.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;À l&apos;heure actuelle, notre colonie compte tout  juste quelques milliers d&apos;âmes, mais grâce au temps et à la paix, nous espérons la voir grandir jusqu&apos;à rivaliser avec les villes de la Terre - sauf qu&apos;ici, nous avons de l&apos;eau pure, un sol indemne et de l&apos;espace pour nous développer.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;C&apos;est la seule chance pour l&apos;humanité de prendre un nouveau départ. Espérons que nous saurons la saisir."/>
	<entry name="CityRazedByAliens" value="&lt;style name=&apos;Heading&apos;/&gt;Ville rasée par des extraterrestres&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Les hommes évoquent parfois la cruauté &apos;bestiale&apos; de l&apos;homme, mais c&apos;est terriblement injuste et humiliant envers les bêtes, aucun animal ne pourrait se montrer aussi cruel qu&apos;un homme, aussi astucieusement et artistiquement cruel. »&lt;br/&gt;     - Fyodor Dostoyevsky, Les Frères Karamazov&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Une fois les murs franchis, les extraterrestres s&apos;engouffrèrent dans les rues et les bâtiments. Chacun d&apos;entre eux se comportait tel un renard dans un poulailler. Hommes, femmes et enfants furent taillés en pièces où qu&apos;ils se tiennent, tirés de leur sommeil, de leurs sanglots et de leur cachette. Ceux qu&apos;ils ne dévoraient pas, les extraterrestres les déchiquetaient avec frénésie. Quant à ceux qui s&apos;étaient réfugiés dans les cultures souterraines de champignons, l&apos;écho de leurs cris s&apos;amenuisa jusqu&apos;à se tarir à jamais.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Une fois toute la population décimée, la planète fit son œuvre sur les constructions déjà éprouvées et consumées par les combats. Les acides libérés lors de l&apos;attaque s&apos;infiltraient dans les fondations les plus solides, tandis que les racines et les rotifères géants déchiraient les structures moins rigides, et que les champignons éternellement envahissants dissolvaient les murs préfabriqués.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;En l&apos;espace de quelques semaines, il ne restait plus la moindre trace du passage de l&apos;homme."/>
	<entry name="CityUnrest" value="&lt;style name=&apos;Heading&apos;/&gt;Protestation générale&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Les guerres prendront fin quand les soldats refuseront de se battre, quand les travailleurs refuseront de charger des armes sur les navires et les avions, quand les gens boycotteront les avant-postes de l&apos;Empire à travers le globe. »&lt;br/&gt;     - Arundhati Roy, Public Power in the Age of Empire&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Les récoltes pourrissent dans les champs pendant que les agriculteurs s&apos;endorment sur le foin. Le grondement assourdissant des engins de forage résonne par intermittence et, parfois, s&apos;éteint complètement. Les ouvriers d&apos;usine dorment sur leur lieu de travail, sous l&apos;œil indifférent des contremaitres. Tout prend plus que temps que prévu. De toute évidence, les gens sont mécontents.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Seuls les militaires portent encore leurs armes à l&apos;épaule ; ils manifestent leur grogne, mais défendent toujours la colonie. Si nous voulons mettre fin à cette crise, il nous faudra satisfaire leurs demandes."/>
	<entry name="EclipseImminent" value="&lt;style name=&apos;Heading&apos;/&gt;Éclipse imminente&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Nous devrions toujours essayer de nous émerveiller devant ce qui est permanent, plutôt qu&apos;à l&apos;exceptionnel éphémère. Nous devrions être ébloui par le soleil, et non par l&apos;éclipse. »&lt;br/&gt;     - G.K. Chesterton, Nouvelles de Londres illustrées, 1905&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Les astronomes de toutes les factions ont étudié les planètes sœurs de Pandora, et sont arrivés à la conclusion que dans une dizaine d&apos;années, elles formeront une conjonction spectaculaire. Une formidable éclipse en résultera, qui pourrait durer des années - jusqu&apos;à ce que Pandora sortent de l&apos;ombre des planètes intérieures.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Nos fermes hydroponiques ne devraient pas être trop affectées - elles utilisent principalement de la lumière artificielle - mais nous n&apos;avons aucune idée de l&apos;impact d&apos;une telle éclipse sur les créatures de Pandora - beaucoup d&apos;entre elles semblent agitées même lors des courtes nuits de la planète, alors comment vont-elles réagir à plusieurs années pauvres en lumière et en nourriture ? Cette question inquiète les biologistes - et pas seulement eux."/>
	<entry name="EclipseImpact" value="&lt;style name=&apos;Heading&apos;/&gt;La grande éclipse&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Et dans l&apos;obscurité, un million de choses visqueuses se tordaient et gémissaient, leur temps enfin venu. »&lt;br/&gt;     - Porte-parole Viviane Beaujardin, Chants de la deuxième apocalypse&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Le jour de l&apos;éclipse est arrivé. Un voile d&apos;obscurité a balayé les terres sous le regard médusé des populations, entrainant dans son sillage un froid vif et les hurlements d&apos;animaux terrifiés, un concert grandissant de lamentations. Déjà, les bêtes font preuve d&apos;instabilité et d&apos;irritabilité, tandis que les éclairages urbains brillent plus que jamais pour dissiper la terreur des citoyens.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Cependant, tous les humains et extraterrestres n&apos;ont pas mal réagi à ce brusque changement. Ceux qui préfèrent travailler sous le couvert de la discrétion trouvent cette période de confusion et d&apos;obscurité particulièrement favorable à leurs agissements. Et de récents rapports font état d&apos;une espèce encore non recensée, issue des profondeurs de la terre et des océans, qui se développe comme nulle autre dans ces nouvelles conditions atmosphériques..."/>
	<entry name="EclipseOver" value="&lt;style name=&apos;Heading&apos;/&gt;Le retour du soleil&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« La civilisation est comme une mince couche de glace sur un profond océan de chaos et d&apos;obscurité. »&lt;br/&gt;     - Werner Herzog&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;L&apos;éclipse s&apos;en est allée aussi lentement qu&apos;elle était venue. Avec elle, les étranges créatures de la nuit se sont évaporées comme la brume du matin, ou sont retournées dans leurs sombres demeures pour y dormir pendant des éons, jusqu&apos;à la prochaine conjonction.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;On pourrait presque croire que les problèmes de l&apos;humanité ont tous disparu avec ce simple lever de soleil."/>
	<entry name="EliminatedFaction" value="&lt;style name=&apos;Heading&apos;/&gt;Faction éliminée&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« La démence, chez l&apos;individu, est quelque chose de rare - chez les groupes, les partis, les peuples, les époques, c&apos;est la règle. »&lt;br/&gt;     - Friedrich Nietzsche, Par-delà le bien et le mal&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Une des colonies humaines a sombré dans le déclin le plus total, anéantie par les armes, les crocs ou la famine. Certes, leurs croyances ne meurent pas avec elle - nous ne sommes pas faits d&apos;un bloc. Tout comme parmi les végétariens il y a des végétaliens et des mangeurs de poissons, les vestiges de leur idéologie survivront dans les factions encore en lice.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Mais leur forme particulière de folie - leur conviction que les humains devaient tous vivre à leur façon - s&apos;est éteinte, probablement à jamais. Et nous ne pouvons guère prétendre que cela nous désole."/>
	<entry name="EmpirePollutionThresholdReached" value="&lt;style name=&apos;Heading&apos;/&gt;Records de pollution&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Il y a tellement de pollution dans l&apos;air maintenant que sans nos poumons, on ne trouverait pas assez de place pour la stocker. »&lt;br/&gt;     - Robert Orben&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Incroyable ! Nous avons réussi à atteindre des niveaux de pollution comparables à la Terre. Les colonies s&apos;étouffent dans leur smog, les rues baignent dans les ordures putrides et les eaux usées, et les espèces indigènes s&apos;éteignent à un rythme spectaculaire. Nous savons vraiment bien nous y prendre pour nous sentir comme chez nous sur Pandora."/>
	<entry name="EnemyCityCaptured" value="&lt;style name=&apos;Heading&apos;/&gt;Ville ennemie capturée&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Il a été avancé que notre époque moderne facilitait la dictature avec sa technologie. Ce que nous devons comprendre, c&apos;est que les industries, les méthodes et les inventions créées par la science moderne peuvent être utilisées soit pour subjuguer soit pour libérer. Le choix nous appartient. »&lt;br/&gt;     - Henry A. Wallace&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Alors que nos troupes pénètrent dans la colonie, les bavardages cessent totalement. Des visages renfrognés bordent les rues, meurtris et salis par les combats. Seuls les cris des blessés et des mourants accompagnent le pas cadencé de nos bottes. Mais un jour, ces humains lugubres et conquis pourraient intégrer nos familles, se mêler à nos villes.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Cette ville est à nous - pour le moment. Et nous ne pourrons pas trouver le repos tant qu&apos;il reste la moindre menace sur cette planète - y compris d&apos;origine humaine."/>
	<entry name="WeEnteredEra1" value="&lt;style name=&apos;Heading&apos;/&gt;Ère de la mécanisation&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« L&apos;usine du futur aura seulement deux employés, un homme et un chien. L&apos;homme sera là pour nourrir le chien. Le chien sera là pour empêcher l&apos;homme de toucher au matériel. »&lt;br/&gt;     - Warren G. Bennis&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Nos usines tournent à plein régime jour et nuit, suivant une mécanique parfaitement huilée. Chaque ouvrier supervise une armée de machines directement de chez lui. Chaque chercheur travaille avec des IAs soigneusement imparfaites pour sonder les secrets de la planète. Désormais, le rôle de l&apos;homme dans l&apos;univers se limite à planifier et diriger.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Les machines nous ont permis de quitter notre berceau et d&apos;atteindre les systèmes solaires les plus éloignés, jusqu&apos;au bord de notre galaxie. Avec Pandora, nous avons enfin découvert une planète fourmillant de vies innombrables, certes exotiques et dangereuses, et nos machines ouvrent de nouveau la voie à la suprématie humaine. À moins que ce soient elles ? Les résidus de technologie extraterrestre indiquent que les anciens habitants étaient relativement avancés, ce qui ne les a pas empêchés de disparaitre subitement - et aujourd&apos;hui leurs créations tombent en poussière..."/>
	<entry name="WeEnteredEra2" value="&lt;style name=&apos;Heading&apos;/&gt;Ère de la transcendance&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Il y a seulement deux forces dans le monde, l&apos;épée et l&apos;esprit. Sur le long terme, l&apos;épée sera toujours conquise par l&apos;esprit. »&lt;br/&gt;     - Napoleon Bonaparte&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Imaginez un monde au-delà du matérialisme, où chaque individu intégré à la société peut jouir d&apos;une vie paisible dans la richesse et la sécurité. Où nous n&apos;avons plus à nous battre pour des ressources limitées ni à subir les affres de la nature. Un monde idéal, dénué de peur pour la survie, mais rempli de joie et d&apos;allégresse.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Après des millénaires de progrès, les technologies qui permettront à ce rêve de devenir réalité sont enfin à notre portée."/>
	<entry name="HiveCleared" value="&lt;style name=&apos;Heading&apos;/&gt;Ruche nettoyée&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« J&apos;ai découvert qu&apos;en regardant de plus près ce joli monde, on trouve toujours des fourmis rouges. »&lt;br/&gt;     - David Lynch&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;L&apos;assaut de la ruche a été difficile et sanglant, mais le dernier xénomorphe a fini par tomber. Au cœur de la structure, nous avons trouvé une Reine, entourée de kilomètres d&apos;œufs, tous prêts à éclore et répandre la mort sur notre colonie. Nous avons brûlé la ruche, nous l&apos;avons brûlée elle, et nous les avons brûlés eux.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Nous ne les détestons pas - haïr une simple bestiole déterminée à survivre est vide de sens - mais c&apos;était eux ou nous. Et qui choisiriez-vous ?"/>
	<entry name="InvasionImminent" value="&lt;style name=&apos;Heading&apos;/&gt;Une découverte prometteuse !&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&quot;... les défenses mortelles de l&apos;objet ayant été contournées, pour un coût humain acceptable, nous nous sommes approchés avec prudence. J&apos;ai estimé que l&apos;experte Abernathy était remplaçable et l&apos;ai désignée pour interagir avec l&apos;objet. Ce faisant, la structure s&apos;est mise à trembler avant d&apos;émettre un faisceau ininterrompu de lumière bleutée à partir de son sommet. Nous avons pris des mesures et, les dispositifs de sécurité apparemment désactivés, nous nous sommes rassemblés pour retourner au seul véhicule encore en état de rouler. »&lt;br/&gt;     - Chercheur de terrain Andrez, Rapport sur l&apos;objet Messari n°5508&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Nous savions depuis notre arrivée sur Pandora que le secret de notre réussite pourrait être enfoui dans ces anciennes ruines disséminées sur la planète. Aujourd&apos;hui, nous recevons les rapports d&apos;une expédition scientifique qui a découvert et activé un dispositif extraterrestre, toujours en fonctionnement depuis tout ce temps. Cet évènement pourrait représenter une étape dans notre compréhension de la technologie extraterrestre, que nous pourrions alors utiliser pour servir nos intérêts.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Pour l&apos;heure, le dispositif ne semble pas servir à grand-chose. Les survivants de l&apos;expédition témoignent qu&apos;il se trouve dans une tour impérissable, elle-même enfermée dans une sorte de quartier urbain extraterrestre. Lors de son activation, il s&apos;est orienté vers une étoile voisine avant d&apos;émettre un faisceau à ultra-haute fréquence. Des satellites ont intercepté le rayon et n&apos;ont découvert aucune trace d&apos;information, par contre sa puissance est suffisante pour endommager n&apos;importe quel sous-système non protégé.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;En toute franchise, nous sommes perplexes sur sa fonction. Mais ce pourrait être le début d&apos;un énorme bond en avant."/>
	<entry name="InvasionImpact" value="&lt;style name=&apos;Heading&apos;/&gt;Les derniers jours de l&apos;humanité&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« ... Zakor va couvrir la retraite. Je répète : Zakor va couvrir la retraite. son sacrifice ne sera pas oublié... »&lt;br/&gt;     - Dernière transmission du satellite de communications orbital DEX0451&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Qui peut dire combien ont péri ? Ce faisceau porteur était une balise lumineuse. Et quelque chose l&apos;a remontée jusqu&apos;à Pandora, surgissant d&apos;un trou de ver au-dessus de la planète. Une force d&apos;invasion incommensurable, une armée de Myrmidons équipée d&apos;armes bien supérieures aux nôtres. Au moins nous sommes fermement déterminés à nous battre, sans quoi toute vie aurait déjà disparu sur Pandora.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Nos tentatives d&apos;entrer en contact semblent uniquement enrager ces nouveaux extraterrestres. Peut-être qu&apos;ils considèrent notre bourdonnement électromagnétique comme une agression, ou peut-être faisons-nous seulement partie du décor pour eux - de la vermine à éliminer, comme des mauvaises herbes dans un jardin, avant qu&apos;ils puissent reconstruire. Quoi qu&apos;il en soit, nous devrons lutter non seulement pour notre survie, mais aussi pour celle de l&apos;humanité."/>
	<entry name="InvasionOver" value="&lt;style name=&apos;Heading&apos;/&gt;Notre survie inattendue&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« ... et pour la 5e colonie : voici le rapport de Von Moltke. Premier secteur : pertes estimées à 90%. Deuxième secteur : pertes estimées à 79,5%. Troisième secteur : pertes estimées à 99,3%. Quatrième secteur : contact non rétabli. Cinquième secteur : contact non rétabli (rapport de fusion nucléaire). Sixième secteur : pertes confirmées à 99,2%. Septième... »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;     - Procureur principal Laurentius, Étude sur l&apos;apocalypse&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Nous n&apos;appellerons pas cela une victoire. Avec tant de morts et de destructions, nous n&apos;éprouvons aucune joie, seulement la culpabilité d&apos;avoir survécu. L&apos;humanité vient encore de prouver d&apos;une façon effrayante que parmi toutes les espèces connues, elle restait la plus efficace pour tuer. Comment pourrions-nous nous réjouir d&apos;une telle conclusion ?&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Meurtries et épuisées, les factions survivantes se regardent d&apos;un air embarrassé sur cette planète dévastée. La technologie que nous avons récupérée sur ces extraterrestres va révolutionner l&apos;existence humaine - mais saurons-nous initier un âge d&apos;or, sachant ce que nous nous infligeons encore les uns les autres ? Et comment allons-nous éviter de devenir comme eux, une horde avide d&apos;hégémonie ? Est-ce également notre destin ?&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Nous devons forger notre propre avenir. Nous devons rebâtir, fonder une civilisation qui honore notre patrimoine et nos idéaux. Nous devons nous battre contre la mort de la lumière."/>
	<entry name="LostCityControl" value="&lt;style name=&apos;Heading&apos;/&gt;Ville sous contrôle étranger&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Savoir lire, écrire, et faire un peu de mathématiques ne signifie pas que vous avez le droit de conquérir l&apos;univers. »&lt;br/&gt;     - Kurt Vonnegut, Hocus Pocus&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Où nous avons dormi, la nuit passée, quelqu&apos;un d&apos;autre dort en ce moment même. Nos familles appartiennent désormais à une autre, se conformant à leurs horribles coutumes. Les savoir en vie nous apporte une certaine consolation, mais ils ne sont plus des nôtres.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;C&apos;est d&apos;ailleurs étrange : la défaite militaire - la perte de tant de nos hommes, si rapidement et brutalement - fait mal, mais pas autant que savoir notre peuple sous la férule d&apos;un autre. Notre fierté peut-elle supporter cette humiliation ? Comment allons-nous récupérer nos maisons, nos familles ?"/>
	<entry name="ObservatoryExplored" value="&lt;style name=&apos;Heading&apos;/&gt;Tour d&apos;observation extraterrestre explorée&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Plus clairement nous pourrons concentrer notre attention sur les merveilles et les réalités de l&apos;univers qui nous entoure, moins nous aurons de goût pour la destruction de notre race. L&apos;émerveillement et l&apos;humilité sont des émotions saines, et elles ne sont pas compatibles avec la soif de destruction. »&lt;br/&gt;     - Rachel Carson&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Quand le premier explorateur a posé le regard sur ces tours d&apos;une hauteur impossible, nous avons supposé qu&apos;il s&apos;agissait d&apos;une forme de flore locale gigantesque - peut-être un genre d&apos;herbacée qui s&apos;élevait sans fin en exploitant les différences de pression entre les couches de l&apos;atmosphère. En approchant de plus près, nous avons déduit qu&apos;elles servaient d&apos;observatoire astronomique - pour quelle autre raison construirait-on quelque chose d&apos;aussi immense ?&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ce  sont des observatoires, oui, mais pas comme nous l&apos;avions imaginé. De l&apos;intérieur, les facettes des dômes cristallins offrent une vue imprenable sur le paysage environnant, et des appareils anciens et mystérieux situés à l&apos;intérieur nous permettent d&apos;observer la croûte de la planète elle-même, ou de suivre les animaux qui gambadent à sa surface. Correctement utilisée, cette installation nous permettra de réaliser un grand bond en avant dans nos recherches."/>
	<entry name="PopulationLimitReached" value="&lt;style name=&apos;Heading&apos;/&gt;Surpopulation critique&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Les quartiers pauvres sont la mesure de la civilisation. »&lt;br/&gt;     - Jacob Riis&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Nos villes grouillent de monde. Dans les rues moites et étroites de la colonie, les hommes naissent et meurent, sans jamais s&apos;aventurer dans le monde extérieur. D&apos;autres font n&apos;importe quoi pour sortir, travaillant sur les dangereux terraformeurs en dehors de la ville pour façonner les terrains, ou explorer les confins de la planète au sein de l&apos;armée. Pourtant, il n&apos;y a toujours pas assez de place pour tout le monde, et la population n&apos;est pas heureuse.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;En clair, nous avons besoin de plus d&apos;espace. Et vite."/>
	<entry name="PlanetFullyExplored" value="&lt;style name=&apos;Heading&apos;/&gt;Planète totalement explorée&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Nous n&apos;aurons de cesse d&apos;explorer, &lt;br/&gt;Et la fin de toutes nos explorations &lt;br/&gt;Sera de revenir à l&apos;endroit d&apos;où nous sommes partis &lt;br/&gt;Et de connaître le lieu pour la première fois. »&lt;br/&gt;     - T. S. Eliot, Little Gidding&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Pandora est une super-Terre. Cela signifie que sa surface est 3,24 fois supérieure à notre monde d&apos;origine, et nous avons quasiment tout exploré. Il n&apos;y a pas un secteur de cette planète que nos éclaireurs n&apos;ont pas visité. Bien entendu, nous n&apos;avons pas couvert chaque centimètre carré - nous n&apos;avons pas plongé dans les volcans ou sondé les profondeurs de la mer - mais nous avons vu chaque morceau de terrain."/>
	<entry name="ExploringTheRuin" value="&lt;style name=&apos;Heading&apos;/&gt;Exploration des ruines&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Nous ne pourrions rien imaginer de plus agréable que de passer toute notre vie à creuser pour découvrir les reliques du passé. »&lt;br/&gt;     - Heinrich Schliemann&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Nous savions que ces ruines n&apos;étaient pas l&apos;œuvre de l&apos;homme - mais ce qui nous préoccupe désormais, c&apos;est ce qui les a détruites. Ces structures vont bien au-delà de nos capacités : elles sont capables de résister à tout ce que nous pourrions leur lancer - même nos foreuses de diamant ne parviennent pas à égratigner leur surface.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Pourtant elles gisent là, vidées de leurs habitants depuis longtemps. Et ces ruines n&apos;ont certainement pas été érigées par les espèces locales que nous avons rencontrées jusqu&apos;à présent. Heureusement, elles ont été détruites il y a des millénaires et donc, espérons-le, leurs déprédateurs ont disparu depuis longtemps eux aussi."/>
	<entry name="RuinInSight" value="&lt;style name=&apos;Heading&apos;/&gt;Ruines en vue&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Là où il y a ruine, il y a espoir pour un trésor. »&lt;br/&gt;     - Rumi&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Après le désenchantement des canaux martiens, des générations d&apos;astronomes ont appris à réfréner leurs espérances. Après tout, les scientifiques ont toujours déclaré que les chances de trouver une forme de vie intelligente dans un rayon de mille années-lumière étaient infiniment faibles. Ainsi, lorsque nous avons aperçu ces structures depuis l&apos;espace, alors que les navettes plongeaient sur la planète, nous avons pensé que notre imagination nous jouait encore des tours.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Mais aujourd&apos;hui, alors que nos yeux contemplent directement ces merveilles pour la première fois, leur caractère artificiel apparait comme une certitude - une construction dont la beauté qui n&apos;a rien d&apos;ordinaire, avec une architecture spectaculaire et élégante, composée de filaments denses et de lumière, mais plus solide que le diamant. Peut-être que leurs géniteurs sont toujours là eux aussi ? Le doux rêve de l&apos;humanité est de rencontrer une forme de vie à la fois intelligente et amicale - imaginez ce que nous pourrions partager !"/>
	<entry name="SpecialAlienKilled" value="&lt;style name=&apos;Heading&apos;/&gt;La grande chasse&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Ce n&apos;est pas le plus fort de l&apos;espèce qui survit, ni le plus intelligent. C&apos;est celui qui sait le mieux s&apos;adapter au changement. »&lt;br/&gt;     - Charles Darwin&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Les rares soldats ayant survécus m&apos;ont raconté que, lorsque la dernière cartouche du tireur s&apos;est logée dans le dernier cœur de la grande bête, elle a trébuché puis son regard est resté figé dans le vide pendant un moment, comme si elle réfléchissait intensément. Sa tête s&apos;est affaissée dans son cou en lambeaux, avant de frissonner comme pour mimer un rire. Puis, avec le son d&apos;un immeuble sombrant dans le sommeil, elle s&apos;est éteinte définitivement.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Sur Terre, nous chassions les grandes créatures marines sans relâche, pour la nourriture, l&apos;huile et le parfum, jusqu&apos;à leur extinction presque totale. Tout cela est très triste, bien sûr, mais cela fait partie de l&apos;adaptation - accorder la planète au mode de vie humain. Et qui sait ce que nous pourrons tirer de cette dépouille ?"/>
	<entry name="WarDeclared" value="&lt;style name=&apos;Heading&apos;/&gt;Déclaration de guerre&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« J&apos;ai lancé la phrase &apos;la guerre pour mettre fin à la guerre&apos; et ce n&apos;est pas le moindre de mes crimes. »&lt;br/&gt;     - H.G. Wells&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;La guerre vient de gagner - sur - Pandora. Bien que les livres d&apos;histoire trouveront une explication à son origine, ici, dans le désordre d&apos;un monde tout juste colonisé, les raisons ne sont pas claires. Qu&apos;il s&apos;agisse d&apos;une lente accumulation de rancunes d&apos;un côté, de différences philosophiques sur l&apos;autre, ou d&apos;une soif de sang humain brute, primaire et horrible après nos combats face aux extraterrestres, notre position dans l&apos;histoire ne nous permet pas d&apos;en juger. Mais la guerre est bien là."/>
	<entry name="WeBuiltBlackHoleGenerator" value="&lt;style name=&apos;Heading&apos;/&gt;Générateur de trou noir terminé&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Il y a des risques qui ne sont guère acceptables : la destruction de l&apos;humanité en fait partie. »&lt;br/&gt;     - Friedrich Durrenmatt&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Que... qu&apos;avons-nous fait ? Les armes nucléaires, nous le concevons, étaient mortelles. Mais nous avons aujourd&apos;hui entre nos mains le pouvoir d&apos;annihiler les étoiles, dans des limites soigneusement édictées par la technologie. Que nos recherchent soient arrivées à terme sans détruire ce système solaire tient plus de la chance que de l&apos;expertise... nous ne saurons jamais à quel point nous étions proches de l&apos;extermination.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Maintenant, nous détenons une arme qui, sans être tout à fait un véritable trou noir, met en place quelque chose de semblable pendant une fraction de seconde. Suffisamment longtemps pour que sa gueule sinistre gobe tout un pays, attirant tout ce qui a vécu ou existé dans un festin éternel sur la lèvre de l&apos;horizon des événements. Je frémis à l&apos;idée que nous puissions l&apos;utiliser un jour."/>
	<entry name="WeBuiltNuclearLaunchCenter" value="&lt;style name=&apos;Heading&apos;/&gt;Centre de lancement nucléaire terminé&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« De toutes les technologies ratées qui jonchent la marche en avant de la science - attelages à vapeur, zeppelins, trains blindés - aucune n&apos;a été aussi catastrophique pour la prospérité que les efforts du siècle dernier pour produire de l&apos;électricité à partir de la fission nucléaire. »&lt;br/&gt;     - James Buchanan&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Les armes nucléaires. Nous n&apos;avons déclenché leur fureur que deux fois lorsque nous étions sur Terre - et même dans nos moments de désespoir, jamais plus. Espérons que sur Pandora elles fonctionnent aussi bien comme moyen de dissuasion, à la fois pour nos ennemis et pour nous-mêmes."/>
	<entry name="Welcome" value="Bienvenue sur Pandora,&lt;br/&gt;%1% !"/>
	
<!-- News reports. -->
	<entry name="BlackHoleGeneratorBuilt" value="&lt;style name=&apos;Heading&apos;/&gt;Flash actualité : %5% achève la construction d&apos;un générateur de trou noir&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;« Ici Missy McDee de l&apos;Agence Pandora Presse, qui vous apporte les dernières actualités et la météo 400 heures par jour et 28 jours par an.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Notre correspondant scientifique le professeur Mét E. O&apos;er vient de nous informer qu&apos;il a mesuré une augmentation significative de la masse de Pandora, ne pouvait s&apos;expliquer par l&apos;invention d&apos;un générateur de trou noir. Heureusement, ses créateurs ont l&apos;intention de l&apos;utiliser uniquement à des fins pacifiques - même si nous ne voyons pas vraiment de quoi il pourrait s&apos;agir, sauf pour une  benne à ordures ultra-efficace.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Et maintenant le bulletin météo : s&apos;il devait être utilisé, nous serions lentement étirés sur l&apos;horizon des événements de ce trou noir pour l&apos;éternité. Alors portez un imperméable. »"/>
	<entry name="EconomyVictoryNear" value="&lt;style name=&apos;Heading&apos;/&gt;Flash actualité : %5% s&apos;impose comme superpuissance économique&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;« Ici Missy McDee de l&apos;Agence Pandora Presse, qui vous apporte les dernières actualités et la météo 400 heures par jour et 28 jours par an.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Selon les derniers bilans,  %4% aurait plus d&apos;argent que l&apos;ancien roi Midas. Selon les rumeurs, %4% sera bientôt en mesure d&apos;acquérir toutes les armées de la planète.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Si les autres factions ne veulent pas voir leurs rêves de domination achetés, elles devront soit conforter leurs finances, soit botter l&apos;arrière-train de %4% avec leurs troupes encore fidèles. Non pas qu&apos;une petite vieille comme moi doive vous conseiller sur la stratégie.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Et maintenant le bulletin météo : des averses d&apos;or et de pierres précieuses sont prévues dans les régions contrôlées par %4%. Si vous voulez éviter d&apos;être réduit en charpie, n&apos;oubliez pas de garder vos parapluies de molybdène sous la main ! »"/>
	<entry name="FactionEliminated" value="&lt;style name=&apos;Heading&apos;/&gt;Flash actualité : %5% a rendu l&apos;antenne&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;« Ici Missy McDee de l&apos;Agence Pandora Presse, qui vous apporte les dernières actualités et la météo 400 heures par jour et 28 jours par an.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Nous recevons des rapports préliminaires indiquant que la faction %5% vient de disparaitre totalement de Pandora. Nous n&apos;avons pas encore d&apos;informations détaillées sur cette nouvelle.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Et maintenant le bulletin météo : le ciel est en larmes. Oh, attendez, c&apos;est de la pluie. »"/>
	<entry name="GlobalPollutionThresholdReached" value="&lt;style name=&apos;Heading&apos;/&gt;Flash actualité : Niveau record de pollution&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;« Ici Missy McDee de l&apos;Agence Pandora Presse, qui vous apporte les dernières actualités et la météo 400 heures par jour et 28 jours par an.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;La pollution mondiale a *tousse* atteint un point de saturation *tousse*. Bon, on pourrait arrêter de balancer de la merde dans l&apos;atmosphère s&apos;il vous plait ? *tousse* Je n&apos;arrive plus à respirer.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Et maintenant le bulletin météo : un smog mortel a recouvert les deux tiers de la planète, prévoyez donc toujours une réserve d&apos;oxygène de secours. »"/>
	<entry name="MilitaryVictoryNear" value="&lt;style name=&apos;Heading&apos;/&gt;Flash actualité : %5% est à portée de fusil de la domination militaire&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;« Ici Missy McDee de l&apos;Agence Pandora Presse, qui vous apporte les dernières actualités et la météo 400 heures par jour et 28 jours par an.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Nos experts militaires se sont penchés sur les forces armées de %4% et nous les trouvons incroyablement puissantes ! À la rédaction, on pense même que vous seriez fou de vous y frotter.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Si les autres factions veulent avoir une chance de dominer Pandora, elles devront soit miser sur la croissance, soit se liguer avec leurs alliés pour calmer les ardeurs de %4%. Non pas qu&apos;une petite vieille comme moi doive vous conseiller sur la stratégie.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Et maintenant le bulletin météo : attendez-vous à des projections de plomb, des brûlures au laser et des tempêtes atomiques dans les régions qui s&apos;opposent à %4%. Notre conseil : prenez vos pilules contre les radiations deux fois par jour et utilisez un écran solaire facteur 5 000 dans votre bunker. »"/>
	<entry name="NuclearLaunchCenterBuilt" value="&lt;style name=&apos;Heading&apos;/&gt;Flash actualité : %5% achève son centre de lancement nucléaire&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;« Ici Missy McDee de l&apos;Agence Pandora Presse, qui vous apporte les dernières actualités et la météo 400 heures par jour et 28 jours par an.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Notre correspondant scientifique le professeur Mét E. O&apos;er nous signale que ses compteurs Geiger mesurent des valeurs anormalement élevées de radiation gamma, ce qui signifie qu&apos;une faction a réussi à reconstruire des bombes H et les teste clandestinement. Bravo à vous ! Par contre... merci de ne pas nous bombarder avec vos nouveaux jouets.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Et maintenant le bulletin météo : beaucoup de particules radioactives dans l&apos;atmosphère ce soir. Enfilez des sous-vêtements en plomb et essayez de ne pas vous faire atomiser, les amis ! »"/>
	<entry name="ResearchVictoryNear" value="&lt;style name=&apos;Heading&apos;/&gt;Flash actualité : %5% réalise des percées scientifiques majeures&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;« Ici Missy McDee de l&apos;Agence Pandora Presse, qui vous apporte les dernières actualités et la météo 400 heures par jour et 28 jours par an.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Bon, je ne sais pas très bien ce que ces génies de %4% pensent être sur le point de découvrir, mais ils ont une sérieuse avance sur les autres.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Si les autres factions veulent avoir une chance de dominer Pandora, elles devront se concentrer elle-mêmes sur la recherche, ou construire de bonnes vieilles ADM. Simple avis de journaliste.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Et maintenant le bulletin météo : autour de la base de %4%, le climat est devenu quantiquement entremêlé, donc, pour les habitants du coin, assurez-vous de porter vos skis *et* vos lunettes de soleil, car vous passez à un plan d&apos;existence supérieur. »"/>

<!-- Reward reports. -->
	<entry name="CreditsReward" value="&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Gain de %2$.0f &lt;icon texture=&apos;Resources/Credits&apos;/&gt; crédits"/>
	<entry name="FoodReward" value="&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Gain de %2$.0f &lt;icon texture=&apos;Resources/Food&apos;/&gt; en nourriture"/>
	<entry name="MineralsReward" value="&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Gain de %2$.0f &lt;icon texture=&apos;Resources/Minerals&apos;/&gt; en minerai"/>
	<entry name="PolluteReward" value="&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Les ruines sont devenues une Zone dévastée"/>
	<entry name="ResearchReward" value="&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Gain de %2$.0f &lt;icon texture=&apos;Resources/Research&apos;/&gt; en recherche"/>
	<entry name="HiveDestroyed" value="Ruche détruite"/>
	<entry name="HiveDestroyedCreditsReward" value="Vos troupes ont réussi à exterminer une colonie xénomorphe qui servait d&apos;incubatrice pour les xénomorphes de la région.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Les villes peuvent se sentir plus en sécurité maintenant, et la ruche abritait également une quantité importante de matières premières et de trophées qui peuvent être vendus sur le marché planétaire."/>
	<entry name="RuinExplored" value="Ruines explorées"/>
	<entry name="RuinExploredCreditsReward" value="En fouillant d&apos;anciennes ruines abandonnées par une race oubliée depuis longtemps, vos troupes ont découvert quelques objets de valeur."/>
	<entry name="RuinExploredFoodReward" value="En fouillant d&apos;anciennes ruines abandonnées par une race oubliée depuis longtemps, vos scientifiques ont découvert les traces d&apos;un engrais extraterrestre."/>
	<entry name="RuinExploredMineralsReward" value="En fouillant d&apos;anciennes ruines abandonnées par une race oubliée depuis longtemps, vos troupes ont découvert un stock important de minerai dans ce qui devait être autrefois un dépôt."/>
	<entry name="RuinExploredPolluteReward" value="En explorant les vestiges d&apos;une ancienne civilisation, vos troupes ont accidentellement libéré un contaminant extraterrestre qui s&apos;avère mortel pour la flore et la faune de la planète."/>
	<entry name="RuinExploredResearchReward" value="Après avoir étudié de mystérieuses inscriptions sur les restes d&apos;une ancienne civilisation, vos scientifiques ont pu les intégrer à leurs recherches."/>
	<entry name="RuinExploredTechnologyReward" value="En déblayant les décombres d&apos;un ancien édifice, vos troupes ont découvert un fragment de technologie inconnue que vos savants sont en mesure d&apos;exploiter."/>
	<entry name="RuinExploredUnitReward" value="En retournant des gravats, vos troupes sont tombées sur un essaim de frelons xénomorphes qui ont été séparés de leur esprit collectif, et apparaissent désormais curieusement dociles."/>
	<entry name="RuinExploredUnitDamageReward" value="En remuant les débris d&apos;un ancien bâtiment, vos troupes ont déclenché accidentellement une explosion, probablement un piège destiné à la faune extraterrestre."/>
	<entry name="RuinExploredUnitRankReward" value="Afin d&apos;explorer un réseau de ruines, vos troupes ont fait preuve d&apos;un sens tactique exceptionnel en envoyant des parasites extraterrestres de taille humaine sans subir de pertes."/>
	<entry name="SunkenRuinExplored" value="Ruines englouties explorées"/>
	<entry name="SunkenRuinExploredCreditsReward" value="En fouillant des ruines englouties abandonnées par une race oubliée depuis longtemps, vos troupes ont découvert quelques objets de valeur."/>
	<entry name="SunkenRuinExploredFoodReward" value="En fouillant des ruines englouties abandonnées par une race oubliée depuis longtemps, vos scientifiques ont découvert les restes d&apos;algues particulièrement nutritives."/>
	<entry name="SunkenRuinExploredMineralsReward" value="En fouillant des ruines englouties abandonnées par une race oubliée depuis longtemps, vos troupes ont découvert un stock important de minerai dans ce qui devait être autrefois un dépôt."/>
	<entry name="SunkenRuinExploredResearchReward" value="Après avoir étudié de mystérieuses inscriptions sur les restes d&apos;une ancienne civilisation engloutie, vos scientifiques ont pu les intégrer à leurs recherches."/>
	<entry name="SunkenRuinExploredTechnologyReward" value="En déblayant les décombres d&apos;un ancien édifice englouti, vos troupes ont découvert un fragment de technologie inconnue que vos savants sont en mesure d&apos;exploiter."/>
	<entry name="SunkenRuinExploredUnitRankReward" value="Afin d&apos;explorer un réseau de ruines englouties, vos troupes ont fait preuve d&apos;un sens tactique exceptionnel en envoyant des parasites extraterrestres de taille humaine sans subir de pertes."/>
	<entry name="TechnologyReward" value="&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Découverte de %1%"/>
	<entry name="UnitReward" value="&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Gain de %2$.0f &lt;icon texture=&apos;Units/BugIcon&apos; height=&apos;16&apos;/&gt; frelons xénomorphes"/>
	<entry name="UnitDamageReward" value="&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Blessure de &lt;style color=&apos;Red&apos;/&gt;%2$.2f&lt;style color=&apos;Default&apos;/&gt; infligé à l&apos;unité"/>
	<entry name="UnitRankReward" value="&lt;icon texture=&apos;GUI/Bullet&apos;/&gt;Gain %2$.0f &lt;icon texture=&apos;Attributes/Rank&apos;/&gt; rang(s) pour l&apos;unité"/>
</language>