<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<language>
	<entry name="0Description" value="(Édition personnalisée, Dave Rimster, Rang 93, Église de l&apos;ordonnance baptismale.)&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Cher Dave,&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Voici mon Évangile personnel. Je suis sûre que vous vous rendez compte que, peu importe la foi à laquelle une personne adhère, le message de la Révélation Divine est pour eux authentique. Nous sommes des pécheurs ignorants (comme le démontrent vos pages SpaceNook que je suis en train de consulter - je suis surprise que vous vous soyez enfui après cette tentative d&apos;extorsion quand vous aviez 17 ans), mais ni la rédemption ni l&apos;illumination ne sont hors de notre portée. En effet, j&apos;étais moi aussi une bonne à rien par le passé, aussi pécheresse et ignorante que vous. Laissez-moi vous raconter une histoire.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;Les portes du saloon claquent violemment tandis que je les traverse avec fracas, puis une nouvelle fois quand une valise Sécumousse premier prix me suit, renversant tout un attirail d&apos;addiction chimique dans la rue. « Et ne remets plus jamais les pieds ici ! » répète le braillement habituel. Avec un air résigné issu d&apos;une longue pratique, moi, Lily Maroon, ramasse ma valise, range tout à l&apos;intérieur, déplie mon téléphone, compose un numéro, et commence à marcher. « Salut Joe, c&apos;est Lil... » Le téléphone coupe, de manière audible. Je sifflote, amusée, et essaye une nouvelle fois.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Après de nombreuses rues et d&apos;innombrables appels, alors que le jour commence à tomber, un appel téléphonique reçoit enfin un accueil favorable.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Entre, Lily. » La maison de Franklin est dépouillée et austère, avec des affiches de cinéma sur les murs et du matériel informatique occupant ce qui était autrefois la salle d&apos;attente. « Tu dormiras en haut, dans la buanderie. » Je me dirige vers les escaliers, mais Franklin m&apos;arrête. C&apos;est lui-même un homme dépouillé et filiforme, mais toujours un bon candidat pour m&apos;héberger à l&apos;improviste - sauf que là, il est vraiment sérieux. « Lil, je dois te dire, il y a quelques règles à respecter dans cette maison. Pas de drogues, de contact, de souci avec la justice ou de médicaments douteux. Pas de prostitution. Pas d&apos;arnaque. Pas de vol ou de coup fourré. » Ça n&apos;a pas l&apos;air très amusant tout ça ! J&apos;ouvre la bouche pour protester, mais il me fait taire. « Et tu vas travailler pour moi jusqu&apos;à ce que tu trouves quelque chose de mieux. C&apos;est pour une start-up de média social appelée SpaceNook. T&apos;étais une sacrée bonne programmeuse dans le temps - et j&apos;ai justement besoin de ça. Et je peux bien te payer. » Dans la pénombre, je souris. « Bien sûr, Franklin. Ça a l&apos;air d&apos;un bon plan. » Ce fut le commencement.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;Bien entendu, dès que j&apos;ai eu l&apos;occasion d&apos;obtenir le véritable pouvoir - de l&apos;argent réel - je l&apos;ai saisie. SpaceNook, sous ma direction, a rapidement atteint une dimension mondiale, absorbant les réseaux sociaux plus modestes, et Franklin fut convaincu par la suite de se retirer en me laissant devenir PDG. Mais le pouvoir n&apos;a pas fait de moi une meilleure personne. Il est important de se rappeler que les dieux nous observent toujours.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;En parallèle, j&apos;avais lancé une autre affaire, un réseau religieux intégré dans SpaceNook appelé Ascension Divine. Il s&apos;agissait simplement d&apos;appliquer les principes de l&apos;économie au marché religieux. J&apos;ai mis sur pied une religion universelle, qui s&apos;adressait à toutes les sortes d&apos;esprits tordus et à toutes les formes de dévotion, tout ça en utilisant des IAs standards et les systèmes fiables de SpaceNook.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;C&apos;est extraordinaire de voir comment réagissent les croyants dévoués quand ils réalisent que vous avez accès à tous leurs sales petits secrets, n&apos;est-ce pas Dave ? Et qu&apos;avez-vous fait de cette grenade datant du Vietnam d&apos;ailleurs ?&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;Bref, j&apos;étais devenue Melle Maroon, PDG de SpaceNook et de l&apos;Ascension divine. Je sais, un grand bond en avant. Je me suis assise dans mon bureau aux parois de verre situé au 90e étage du fantasme en forme de pénis d&apos;un quelconque architecte, passant nonchalamment sur la page SpaceNook d&apos;un collège PDG, en quête de ragots, lorsque j&apos;ai entendu crier. À travers les doubles portes vitrées de mon bureau, j&apos;ai aperçu une silhouette mince et familière se disputer avec ma secrétaire, Butch, ignorant les gorilles de la sécurité qui arrivaient derrière lui. J&apos;ai appuyé sur le bouton de l&apos;interphone. « Laisse-le entrer, Butch. » Dis-je. « Et dis à la sécurité de se retirer. Pour le moment. »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Franklin franchit les portes, énervé. « Franklin, mon cher, » Commencé-je, avant qu&apos;il me coupe la parole. Il avait toujours fait ça. « Lilith, on doit parler. Je sais ce que tu as trafiqué avec les données utilisateurs. Ça ne peut pas continuer. Tu vas te faire arrêter. »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Je me suis retournée, principalement pour masquer mon sourire. « Oh Franklin, ne sois pas si naïf. Nous sommes protégés. J&apos;ai une équipe très au point dont le travail consiste justement à gérer les sénateurs, les ministres, les évêques, les juges et ainsi de suite. Si jamais nous avions des problèmes avec un gouvernement, ils en auraient également. Quoi qu&apos;il en soit, tout ce que je demande ce sont de simples donations pour des causes religieuses très dignes. Ce n&apos;est pas un crime, n&apos;est-ce pas ? »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Franklin renifla. « Je me demande aussi... est-ce qu&apos;un centime de cet argent atterrit dans une autre poche que la tienne ? Et ce que tu as fait pour... »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Le son étrange d&apos;un cliquetis émana de la fenêtre qui se dressait du sol au plafond, alors qu&apos;un trou apparaissait dans mon bureau. Puis un autre. Me relevant rapidement, j&apos;ai vu le verre se craqueler comme une toile d&apos;araignée qui se tissait à une allure impossible. Je n&apos;ai jamais senti la balle me toucher.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;Bien sûr, j&apos;avais posé en principe, imprudemment peut-être, que mes concurrents étaient des acteurs rationnels - mais pas à ce point. J&apos;avais présumé qu&apos;ils regarderaient d&apos;un côté toutes les données compromettantes que j&apos;avais sur eux, de l&apos;autre mes minuscules exigences, et coopèreraient sans poser de questions. Cependant, l&apos;un d&apos;entre eux, même avec tous les secrets sulfureux que je détenais au bout de mes doigts, avait mis un gros contrat sur ma tête. La seule balle qui m&apos;a touchée a traversé mon cortex cérébral.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;Je flottais au-dessus des nuages, une vision angélique d&apos;un nouveau monde bâti à l&apos;image de Dieu en face de moi. À travers ce voile éthéré j&apos;entendais des morceaux de phrases : « ...forte hémorragie cérébrale... âge du cortex préfrontal... revirement de personnalité important à prévoir... gardez-la sous tranquillisants... » et le visage de Franklin qui nageait dans et hors de mon point de vue tandis qu&apos;il s&apos;asseyait à mon chevet. Mais je ne voulais pas me réveiller. Ce nouveau monde était si attirant, si réel, qu&apos;il était plus important. Pendant que je dormais, tout a changé.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;Ce n&apos;était pas seulement l&apos;expérience de mort imminente, ni la masse manquante de matière grise, mais je me suis réveillée avec une toute nouvelle perception de l&apos;existence. Je savais que tous nos méfaits - tous ces chantages et extorsions - avaient été perpétrés dans un but bien défini, même si je n&apos;avais pas réalisé à l&apos;époque, n&apos;avais pas su que cela faisait partie du plan divin. J&apos;avais bâti la société parfaite pour rapprocher les gens de Dieu, un Dieu auquel je croyais aussi désormais. Et j&apos;avais une mission.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;J&apos;ai remodelé l&apos;Ascension Divine. Au lieu d&apos;un conglomérat d&apos;un million d&apos;églises séparées, celles-ci ne faisaient plus qu&apos;une. Je l&apos;ai organisée comme un jeu, de sorte qu&apos;en progressant dans les niveaux de connaissance de l&apos;église, vous abandonnez plus de secrets, de possessions et de libertés, en échange d&apos;un accès croissant aux secrets de l&apos;église - et le plus grand secret d&apos;entre tous, c&apos;est que tout fait partie de l&apos;Ascension Divine. Les églises chrétiennes, les courants musulmans, les scientologues, les samaritains, les sikhs, les nuwaubians et tous les autres. Même les mouvements pour les vertueux, pour les gourmands, pour la pureté raciale, et les excités de la gâchette comme vous. Tous un.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Le grand projet, pour lequel vous allez m&apos;aider avec Dave, est d&apos;aller sur Pandora, la nouvelle planète. Pandora est notre terre promise - notre nouvelle demeure, notre hommage à Dieu, le terme de tous nos pèlerinages et hajs. Nous allons nous emparer de ce monde et le façonner à l&apos;image de Dieu.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Et Dave, vous avez été choisi pour y contribuer. Bien sûr, rien ne vous y oblige. Mais vous avez rapporté à mon église *tellement* d&apos;histoires intéressantes en confession. J&apos;aime particulièrement cette anecdote sur les pygargues en voie de disparition et la carabine longue portée. Donc, si accomplir le travail de Dieu dans un monde étranger ne vous intéresse pas, vous pourriez toujours rester ici et aider la police en répondant à leurs questions. Je suis sûre qu&apos;ils meurent d&apos;envie de vous parler.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;De toute façon, je suppose qu&apos;on se verra sur Pandora ! Puisse Dieu vous abreuver de son amour et de sa bénédiction,&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Lilith Vermillion, fondatrice de l&apos;Ascension divine."/>
	<entry name="0Name" value="L&apos;évangile de Lilith Vermillion"/>
	<entry name="1Description" value="&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;La démangeaison... était revenue. Après une longue période de tranquillité, Elle s&apos;était réveillée dans un rêve agité, se frayant un passage à tâtons sur Ses flancs, une poignée de contacts déchirés lorgnant sur Elle. Sa mémoire s&apos;efforçant de se rappeler la sensation, incroyablement sinistre dans Son expérience. Triant des millénaires d&apos;histoire, des membranes longtemps dormantes d&apos;une taille démesurée se liaient et se reliaient, tandis que les sensations se répandaient, toujours plus profondes...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;Marchant dans un dédale de structures fortifiées, le Procureur général Suleimann brandissait son antique calepin comme un symbole d&apos;autorité. Il s&apos;abaissa pour entrer dans les abris retranchés des brancardiers, et nota l&apos;usure de leurs bottes. Sur les lignes de production, les travailleurs en sueur redoublaient d&apos;efforts sur son passage. Les oreilles étouffées sous un casque de protection, profondément sous terre, il regardait les robots miniers exploiter les minerais rares du sous-sol environnant et, inclinant la tête, il prit ses notes inévitables. Au sommet d&apos;une éolienne grêle atteignant une centaine de mètres, où les chercheurs avaient risqué leur vie pour draguer l&apos;air en quête d&apos;idées, il baissa les yeux sur l&apos;ensemble de la colonie, son regard allant des tentes basses et entassées au centre administratif, puis sur les restes du navire de transport, et enfin vers l&apos;extérieur où s&apos;élevaient les murs de plastibéton renforcés, couverts de sentinelles. Il souriait presque.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;S&apos;abaissant une nouvelle fois pour entrer dans le bunker de commandement, il salua deux gardes de la tête. Derrière un bureau fonctionnel était assis l&apos;amiral Heid, écrasant d&apos;autorité, qui jouait avec son chapelet. Un infirmier se tenait derrière ses larges épaules. « Rapport. ». Aboya Heid.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Tous les systèmes sont nonimaux, conformément aux prévisions. » rapporta Suleimann, le visage dur. « Toutes les unités accomplissent leurs tâches admirablement, la production et la recherche sont dans les temps, et les pertes humaines sont dans les limites prévues. Ermitage a perdu un homme sur un laser minier mal ajusté et un soldat est mort en buvant du méthanol provenant d&apos;alcool de contrebande. Nous avons déjà trouvé le reste et... »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;L&apos;amiral leva les yeux vers Suleimann. « Vous ne me parlez pas des indigènes. Une réaction de leur part ? » &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;.« Ah Nous n&apos;avons rencontré aucune hostilité de la faune, quoique nous avons évité de nous approcher trop près. L&apos;écologiste Oniha recommande de faire notre possible pour rester en dehors de l&apos;écosystème dans son intégralité - proie ou prédateur - et pour nous assurer de ne mener aucune action directe contre les formes de vie faîtières pour le moment. »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;L&apos;amiral se pencha en arrière. « Oniha est une idéaliste. » affirma-t-il « Tant que les chercheurs n&apos;ont pas une meilleure idée de ce que nous avons en face de nous, il n&apos;est pas prudent de se relâcher. Le personnel médical a-t-il eu vent de ses opinions ? » Suleimann hocha la tête, mal à l&apos;aise. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« C&apos;était imprudent, mais le mal est fait. Sergent, assurez-vous que tous les tours de garde soient doublés, tout comme les sanctions en cas de manquement à son devoir. Une faille dans nos défenses pourrait tout nous coûter. Rompez.« L&apos;infirmier hocha la tête et se précipita dehors. Suleimann s&apos;inclina et fit un demi-tour pour le suivre.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Suleimann - George - tant que je suis cloué sur cette chaise, vous êtes mes yeux. Ne me décevez pas. »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;style name=&apos;Italic&apos;/&gt;La menace était encore apparente, les archives avaient été découvertes et Elle se souvint enfin de ce qu&apos;elle devait faire. Mentalement, Elle tressaillit. Dans son abdomen, une centaine d&apos;œufs se développaient en une nouvelle vie vicieuse d&apos;une douzaine d&apos;espèces. Et, dispersée aux quatre coins de la planète, cette vie en gestation mettait un terme aux raisons de sa détresse...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;La terrible tempête s&apos;apaisa, la folle oscillation de l&apos;éolienne ralentit puis cessa. Suleimann essuya la sueur de ses yeux et se traîna jusqu&apos;à regarder par-dessus la fragile rambarde. Une vue apocalyptique s&apos;offrait à ses yeux. Le haut mur du complexe était une épave dentelée sur laquelle s&apos;étaient échoués les xénos, noyant leur vie dans ce déluge vague après vague. Le personnel médical s&apos;affairait parmi les blessés, le fracas de la bataille ayant laissé place aux lamentations et aux sanglots. Une fumée sombre et âcre s&apos;élevait de l&apos;endroit où les quelques brancardiers encore valides incinéraient les cadavres humains et les carcasses extraterrestres, tandis que des renforts se hâtaient de consolider les murs.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;La seule chercheuse qui était restée avec lui dans ce refuge de fortune offert par l&apos;éolienne se déplaça avec moult précautions le long de la plate-forme en direction de Suleimann. « Monsieur ? Nous avons tout juste réussi à survivre. Allons-nous recevoir le soutien des autres colonies ? » &lt;br/&gt;&lt;br/&gt; Suleimann secoua la tête, muet. Le chercheur affichait une mine sombre. « Monsieur, avec tout mon respect. Si c&apos;est bien ce que je pense, nous en aurons besoin. » La chercheuse montra les collines du doigt et tendit ses binocles. Profitant d&apos;une vue nette et lointaine, Suleimann aperçut une des grandes structures xénos qui semblaient totalement morte à leur arrivée. Sa surface frémissait comme la calotte d&apos;un volcan entrant en éruption et se fendit, déversant une nouvelle nuée de monstres insectoïdes. « Nom de... » murmura-t-il avant de dévaler les escaliers, laissant son calepin tournoyer dans son sillage..."/>
	<entry name="1Name" value="La ruche"/>
	<entry name="2Description" value="&lt;style name=&apos;Heading&apos;/&gt;Gardien général de l&apos;Imperium, Ceres, Ceinture d&apos;astéroïdes.&lt;br/&gt;&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;Amiral James Heid, chef nominal de la première organisation de mercenaires du système solaire, n&apos;était pas homme enclin à la colère. Pourtant, ses mains pressèrent ses lectures avec un peu plus de force tandis son aide-de-camp, Suleimann, faisait état de ses découvertes.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« ...et peu après la découverte des planètes extrasolaires, les trois principales factions - Togra, Noxium et la Dynastie - ont étroitement et discrètement collaboré sur la construction de vaisseaux coloniaux pour atteindre ces mondes. Il s&apos;agit d&apos;une technologie unique et non réplicable. Et nous sommes, euh, non conviés à la fête. »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Bordel. Noxium est notre allié depuis cinquante ans. Pourquoi nous jouer ce sale coup maintenant ? »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Avec tout mon respect, monsieur, James. Ils jouent simplement le Grand Jeu. Cinquante ans de bonne entente ne représentent rien. Être trahi de la sorte... eh bien, c&apos;est plutôt flatteur. Cela signifie qu&apos;ils nous perçoivent comme une menace sérieuse. Et ils savent qu&apos;ils ne peuvent rien contre nous, ni nous contre eux. Nous devrions leur laisser Pandora. Elle ne représente rien pour nous. »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Je ne suis pas d&apos;accord. On doit mettre les pieds sur cette planète - qui sait quelle technologie militaire ils découvriront là-bas ? Nous ne pouvons pas leur permettre de revenir ici et nous écraser. Non, il nous faut un de leurs vaisseaux. Mais vous avez raison sur un point : on ne peut pas les attaquer. Si seulement je pouvais trouver un moyen de récupérer ce navire. » Il baissa les yeux sur la copie de l&apos;Odyssée qu&apos;il tenait entre ses mains et fronça les sourcils.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;style name=&apos;Heading&apos;/&gt;Station Callisto, Ceinture d&apos;astéroïdes.&lt;br/&gt;&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;Darin, capitaine de la sécurité, regarda par le hublot du poste de sécurité de Callisto. Là, immense, flottant dans le spatiodock, se tenait le Player of Games, le prototype de vaisseau colonial interstellaire de Noxium. Son travail était de défendre cet engin, face à n&apos;importe quel ennemi qui aurait la fâcheuse idée de venir jusqu&apos;ici. Son regard dériva vers les tourelles qui entouraient le spatiodock, son bureau et l&apos;ensemble du complexe. Dotée d&apos;une portée presque infinie, ces tourelles lui rendaient la tâche trop facile.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Pourtant, il était de toute évidence préoccupé lorsqu&apos;il se pencha sur son panneau de contrôle. Les trajectoires de vol sur l&apos;écran de contrôle qui surveillait le trafic sur la station Callisto étaient presque toutes nominales, excepté un groupe de navires de transport minier en provenance de la ceinture d&apos;astéroïdes. Il pouvait voir que quatre des transporteurs dérivaient progressivement de leur itinéraire.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Il marmonna entre ses dents avant de lancer un appel radio. « Transporteurs numéro 3358, 3367, 3248 et 2800. Selon nos relevés, vous déviez de votre itinéraire. Pouvez-vous fournir une explication ? Vous devez corriger votre trajectoire. »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Le chargement de tête répondit. « Ici 2800, chef. Ouais, on dirait bien qu&apos;on a du poids en plus, c&apos;est drôle. On pilote tous les derniers modèles, sauf pour moi, donc ce n&apos;est pas une erreur des systèmes. C&apos;est peut-être bien de l&apos;accumulation de poussières pendant notre arrêt sur Ceres, non ? »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Nous sommes en sécurité maximale, 2800. Je vais devoir procéder à une inspection. Terminé. »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Cinq sur cinq. On va ajuster la trajectoire en attendant. Terminé. »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Darin coupa la connexion et sortit de son bureau, entrainant plusieurs équipes de sécurité sur son passage.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;style name=&apos;Heading&apos;/&gt;Siège de Noxium, Nouvelle New York, Terre.&lt;br/&gt;&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;La salle de réunion du bureau exécutif de la Noxium Corporation répondait à tous les stéréotypes envisageables, tout comme les hommes assis autour de la table longue et ovale.  Des maigres aux traits décharnés, des obèses au visage boursouflé, des jeunes fringants - mais tous des hommes. Ces costumes sur mesure aussi onéreux qu&apos;une maison, des tableaux d&apos;art d&apos;une valeur obscène accrochés aux murs, divers ornements au luxe discret. En tant que descendants de bonne famille qui avaient hérité, acheté et volé le pouvoir, le conseil de Noxium connaissait le coût de la moralité, jusqu&apos;au moindre centime.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Le PDG, Eric Preston, était le jeune rejeton d&apos;une vieille famille de marchands, aussi ancienne que les Fuggers mais plus subtile. Malgré sa jeunesse, Preston inspirait le respect autour de la table. Au moment où les autres enfants jouaient avec des poupées et des soldats, il jouait avec les marchés financiers, littéralement, misant son argent de poche pour monter un fond de placement qui l&apos;avait rendu financièrement indépendant avant même de bénéficier de son héritage.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Il se leva, boutonnant sa veste hors de prix. « Messieurs, bienvenue à l&apos;assemblée générale annuelle. Nous avons connu une nouvelle année exceptionnelle. Les bénéfices sont en hausse, le chiffre d&apos;affaires est en hausse, les parts de marché sont en hausse dans tous les secteurs. Tous les chiffres dépassent les prévisions. Les détails figurent dans les rapports annuels qui sont transmis à vos appareils et aux sociétés de médias sociaux en moment même. » Sur le mur, un graphique boursier montrait le cours de l&apos;action de l&apos;entreprise tentaculaire, qui prit une ascension fulgurante alors que la nouvelle des résultats se répandait.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Malheureusement, et cette partie restera confidentielle tant que nous ne leur aurons pas parlé, notre partenariat avec l&apos;Imperium doit prendre fin. Notre accord de maintenir un monopole sur l&apos;accès à l&apos;espace était jusqu&apos;à présent très rentable, mais nos analystes les voient réagir de façon négative suite à leur exclusion du projet Pandora. Jens, pouvez-vous nous donner les prévisions ? »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Un subalterne en complet gris fit un pas en avant, lisant sur une tablette.« Nos projections montrent une incidence négative sur les bénéfices dans le système solaire à hauteur de 9-17%  dans un avenir indéterminé. Nous avons également engagé des frais importants pour renforcer la sécurité de nos établissements, amputant nos résultats annuels de quelques pour cent supplémentaires. Nos équipes d&apos;intervention n&apos;auront jamais la qualité des troupes de l&apos;Imperium, en particulier leurs groupes d&apos;assaut &apos;300&apos;, mais des installations permanentes sur nos principales bases devraient prévenir toutes répercussions violentes consécutives à la fin de cette entente. » Il fit un pas en arrière, de la même longueur que le précédent, se fondant presque dans le mur.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Preston poursuivit après un signe d&apos;assentiment. « Par ailleurs, nous restons la puissance économique dominante du système solaire. Nous avons toujours accès à la technologie de mise en orbite au meilleur prix, aux vaisseaux les mieux conçus à des tarifs imbattables grâce à nos chantiers spatiaux, et un monopole effectif sur l&apos;extraction minière. L&apos;Imperium n&apos;osera pas nous porter préjudice. Ils ne peuvent pas se le permettre. »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;style name=&apos;Heading&apos;/&gt;Station Callisto, Ceinture d&apos;astéroïdes.&lt;br/&gt;&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;La puissante lampe de Darin balaya la pénombre du transporteur de tête, 2800. Le vaisseau était une formidable structure d&apos;acier entremêlé, une cage robuste merveilleusement ouvragée reposant sur une base solide et destinée à contenir des monceaux de métal, propulsée par des moteurs subluminiques de faible capacité. Elle dominait le navire telle une falaise de métal tandis qu&apos;elle s&apos;interfaçait avec le sas. Les autres équipes de sécurité, descendant rapidement le long de la paroi, fixaient leurs nacelles à l&apos;arrière des trois transporteurs plus récents, pénétrant prudemment dans les intérieurs caverneux.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Une fois arrivé au sas, le pilote le salua lui et son équipe, dégageant une odeur vive après des mois enfermés dans sa cabine minuscule, exhibant un sourire gâté à l&apos;avant de son transporteur léviathan. « Ravi de voir un humain en chair et en os ! » se réjouit-il, « J&apos;ai cru que le manche déraillait un peu, mais je n&apos;arrive pas à comprendre pourquoi il  tangue autant. Suivez-moi, la cargaison est par là. » Il mena Darin à la grande chambre centrale.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Darin inspecta la cargaison sommairement, analysant l&apos;intérieur avec un appareil portatif. Tout était en ordre : des piles d&apos;acier inerte sans fin, aucun signe de vie, rien d&apos;anormal. Excepté le poids supplémentaire. À travers ses écouteurs, les autres équipes faisaient le même constat. « Retournez à la base. » commanda-t-il aux chefs d&apos;équipe. « Ils ont dû être trop chargés sur Ceres. » Il se tourna vers le pilote, après y avoir réfléchi à deux fois. « Cela va ralentir le chantier, mais je vais placer les quatre vaisseaux en quarantaine. Mon travail est d&apos;empêcher tout ce qui est suspect ou inhabituel de franchir le périmètre. » Le pilote opina de la tête.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;La nacelle de Darin reprit le chemin du poste de sécurité, tanguant légèrement. En dessous, quatre soldats de la division 300 de l&apos;Imperium se cramponnaient à l&apos;aide de gants magnétiques, attendant de passer à l&apos;action.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;style name=&apos;Heading&apos;/&gt;Siège de Noxium, Terre.&lt;br/&gt;&lt;style name=&apos;Default&apos;/&gt;« Nous sommes donc d&apos;accord ? Acheter des options sur l&apos;entreprise avant d&apos;écouler ses actions. Bien. Passons maintenant à... »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;L&apos;interphone bourdonna. « Monsieur, je sais que nous avons ordre de ne pas vous déranger, mais l&apos;amiral Heid est sur la ligne 4 et il insiste pour vous parler. »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Heid ? Hmm. Je suppose qu&apos;il vaut mieux régler ça maintenant. En attendant, exécutez le programme IA3 - vous devriez trouver tous les détails dans mon répertoire privé, mot de passe @3Chasseurdetete -  et passez-le-moi. »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Les vitres se firent opaques avant d&apos;afficher le jeune visage de James Heid. « Bonjour Eric, bonjour messieurs. Mes excuses pour interrompre votre assemblée générale. »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Vous ne dérangez pas, James. Je m&apos;attendais plus ou moins à un appel de votre part. Que pouvons-nous faire pour vous ? »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Eh bien, il s&apos;agit d&apos;une demande vraiment très simple. Nous l&apos;Imperium avons apprécié de travailler avec vous pendant les cinquante dernières années, mais nous sommes quelque peu préoccupés. Nous avons entendu que vous travaillez actuellement avec Togra et la Dynastie sur la conception de vaisseaux capables de voyager jusqu&apos;à cette planète récemment découverte... »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« ...oui, Nashira 667 Cc. Nous l&apos;appelons Pandora. »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Jusqu&apos;à Pandora, donc, et que vous avez terminé votre prototype. Félicitations pour cette réussite. Bref, nous nous demandions si notre coopération allait s&apos;étendre à Pandora également ? »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Ah, oui. Nous voulions en discuter avec vous, James. En toute franchise, nous ne pensons pas avoir besoin de vos services pour assurer notre sécurité dans ce nouveau monde - nous nous concentrons sur les groupes portés sur la construction et la logistique plutôt que les , euh, groupes moins productifs. Mais nous avons la ferme intention de prolonger le cartel Ceres au sein du système solaire. »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Eric, vous savez aussi bien que moi qu&apos;aucun de nos groupes n&apos;a d&apos;avenir dans ce système solaire. La Terre pourrait bientôt devenir inhabitable et même Mars est très loin de pouvoir être terraformée avec nos technologies actuelles. Nous devons aller sur Pandora et pour cela, il nous faut vos vaisseaux. Ma demande mérite-t-elle votre considération ? Je n&apos;ai pas l&apos;intention de mendier. »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« James, vous êtes un ami et je vous respecte, mais c&apos;est une décision purement commerciale. Nous ne pouvons pas vous vendre de navire. Je suis désolé. »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Dans ce cas, je suis au regret de vous annoncer la fin du cartel Ceres. Nous nous reverrons sur Pandora. »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« James, ne soyez pas ridicule. Vous ne pourrez pas vous y rendre. C&apos;est nous qui bâtissons les vaisseaux qui iront jusqu&apos;à Pandora et je - nous ne vous en vendrons pas. »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Oh, nous sommes au courant. Alors on en a pris un. Regardez. »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;La caméra prit du recul pour révéler Heid en tenue spatiale complète. Derrière lui, une rangée d&apos;employés de Noxium Construction étaient agenouillés sur le sol, les mains derrière la tête, tandis qu&apos;un groupe de 300 de l&apos;Imperium pointait vers eux des fusils à propulsion. Plus loin, tournant dans le vide spatial et quittant le spatioport de Callisto, se trouvait le prototype de vaisseau interstellaire, le Player of Games, désormais sous le contrôle évident de Heid.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Heid salua son auditoire de la main devant la caméra. « Heid, terminé. » L&apos;image disparut.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Le conseil resta pantois un temps, avant de laisser place au vacarme. Tout le monde criait en même temps. Preston s&apos;assit à l&apos;extrémité de la table, la posture rigide et le visage impassible. Les indicateurs boursiers sur le mur affichaient une chute étourdissante des actions Noxium.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Messieurs, messieurs ! » claironna-t-il. « MESSIEURS. » L&apos;assemblée se tut. « Regardez l&apos;écran. » Alors que les membres du conseil se tournaient pour regarder, le graphique se stabilisa avant de repartir légèrement à la hausse. La salle redevint bruyante, en proie à la confusion. Preston s&apos;expliqua. « Lorsque notre bon ami Heid a appelé, j&apos;ai supposé que la partie était terminée, et j&apos;ai donc déclenché le programme IA3. Mes filiales ont tout misé sur la baisse de nos actions suite à l&apos;assemblée générale. À première vue, ce pari a couvert la perte du navire prototype, le coût d&apos;un autre vaisseau, et nous offre même un bonus intéressant. Maintenant, au travail messieurs. Nous avons un monde à acheter. »"/>
	<entry name="2Name" value="Le conflit Callisto"/>
	<entry name="3Description" value="Une petite silhouette animée, ployant sous une énorme pile de papiers, précéda six hommes dans la longue salle du conseil dépourvue de fenêtre. Car c&apos;est dans les profondeurs de la Ville numéro 1 de la Dynastie solaire, dans une salle de réunion protégée de toutes formes de menaces - excepté les bombes à trou noir encore à l&apos;état théorique - que se rencontrait le Comité central de la Dynastie solaire.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Les hommes à l&apos;allure rigide et au visage inexpressif s&apos;assirent autour de la table dans des fauteuils en similicuir sans fioritures. En regardant bien leurs visages, même s&apos;ils étaient tous d&apos;âges différents, la ressemblance était plus que familiale. Il s&apos;agissait de six clones créés à partir du défunt président de la République populaire, Sheng Xi. Jeune ou vieux, mince ou potelé, ils devaient leur place au sein du Comité central du Politburo, et leur vie, à la lignée génétique de Xi.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;À l&apos;extrémité de la table, le secrétaire soulagea son dos en déposant sa lourde charge de papiers sur un napperon dans un bruit sourd qui fit voler son lot de poussière, puis s&apos;assit sur un tabouret bas qui lui donnait l&apos;air encore plus petit, toussa, se pencha du côté de la pile pour s&apos;emparer miraculeusement d&apos;un verre d&apos;eau, et prit enfin la parole.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Félicitations à tous mes camarades pour votre promotion au Comité central du Politburo du parti unifié de la Dynastie solaire. Votre père-clone, puissent son œuvre ne jamais tomber dans l&apos;oubli, a formellement stipulé que seuls ceux qui portaient son héritage génétique pourraient endosser cette responsabilité pour des raisons de sécurité d&apos;État. Ceux d&apos;entre nous qui sont nés en dehors de sa lignée bienfaisante peuvent uniquement travailler pour le bien de tous sous votre direction. »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Un clone corpulent aussi usé que son costume interrompit le discours tout juste commencé. « Je suis Xilai Xi, récemment nommé secrétaire adjoint du parti au Conseil d&apos;État de la République populaire de Chine. Secrétaire, vous n&apos;êtes pas notre président. Où est notre président ? »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Ah, oui. C&apos;est le premier point de notre ordre du jour. J&apos;ai le regret de vous informer que des renseignements ont révélé l&apos;existence d&apos;un élément contre-révolutionnaire dans le Comité central du Politburo nouvellement élu. » Les hommes autour de la table murmuraient leur inquiétude. « Il ne serait pas prudent pour une fonction aussi précieuse que celle de président de s&apos;exposer à de tels risques. Et de toute façon, il est actuellement interrogé. En attendant, moi, votre secrétaire, suis ici pour veiller à ce que le traître soit découvert le plus rapidement possible. Une escouade de gardes révolutionnaires se tient prête dehors, attendant mon signal. »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Un autre clone parmi les plus âgés coupa la parole, son visage rond et avachi affichant sa prudente irritation. « Secrétaire, je suis Xi Dejang, secrétaire de la Commission centrale de contrôle disciplinaire. Les traîtres sont mon domaine, ma mission. Pourquoi n&apos;ai-je pas été préalablement informé de la situation ? » &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Le secrétaire baissa la tête, servile. « Parce que vous êtes vous-même suspect, et le président en avait donné l&apos;ordre, avant que sa propre corruption soit découverte. Mes excuses. Maintenant, passons aux affaires. Tant que je ne puis affirmer lequel de vous est le traître, nous resterons ici. Quelqu&apos;un a-t-il des informations à nous faire part ? »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt; Les six hommes se regardèrent en chiens de faïence. Une vie passée dans le marécage d&apos;intrigues du parti avait endurci chacun d&apos;entre eux, mais le choc psychologique d&apos;être ainsi accusé au moment de leur triomphe créa tout de même du remous. Chacun des six clones guettait le moindre signe de faiblesses chez les autres, cherchant dans leurs souvenirs tout indice qui pourrait révéler le - ou  les - traîtres.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Une minute interminable s&apos;écoula. Puis une autre. Le secrétaire se racla la gorge. « Donc, aucune idée ? Pas une seule piste. Permettez-moi de vous demander. Hmm. Zhang Xi. Vous êtes secrétaire du parti du Comité national de la Conférence consultative politique du peuple. En tant que chef de notre législature consultative, vous devez être informé de la dissidence dans les rangs ? »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt; Zhang, un clone âgé avec un visage renfrogné à la mine patibulaire, semblait proche de la panique.« Je ne suis au courant d&apos;aucune dissidence ! » aboya-t-il. « La législature est dépourvue de toute menace contre-révolutionnaire. »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Le secrétaire baissa les yeux, jouant avec un crayon.« Et pourtant il y a bien dissidence », insista-t-il, « d&apos;après ce rapport de la Commission de contrôle de la discipline présidée par... hmm, Xi Dejang ? Alors, qui est le traître ? » Les deux vieux clones se foudroyèrent du regard de part et d&apos;autre de la table, ne laissant aucun doute sur leur animosité. Et le secrétaire sourit.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt; * * * &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Une heure plus tard, l&apos;atmosphère calme et suffisante de la salle était devenue électrique. Subtilement guidé par les questions innocentes du secrétaire, chacun avait accusé l&apos;autre, déballant de vieux secrets, des crimes communs, des allégations d&apos;intentions contre-révolutionnaires, ou de simples calomnies ; la chambre crépitait sous la violence des attaques.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Peu à peu, la tempête d&apos;accusations se calmait. Le silence retomba quand les clones réalisèrent l&apos;un après l&apos;autre que le secrétaire était lui-même silencieux. Ils furent frappés d&apos;horreur lorsqu&apos;ils s&apos;aperçurent qu&apos;il n&apos;avait cessé de transcrire la litanie de leurs crimes sur son épaisse pile de papier. Il finit par remarquer leurs regards affolés. « Ah, camarades. Tellement de faits. Tellement de misère, tellement d&apos;échecs non rapportés. Notre cher père-clone serait très fier de vous - vous avez tellement bien mimé ses écarts. »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Il appuya sur le bouton d&apos;une sonnerie, et plusieurs rangs de soldats armés et cagoulés remplirent aussitôt la pièce. « Maintenant, camarades, vous feriez mieux de suivre ces hommes, car les interrogateurs ont quelques questions à vous poser. Ne vous inquiétez pas, je suis tout à fait capable de mener à bien ce programme par moi-même. Au revoir. » Dans le silence et l&apos;humiliation, les six clones quittèrent péniblement la salle.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Maintenant, Yun Xi », se dit le petit secrétaire à lui-même, « il apparait que le point suivant de l&apos;ordre du jour est l&apos;élection d&apos;un Premier ministre de la Dynastie solaire. Pour qui vote le conseil ? » Il inspecta du regard les chaises vides en similicuir, badin. « Oh, ça alors. On dirait bien que nous avons un nul. Eh bien, en l&apos;absence regrettable du président de ce comité qui devrait avoir une voix prépondérante, la décision semble revenir au secrétaire. Maintenant, pour qui dois-je voter ? Hmm. » Tirant allègrement un bulletin de vote de sa pile, il s&apos;inclina pour écrire un nom.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt; * * *&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;À travers les champs, les mines et les usines, la traditionnelle petite musique en trois accords retentit, annonçant des nouvelles importantes. Le petit peuple leva les yeux à l&apos;unisson, mi-las mi-curieux. » POUR LE BONHEUR DU PEUPLE ET LA JOIE DE NOTRE DERNIER CHEF ADORÉ SHENG XI, SON FILS BIENAIMÉ YUN XI A ÉTÉ ÉLU PREMIER MINISTRE DU PEUPLE. TOUTES NOS FÉLICITATIONS À YUN XI, NOUVEAU DIRIGEANT DE LA DYNASTIE SOLAIRE. »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Dans les champs, ils ne s&apos;aperçurent guère du changement."/>
	<entry name="3Name" value="La querelle des clones"/>
	<entry name="4Description" value="Les enfants s&apos;étaient rassemblés autour du feu de camp, blottis les uns contre les autres pour mieux profiter de la chaleur réconfortante. Ils jetaient de temps à autre un regard empli d&apos;adoration vers la très vieille dame (« Elle a p&apos;t-êt&apos;e bien 40 ans ! » se murmuraient-ils) qui était leur conteuse du soir. Elle posa ses vieux os près du brasier ardent, dont les reflets accentuaient le relief de son visage, et s&apos;éclaircit la voix avant de prendre la parole.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Vous êtes tous assis confortablement ? Alors je vais commencer. »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Il y a longtemps, très longtemps, sur une planète loin, très loin d&apos;ici, se trouvait un pays nommé Brésil. Et c&apos;est là qu&apos;est née Elora, la mère de Viviane. »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Un jour, les hommes ont levé les yeux vers le ciel par milliers et aperçurent une nouvelle étoile. Utilisant des choses appelées télés et scopes, ils l&apos;observèrent de plus près et leur faim grandit. Il ne s&apos;agissait pas d&apos;hommes comme vos pères.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;C&apos;étaient des Dévoreurs, des hommes qui vivaient uniquement pour dévorer tout ce qu&apos;ils croisaient, mettant tout sens dessus dessous partout où ils mettaient les pieds. »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Ils avaient déjà fait un véritable gâchis de leur planète, qu&apos;ils appelaient la Terre. Ils avaient dévoré tous les arbres et tous les animaux et bu toute l&apos;eau de tous les robinets, et ils avaient même commencé à changer la pierre et la poussière en aliments. Tout ce qui restait à manger se résumait au brave petit champignon qui peut vivre n&apos;importe où ; et éventuellement les membres de leur propre espèce... et ils commençaient vraiment à se lasser des champignons. »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Donc, quand ils aperçurent l&apos;étoile, ils l&apos;ont désirée tout de suite, et bien sûr ils voulaient dévorer tout ce qu&apos;elle pouvait offrir. Maintenant, je ne veux pas vous effrayer, mais cette étoile se trouvait ici même ! C&apos;était notre chez nous, Pandora ! Et ils voulaient venir ici pour tout dévorer jusqu&apos;à ce qu&apos;il n&apos;en reste plus rien, comme sur Terre. Ils ont donc construit d&apos;énormes bateaux pour les transporter à travers l&apos;espace, prenant soin d&apos;embarquer leurs meilleurs couteaux et fourchettes. »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Heureusement, tous les habitants de cette Terre n&apos;étaient pas comme ces Dévoreurs. Certains d&apos;entre eux, comme Elora, savaient ce que ces êtres avides préparaient et établirent un plan. En utilisant de vieilles pièces récupérées de-ci de-là, avec leur habileté et leur désespoir pour sauver la vie de Pandora, ils se construisirent un bateau comme celui des Dévoreurs et les suivirent dans cette immense obscurité. »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Mais il y avait des problèmes avec le bateau. Comme il avait été construit de façon tellement rapide et avec des morceaux tellement bizarres, ce n&apos;était pas un bateau très solide ni très grand, même si c&apos;était un bateau TRÈS courageux. Alors, là-haut dans cette immense obscurité, il a commencé à se casser de partout ; et l&apos;obscurité commença à s&apos;infiltrer à travers les planches du bateau, menaçant de l&apos;inonder. »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Les familles présentes sur le navire, guidées par Elora, devaient rapidement prendre une décision. Beaucoup de nourriture avait été gâtée par l&apos;obscurité, et certains en étaient même tombés malades. Ils prirent alors la décision de protéger tous les jeunes tandis que les personnes plus âgées, comme Elora, continueraient à faire avancer le navire. »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« C&apos;est pour cette raison qu&apos;au moment où le bateau a finalement accosté sur Pandora, il restait très peu de vieilles personnes. Ils avaient tous travaillé si dur et épuisé tellement de leur vie à protéger les enfants qu&apos;ils étaient tous malades à cause de l&apos;obscurité. Les quelques personnes encore valides ont donc laissé les enfants prendre le relais. »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« La plus âgée des enfants était Viviane, la fille d&apos;Elora. Quand ils ont débarqué elle a dit aux autres enfants : « Vous restez ici et aiderez les anciens à s&apos;endormir. Je vais alerter tout ce qui vit ici à propos des Dévoreurs. »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Viviane partit alors sur Pandora. Et c&apos;était magnifique. Il y avait de grandes montagnes et des arbres verts et une mer d&apos;un bleu si limpide qu&apos;on pouvait voir jusqu&apos;au fond ! Elle tomba amoureuse de ce monde dès le premier regard et jura qu&apos;elle ferait de son mieux pour le protéger coûte que coûte des Dévoreurs. »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Elle est d&apos;abord allée voir les Foés. Ils bourdonnaient autour d&apos;elle comme de grands sylphes et l&apos;écoutaient en silence. « Écoutez », leur dit-elle. « Les Dévoreurs vont arriver et ils dévorent tout. Ils ont mangé la Terre et ils vous mangeront aussi ! »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Les Foés avaient peur mais leur chef, le monstrueux Gargantua, fit résonner sa voix puissante. « Nous pouvons voler haut - oh, tellement haut - que même le grand Galeth ne peut pas nous atteindre. Alors comment ces Dévoreurs le pourraient-ils ? » Viviane les quitta donc, heureuse qu&apos;ils soient en sécurité. »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Elle alla trouver ensuite les Insectes pour les prévenir. Les insectes n&apos;avaient jamais vu d&apos;être humain auparavant, et ils grattèrent le sol autour d&apos;elle avec leurs griffes géantes tout en la regardant de leurs yeux semblables à des pierres précieuses. Quand ils se sont aperçus qu&apos;elle n&apos;avait pas peur, ils acceptèrent une audience auprès de leur Reine. Sa Majesté trônait dans ses plus beaux atours dans son immense salle des œufs, et elle écouta Viviane. « Écoutez », déclara humblement mais fermement Viviane. « Les Dévoreurs vont arriver et ils dévorent tout. Ils ont mangé la Terre et ils vous mangeront aussi ! »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Les insectes s&apos;agitèrent à l&apos;unisson, car ils n&apos;ont qu&apos;un seul esprit en définitive, mais à ce moment la Reine frappa le sol de ses nombreuses pattes pour imposer le silence et secoua sa grosse tête, puis assura : « Les dévoreurs ne nous mangeront pas. Nous sommes trop nombreux pour qu&apos;ils nous dévorent tous - des millions et des millions. Et nous n&apos;allons pas les laisser pas faire. » Viviane les quitta donc, heureuse qu&apos;ils soient en sécurité. »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Puis Viviane partit à la recherche de l&apos;Aspidoche. Elle savait que l&apos;aspidoche était la créature la plus ancienne et la plus sage vivant sur la planète, et qu&apos;elle pourrait l&apos;écouter. Elle voyagea pendant des semaines, naviguant vers le centre de l&apos;océan de cristal, jusqu&apos;au jour où elle aperçut les contours d&apos;une île qui se dessinaient à l&apos;horizon. C&apos;était l&apos;Aspidoche, qui prenait un bain de soleil. Elle marcha plus d&apos;un kilomètre sur son ventre interminable jusqu&apos;à une espèce d&apos;oreille qui ressemblait davantage à l&apos;entrée d&apos;une grotte et cria de toutes ses forces. « Écoutez ! », puis elle reprit son souffle. « Les Dévoreurs vont arriver et ils dévorent tout. Ils ont mangé la Terre et ils vous mangeront aussi ! »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Mais », répondit l&apos;Aspidoche, « Ils ne me mangeront pas. Je vais nager loin, très loin. S&apos;ils me suivent, je les réduirai en miettes. Et, de toute façon, je suis trop grosse pour être mangée. »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Viviane rentra chez elle, rassurée que tout allait bien se passer pour ses amis. À son retour, la dernière des anciennes était morte. Alors les enfants les ont tous enterrés dans les jardins, aux côtés de sa mère Elora, et Viviane aida les autres orphelins à organiser leur coin de paradis sur Pandora. »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Un battement assourdissant se fit alors entendre dans l&apos;air. C&apos;était le fier Gargantua, ses grandes ailes maintenant toutes en lambeaux. « Les Dévoreurs sont venus ! » jacassait-il, « et ils mangent tous mes amis. Ils ont des armes qui peuvent nous atteindre partout où nous volons ! Aidez-nous ! »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Avant que Viviane ne puisse répondre, le crissement effréné de la reine des insectes précéda celui de ses enfants, son chiton de chitine en loques. « Les Dévoreurs sont venus ! » sifflait-elle, « et ils mangent tous mes enfants. Ils ont des chars et des robots qui nous aplatissent comme des crêpes par millions ! Aidez-nous ! »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Avant que Viviane ne puisse répondre à l&apos;un d&apos;entre eux, la silhouette géante d&apos;un Galeth surgit de la colline en sautillant. « Les Dévoreurs sont venus ! » beuglait-il, « et l&apos;Aspidoche se cache. Ils ont des bateaux et des avions pour la trouver, et les plus grandes fourchettes et les plus longs couteaux que j&apos;ai jamais vus ! Si vous ne venez pas bientôt, ils sont assurés de l&apos;engloutir comme une grosse tarte à la crème ! Aidez-nous ! »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Et voilà toute l&apos;histoire. Nous en sommes là aujourd&apos;hui. Et les Dévoreurs se donnent toutes sortes de noms - Dynastie solo, Impérieux, Toge, Noxif et Ascension déviante - mais ce sont tous des Dévoreurs. Si nous n&apos;aidons pas Viviane et nos amis, il ne restera plus personne, et les Dévoreurs mangeront tout. »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Un silence pesant s&apos;installa autour du feu. Un enfant fut saisi de terribles sanglots. Un autre, un peu plus âgé, éleva la voix, en colère et en pleurs. « C&apos;était une histoire POURRIE ! Les histoires sont censées avoir une fin heureuse. Ça aurait dû être : et tous vécurent heureux pour toujours, et pas... »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Quoi ? » interrompit la vieille dame.« Les fins heureuses ont un prix. Vous devez vous battre pour elles. Et c&apos;est une histoire vraie ! Je suis Viviane. Et j&apos;ai besoin de votre aide. »"/>
	<entry name="4Name" value="Comment les Dévoreurs débarquèrent sur Pandora"/>
	<entry name="5Description" value="« Parfois, lorsque vous pleurez, tout rejaillit subitement dans une netteté limpide. L&apos;eau de vos larmes recouvre suffisamment vos yeux pour former une sorte de lentille et tout devient clair et logique. Les pleurs, les murs extraterrestres, le sang sur vos mains . Tout rejaillit - et alors tout va bien. On s&apos;adapte. Je veux dire, vous êtes toujours sur le point de mourir, mais cela ne vous ne dérange plus tellement. »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Le chercheur Andrez s&apos;arrêta là, toisa son auditoire pour juger de son effet et afficha fièrement un large sourire. Un murmure de confusion s&apos;élevait dans l&apos;équipe d&apos;Ops rassemblée devant lui.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« C&apos;est quoi ce FRELL ? » s&apos;écria Hughes peu après, tandis qu&apos;ils sortaient de la tente fixée sur le véhicule de commandement. « C&apos;était quoi ce FRELL ? » répéta-t-il.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Ça, Hughie, c&apos;était un discours de motivation de notre commandant », répondit Abernathy, pinçant ses lèvres. « C&apos;est ce qui arrive quand le seul survivant de ta première expédition archéologique sur le premier sol extraterrestre où tu as jamais mis les pieds est passé à deux doigts des griffes d&apos;un Galeth et que tu as besoin de quelqu&apos;un pour diriger la suivante, probablement aussi suicidaire »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« FRELL DE FRELLÉ !! » s&apos;égosilla Hughes, frappant du pied une pauvre plante extraterrestre, par frustration. Celle-ci esquiva le geste mal intentionné avec une rapidité surnaturelle et saisit les lacets de l&apos;assaillant avec une tige bourrée d&apos;épines.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Vois les choses de cette façon, Hughie. » continua d&apos;expliquer Abernathy. « Au moins, il sait quel danger nous guette et il ne nous ment pas à ce sujet. On savait pourquoi on signait - la possibilité de voir quelque chose qu&apos;aucun humain n&apos;a jamais vu - et que la mort nous attendrait au tournant. Si j&apos;ai bonne mémoire, c&apos;était d&apos;abord ça le contrat pour venir sur Pandora. »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Ouais, mais quelles sont nos FRELL de chances avec lui aux commandes ? DÉGAGE, misérable bestiole ! » Hughes gesticulait pour démêler son lacet avant qu&apos;il soit lentement dévoré par la minuscule forme de vie extraterrestre.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Abernathy sortit un scalpel pliable de sa poche et s&apos;accroupit pour détacher le lacet, renversant Hughes dans la poussière non sans quelques jurons. L&apos;extraterrestre miniature se déracina et s&apos;enfuit rapidement avec son trophée.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Tandis qu&apos;Abernathy aidait Hughes à se relever, elle sembla regarder les grandes ruines disloquées autour d&apos;eux. « Hughie, mon vieux, mon analyse stochastique est un peu rouillée, mais je ne pense pas qu&apos;on peut réduire toutes les probabilités à des valeurs inférieures à zéro. »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt; * * *&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ces constructions antiques auraient pu abriter n&apos;importe quoi : un réfectoire, un centre du pouvoir, un hôpital, un terrain de jeu, une station de signalisation, ou assumer une fonction plus déroutante. Quelle que soit la réponse, elles avaient été ravagées par la même énergie cataclysmique qui avait détruit toutes les villes autrefois disséminées sur la planète, et probablement anéanti toutes les populations.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Mais ces ruines avaient ceci de particulier qu&apos;elles formaient une grande chambre creuse, suffisamment grande pour accueillir l&apos;un des navires coloniaux qui avaient emmené les chercheurs de Togra sur Pandora. Si grande que la base de ses murs éloignés s&apos;enfonçait sous l&apos;horizon avant de se perdre dans la brume et l&apos;obscurité.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Les véhicules d&apos;exploration Togra s&apos;étaient glissés dans l&apos;un des grands trous béants qui ponctuaient la structure, roulant sur les décombres riches en artefacts. L&apos;éclaireur tout terrain de tête, conduit par Andrez et son assistant Maçon, balaya les environs à la recherche de difficulté potentielle. Dans le deuxième ETT, Hughes se lova rageusement sur une roue pendant qu&apos;Abernathy lisait les instruments et fumait sa pipe. Le troisième ETT renfermait l&apos;équipe de sécurité entièrement féminine, une femme trapue nommée Boulangère et la paranoïaque Jamb-Hulme, et manœuvrait pour éviter les nombreux nids de poule. En queue de cortège, l&apos;imperturbable Curie et le désordonné Yaort attendaient à l&apos;entrée de la chambre, suivant la situation et prêts à reculer à distance de sécurité au moindre incident. La fonction de cette dernière équipe était de garantir que quelqu&apos;un, n&apos;importe qui, survive à l&apos;expédition.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;La cible du convoi était un amas lointain de bâtiments bas qui avaient miraculeusement survécu aux forces extraordinaires ayant creusé l&apos;énorme cavité. Les trois véhicules continuaient de se frayer un chemin dans la poussière.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Une heure plus tard, l&apos;équipe était à pied. À nouveau plongé dans la poussière, à proximité des bâtiments, l&apos;ETT de tête n&apos;était plus que deux moitiés fumantes après avoir déclenché un mystérieux système de défense. Maçon n&apos;avait pas été épargné et Andrez, éclaboussé par le sang et d&apos;autres parties méconnaissables de son collègue, avait alors décidé qu&apos;ils continueraient à pied. Boulangère était aux aguets, supportant le poids d&apos;un fusil modifié de sa propre conception. Hughes, Andrez et Abernathy se tenaient au milieu de la carcasse fendue, ramassant divers équipements d&apos;analyse, du matériel médical et de détection. Derrière eux, Jamb-Hulme marmonnait nerveusement, enguirlandée d&apos;une ribambelle de grenades artisanales et agitant un fusil de chasse ridicule.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;L&apos;écho renvoyait une infinité de piaillements qu&apos;il était impossible de localiser. Une ombre se déplaça sur un toit, de la poussière se souleva entre deux bâtiments éloignés. L&apos;équipe n&apos;était certainement pas seule, et cela se rapprochait du centre des ruines. Là, quelque chose se dressa tel un immense éclat de verre, sa translucidité abrasée par le contact prolongé de la poussière de diamant.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Le temps passa. Alors qu&apos;ils approchaient d&apos;un œuf de taille humaine agité de pulsations, les grenades artisanales de Jamb-Hulme semblèrent palpiter en réponse. Elle eut tout juste le temps de se voir transformée en sapin de Noël animé avant l&apos;explosion finale, répandant ses cadeaux morbides sur le malheureux Hughes et sa compagne Abernathy, recroquevillés pour se protéger. Le silence succéda au déchainement. Puis Andrez observa cette pagaille, et se baissa pour ramasser le fusil de chasse cabossé. « Dommage. Pas le temps pour les enterrements. On se presse. »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Après avoir crapahuté à travers des favelas interminables de diamant, le bruit d&apos;une explosion lointaine résonna dans toute la chambre. Abernathy tenta de contacter Yaort et Curie par radio, mais il n&apos;y eut aucune réponse - quelle que soit la fréquence. Andrez restait impassible. « Laisse la radio. » ordonna-t-il. « Et le reste du matériel. On doit avancer plus vite. »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Au bâtiment suivant, Boulangère glissa son fusil dans un coin, ce qui eut pour effet d&apos;en dissoudre le canon dans un terrible grésillement, comme s&apos;il avait rencontré un étrange champ d&apos;énergie. « Arrière », commanda Andrez. Ils revinrent sur leurs pas en longeant ce champ invisible, lançant des cailloux pour en établir les limites.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Enfin, après quatre heures de tâtonnements, ils atteignirent la tour. « En douceur maintenant. » déclara Andrez. Elle comportait une entrée bien en évidence, beaucoup plus large et moins haute qu&apos;un homme, mais ouverte. Boulangère, vive comme l&apos;éclair, bondit sur le côté de l&apos;entrée, Andrez sur ses talons.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Il y eut un grincement comparable au son d&apos;un vieux plancher et Boulangère... disparut, comme aspirée dans une fissure latérale qui n&apos;avait rien à faire là, une énigme aussitôt suivie d&apos;une violente explosion. Hughes et Abernathy furent soufflés dans la tour. Abernathy fut la première à se relever. Elle pouvait voir Andrez à genoux dans la poussière à l&apos;extérieur de la tour de diamant, lui faisant face. « Partez ! » hurla-t-il. « Boulangère a disparu. Piège à cons. On dirait que ça a cautérisé mes yeux. Peux même pas pleurer maintenant. Ha ! PARTEZ. »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Abernathy ne se fit pas prier davantage et traina le corps meurtri de Hughes sur une pente à l&apos;intérieur de la structure. « Réfléchis, Hughie. » bavardait-elle, tentant de couvrir le rire sardonique d&apos;Andrez. « Si nous survivons tous les deux à ceci, nous aurons doublé les stats de survie maximales pour les missions d&apos;exploration. Nous pourrions être titularisés ! » Hughes grogna plaintivement en réponse, « On est déjà frellement mo... » avant d&apos;être interrompu par son détecteur de poche qui s&apos;était mis à grésiller. « Qu&apos;est-ce que c&apos;est ? Des pics de tension dans le bâtiment ! Pose-moi. On y va ! »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;L&apos;appareil de Hughe suivit les pics de tension jusqu&apos;à un mur de diamant comme les autres, qui émit de la lumière sous la chaleur de sa respiration. Celle-ci devint plus saccadée. La tour de diamant au-dessus d&apos;eux pelait comme un oignon, tout comme le plafond situé plus haut. Une lumière jaillit des bâtiments, concentrée par le tesson de diamant, se muant en faisceau pointant avec précision une étoile lointaine. Malgré la poussière et la cécité, Andrez jura qu&apos;il pouvait voir la lumière.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Le rayon s&apos;interrompit aussi vite qu&apos;il était apparu. Puis il reprit. Dans les épisodes sombres, à travers l&apos;ouverture du plafond désagrégé, quelque chose clignotait faiblement en retour à des distances inimaginables.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Abernathy soupira et se détendit. « Plus de tergiversations, Hughie. Ce doit être un phare. Et nous l&apos;avons allumé ! »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;« Aucun doute à ce sujet. Mais je me demande... qui va venir ? »&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Abernathy observa les alentours, les sourcils froncés. Aidant Hughes à se tenir debout, elle conclut justement. « Inutile de rester ici pour le savoir, hein ? Je pense que nous avons fait suffisamment d&apos;exploration pour aujourd&apos;hui. » Ils marchèrent péniblement à la recherche d&apos;Andrez et d&apos;un chemin sans risque vers les ETT."/>
	<entry name="5Name" value="Au nom de la science"/>
	<entry name="Count" value="6"/>
</language>