<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<language>
	<entry name="0Description" value="L&apos;humanité compte 1,9 milliard d&apos;habitants. L&apos;industrialisation rapide pousse de plus en plus la population à migrer dans les villes. La population mondiale subit les restrictions de systèmes politiques totalitaires, dont la propagande nationaliste exploite les différences raciales ou culturelles pour justifier les différences de traitement… et les guerres. Au cours du siècle, près de 10% de la population succombent à cause de ces conflits politiques."/>
	<entry name="0Name" value="Années 1900"/>
	<entry name="1Description" value="La dernière année de l&apos;ancien millénaire, la masse totale des humains et des animaux destinés à l&apos;alimentation humaine atteint 425 millions de tonnes - 98% des vertébrés vivant sur la planète. Toutes les ressources sont exploitées à un rythme excédant celui de leur renouvellement. Les marchés financiers du monde entier, basés sur une croissance infinie, connaissent des crises régulières. En 2004, SpaceShipOne devient le premier vol spatial privé échappant à l&apos;atmosphère terrestre, pendant que tous les engins spatiaux de la NASA restent au sol."/>
	<entry name="1Name" value="Années 2000"/>
	<entry name="2Description" value="Au cours de cette décennie, le vol spatial privé est banalisé. Les riches peuvent toucher les étoiles. Pendant la seconde moitié de la décennie, le premier hôtel en orbite artificielle est assemblé, même s&apos;il s&apos;agit essentiellement d&apos;une capsule spatiale portée aux nues servant à transférer de l&apos;argent d&apos;un milliardaire à l&apos;autre.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;La première exploitation minière sur un astéroïde est organisée par Noxium Corporation, fournissant les matières premières pour construire des vaisseaux sur place, et menant à une montée en puissance rapide de cette production d&apos;un nouveau genre - entièrement contrôlée par Noxium."/>
	<entry name="2Name" value="Années 2010"/>
	<entry name="3Description" value="L&apos;orbite basse de la Terre orbite bourdonne d&apos;activité, la majorité étant d&apos;origine privée. Les gouvernements encore dans la course spatiale - la Chine, les États-Unis et la Russie - recourent de plus en plus aux sociétés privées pour maintenir leurs réseaux satellites. Les personnes et les organisations les plus fortunées, cherchant à éviter les problèmes - et les impôts - terrestres, s&apos;installent dans les nouvelles habitations spatiales pour y vivre en autarcie.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Pendant ce temps, dans tous les pays sauf les plus riches, l&apos;accent est mis sur la maitrise des catastrophes, tandis que les pénuries d&apos;eau, de nourriture, et d&apos;énergie deviennent monnaie courante, et que la température globale continue doucement mais sûrement à augmenter.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Les alliances militaires occidentales deviennent de fait les clients d&apos;une organisation militaire privée, Empire Management, qui se montre beaucoup plus efficace pour déployer son personnel expérimenté sur les points chauds du monde entier - à un coût très inférieur."/>
	<entry name="3Name" value="Années 2020"/>
	<entry name="4Description" value="Les derniers mètres de banquise fondent dans l&apos;océan Arctique.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Les premières - et dernières - sondes interstellaires de la NASA sont lancées vers les étoiles susceptibles d&apos;abriter la vie, avant que les activités de l&apos;agence soient définitivement limitées par le dernier moratoire du Sénat. Une découverte importante de l&apos;Université Togra sur la technologie de propulsion Alcubierre permet aux sondes d&apos;atteindre près de 50% de la vitesse de la lumière - et fait de Togra le premier établissement universitaire international.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Les mercenaires de l&apos;Empire commencent à s&apos;entendre avec la Noxium Corporation pour se répartir et limiter l&apos;accès à l&apos;espace. Sans la protection militaire de l&apos;Empire et l&apos;accès au carburant de Noxium, peu de groupements spatiaux parviennent à subsister - de sorte que le duo prend de l&apos;ampleur, absorbant rapidement les complexes militaro-industriels concurrents au cours de la décennie, et devient désormais connu sous le nom de Cartel Ceres. Cette nouvelle entité envoie ses stations et vaisseaux à travers le système solaire."/>
	<entry name="4Name" value="Années 2030"/>
	<entry name="5Description" value="Les nouveaux courants spirituels s&apos;emparent des masses affamées de l&apos;humanité, avec des milliards reversés dans les coffres de ces religions généralement éphémères sous forme de dons. Néanmoins, l&apos;une d&apos;elle - Via Salvatum, ou Ascension divine - se développe sur un site populaire de média social. Elle associe les valeurs religieuses et monarchiques traditionnelles aux techniques modernes de marketing, message subliminal et pression gérée par IA, devenant ainsi la croyance dominante dans le monde et absorbant les nouvelles religions aussi bien que les anciennes.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Partout où cette doctrine ne parvient pas à s&apos;implanter, un mouvement populaire écologique - Terra Salvum - prend racine, et les gouvernements qui y sont affiliés prennent le contrôle de larges pans de l&apos;Afrique et de l&apos;Amérique du Sud. Leurs politiques de désindustrialisation et reforestation repoussent vraisemblablement le pic de réchauffement planétaire d&apos;une décennie."/>
	<entry name="5Name" value="Années 2040"/>
	<entry name="6Description" value="Le pic de population survient, dépassant les 8 milliards d&apos;habitants. Compte tenu de la concentration massive des richesses dans les mains de quelques-uns, la majorité de l&apos;humanité s&apos;efforce de garder un lien même infime avec ces fortunés de l&apos;espace qui vivent dans l&apos;opulence. Une grande partie des surfaces arables est consacrée à une agriculture de subsistance faiblement mécanisée, infiniment moins inefficace que les fermes de haute technologie du monde développé. L&apos;économie de l&apos;espace, sous les auspices de plus en plus divisées de Noxium et de l&apos;Empire, remarque à peine l&apos;effondrement de ses marchés terrestres et entame un essor prodigieux d&apos;une décennie.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Une décennie de dons reversés à l&apos;Ascension divine sont affectés à la construction d&apos;une vaste roue à prières, en orbite autour de Vénus, qui convertit directement l&apos;énergie du soleil en prière automatisé. Quelques rares individus pourvus d&apos;une grande foi dans le système sont acheminés jusqu&apos;à l&apos;habitat, où ils cryoméditent, attendant leur ascension vers une terre promise."/>
	<entry name="6Name" value="Années 2050"/>
	<entry name="7Description" value="Comme Napoléon 400 ans auparavant, le leader actuel du Parti communiste chinois élimine ses rivaux sur des accusations forgées de toutes pièces, et parvient à tourner tranquillement ce qui a commencé comme un mouvement pour l&apos;égalité en un pouvoir héréditaire - fondamentalement une monarchie. Ce qui allait être un jour appelée la Dynastie solaire est établie - et s&apos;offre immédiatement l&apos;accès à l&apos;espace grâce au travail d&apos;un milliard de personnes, le Premier ministre vivant désormais dans le luxe d&apos;un croiseur-palais privé en orbite autour de Saturne.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;L&apos;Empire Management et ses escadrons de manipulation de l&apos;image renomment la société Imperium, pour rendre hommage à (et parodier) la Dynastie solaire.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Au grand dam des réserves en eau, en énergie et en minerai, les gouvernements du monde se replient sur eux-mêmes, et se disputent les dernières ressources naturelles de la planète lors de guerres aussi brèves que sanglantes. Beaucoup de sang est versé pendant ces conflits car, en dehors des armées de mercenaires dirigées de main de maitre par l&apos;Imperium, les gouvernements disposent uniquement d&apos;armes atomiques, bactériologiques ou chimiques, tandis que la guérilla et les insurrections forment les seuls contingents sur le terrain. Au final, les guerres mènent à une impasse, mais laissent derrière elles encore plus de terres arables devenues inhabitables."/>
	<entry name="7Name" value="Années 2060"/>
	<entry name="8Description" value="Les rapports des sondes interstellaires envoyées par la NASA arrivent sur Terre en provenance de l&apos;exoplanète Tau Ceti e. Bien que tempérée, la planète est entièrement composée de fer et impropre à la vie. Flairant une opportunité commerciale, Noxium se met aussitôt à bâtir une flotte de vaisseaux coloniaux interstellaires capables de se déplacer jusqu&apos;à 70% de la vitesse de la lumière, grâce à des versions améliorées du propulseur Alcubierre développé par l&apos;Université Togra. Les vaisseaux forment de grands modules en sommeil, bardés de cryotechnologie pour garder les colons en hibernation durant le trajet - sans négliger pour autant une présence militaire minimaliste. Pour financer ses propres embarcations spatiales, Noxium en vend d&apos;autres sur le marché libre. Terra Salvum, incapable de se les offrir, vole les schémas de construction.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Des escarmouches éclatent entre les troupes de l&apos;Imperium et de Noxium sur des astéroïdes comme Callisto, mettant fin au Cartel Ceres quarantenaire et ouvrant enfin l&apos;espace à un accès généralisé. L&apos;Imperium vole le prototype du vaisseau colonial au nez et à la barbe de Noxium.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Dans la plupart des régions, des intelligences artificielles rudimentaires assument le rôle de fonctionnaires et reprennent une part de plus en plus importante des activités de la société. Ces IAs sont principalement dirigées par la frange démocratique de la population, désormais résolue à s&apos;emparer du pouvoir jusqu&apos;alors entre les mains de gouvernements bellicistes et dénués de vision à long terme."/>
	<entry name="8Name" value="Années 2070"/>
	<entry name="9Description" value="L&apos;année 2071 marque la découverte de Pandora. Des messages en provenance d&apos;une sonde dans le système de Nashira, envoyée cinquante ans auparavant par les derniers programmes spatiaux gouvernementaux, parviennent enfin à l&apos;humanité. Ils indiquent la découverte du premier - et seul - monde habitable par l&apos;homme jusqu&apos;à présent : Pandora. Cette planète de type Super-Terre a tout d&apos;un paradis : l&apos;analyse satellite montre qu&apos;elle est riche en ressources et peut-être en formes de vie.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Dans une tentative pour inverser la courbe des températures, les fonctionnaires IAs négocient le premier traité efficace sur le réchauffement climatique, et commencent à répandre des matériaux filtrants et réfléchissants dans l&apos;atmosphère pour amorcer le refroidissement de la planète.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Compte tenu de leur misère et de leur impuissance, les gouvernements du monde publient une ultime déclaration conjointe sous la couche protectrice de la Terre gagnant désormais en épaisseur. Ils déclarent que la nature de Pandora doit être préservée dans sa globalité, et ne doit faire l&apos;objet d&apos;explorations précautionneuses que dans l&apos;intérêt de la Terre et des résidents de la planète, sans exploitation, et mettent en garde sur les graves conséquences encourues si ce diktat venait à être ignoré.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Presque au même moment, les factions en orbite lancent leurs vaisseaux coloniaux en direction de Pandora."/>
	<entry name="9Name" value="Années 2080"/>
	<entry name="10Description" value="Les gouvernements IA ont repris la gestion courante des affaires terrestres. Leur technologie dépasse allègrement celle des colonies en orbite, spectateurs impuissants d&apos;une planète en mutation. À titre d&apos;exemple, personne n&apos;a réagi lorsque les derniers pollinisateurs naturels se sont éteints pour être promptement remplacés par des équivalents artificiels."/>
	<entry name="10Name" value="Années 2090"/>
	<entry name="11Description" value="L&apos;atmosphère terrestre est presque entièrement filtrée à la fin du millénaire, empêchant la perte ou le gain de chaleur, mais aussi les communications devenues extrêmement rares. Les échanges entre la surface de la Terre et l&apos;espace ralentissent jusqu&apos;à cesser totalement."/>
	<entry name="11Name" value="Années 2100"/>
	<entry name="12Description" value="Journal de bord, année 2107 Alors que les vaisseaux coloniaux ralentissent à l&apos;approche de leur destination, les stations orbitales dépeuplées du système solaire finissent par perdre contact avec la Terre dominée par les IAs. Les quelques détecteurs encore en activité dans l&apos;espace, lorsqu&apos;ils se tournent vers la surface, parviennent uniquement à détecter une activité tectonique de grande ampleur.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Les vaisseaux coloniaux automatisés, transportant le meilleur et le pire de l&apos;humanité, et voyageant à 70% de la vitesse de la lumière, arrivent sur Pandora le dernier jour de l&apos;an 2107 (selon l&apos;horloge atomique à bord). Avec la relativité restreinte, seulement 24 ans semblent avoir passé à bord des vaisseaux alors que 33 années se sont écoulées Terre, et les passagers n&apos;ont pu vivre que les 19 premières années de ce périple.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;En quelques heures, les vaisseaux libèrent leurs modules de colonisation sur la surface de Pandora…"/>
	<entry name="12Name" value="2116"/>
	<entry name="Count" value="13"/>
</language>