<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<language>
	<entry name="Aspidochs" value="Aspidochs"/>
	<entry name="Bugs" value="Käfer"/>
	<entry name="Ecologic" value="Terra Salvum"/>
	<entry name="EcologicDescription" value="Die auf der Erde gegründete Organisation, aus der schließlich Terra Salvum hervorging, hatte ihre Anfänge im ausgehenden 20. Jahrhundert als eine weltweite Ansammlung von Interessenverbänden. Mit dem Anbruch des 21. Jahrhunderts und der drohenden globalen Klimakatastrophe bekamen diese Gruppierungen immer mehr Zulauf, vor allem in den Regionen, in denen die natürlichen Ressourcen stark ausgebeutet wurden - Afrika, Südamerika und Teile Asiens -, sowie in den liberalen Teilen der westlichen Welt.<br/><br/>Nach und nach wurde ihnen jedoch klar, dass sie genauso groß und mächtig werden mussten wie die Regierungen der betroffenen Staaten, wenn sie sich Gehör bei ihnen verschaffen wollten. Aus diesem Grund und als Reaktion auf die Gründung der geldgierigen und umweltfeindlichen Solar-Dynastie schlossen sie sich in den 40er-Jahren des 21. Jahrhunderts zu Terra Salvum zusammen. Sie setzen fortan ihren Einfluss und ihre finanziellen Mittel ein, um ihren Überzeugungen und ihrer Meinung mindestens genauso viel Geltung zu verschaffen wie die großen Konzerne. Vor allem der militärische Arm von Terra Salvum war in internationalen Gewässern bereits gefürchtet.<br/><br/>Als schließlich Pandora entdeckt wurde, hatte Terra Salvum nicht das Geld, um eins der unbezahlbar teuren Kolonieschiffe der Noxium-Gesellschaft zu kaufen. Doch mit Hilfe von Hackern aus den Entwicklungsländern gelang es der Organisation, die Baupläne für die Raumschiffe zu stehlen. Sympathisierende Wissenschaftler widmeten ihre Zeit und ihr Leben dem Versuch, die Pläne zügig zu entschlüsseln. Die Ressourcen eines kleinen Staates wurden in den Bau eines einzelnen Kolonieschiffs gesteckt, aber die Organisation konnte die zusätzlichen Kosten für den Bau einer Kälteschlafeinrichtung bis zum Start nicht mehr stemmen. Also verzichtete man darauf.<br/><br/>Während des Fluges bringt die Oberste Gartenmutter Elora ihre Tochter Vivian Gardinier auf die Welt. Obwohl sie noch nie in ihrem Leben eine natürlich gewachsene Blume gesehen hat, wächst Vivian mit einer kleinen Gruppe von weiteren Kindern zu einer eifrigen Ökologin heran, die noch nie erlebt hat, dass jemand ihrer Meinung widerspricht. Nach dem Tod von Elora ungefähr ein Jahr vor der Landung auf Pandora wird Vivian zur Advokatin ernannt, die Terra Salvum in die Zukunft führen soll. Nach mehr als zwei Jahrzehnten Zwangsaufenthalt auf einem Raumschiff sehnen sich ihre friedvollen Anhänger nach einem lebensfähigen Planeten und haben sich fest vorgenommen, dass der Krieg um die natürlichen Ressourcen, der die alte Erde ruiniert hat, auf Pandora nicht erneut stattfindet."/>
	<entry name="EcologicLeaderPrename" value="Vivian"/>
	<entry name="EcologicLeaderSurname" value="Gardinier"/>
	<entry name="EcologicLeaderTitle" value="Advokatin"/>
	<entry name="EcologicProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Ökologisch: +1 <icon texture='Resources/Minerals'/> Mineralien durch Wälder und Pilze<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Genügsam: +25% <icon texture='Resources/Habitat'/> Wohnraum<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Mitfühlend: -50% <icon texture='Factions/NativeIcon' width='16'/> Alien-Aggression<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Friedlich: -25% <icon texture='Attributes/Power'/> Stärke beim Angriff"/>
	<entry name="EcologicQuote" value="<style name='Italic'/>&quot;Unsere Vorfahren wussten, welches Leid sie der Erde zufügten, doch sie setzten ihren Weg fort und wir mussten den Preis dafür zahlen. Haben wir jetzt, da wir diese wundervolle neue Welt gefunden haben, die Lehren aus den Fehlern unserer Vorväter gezogen? Und falls nicht, wie wird das fremde Ökosystem auf unser Eindringen reagieren?&quot;<br/> - %1%, Fremde Ökosysteme<style name='Default'/>"/>
	<entry name="EcologicTheme" value="Ökologisch"/>
	<entry name="EcologicWelcome" value="Sie sind %1%, die Anführerin der ökologischen Fraktion %2%. Rücksichtslose Industrien und der Krieg um natürliche Rohstoffe hatten verheerende Folgen für die alte Erde. Unser einst reicher und wundervoller Heimatplanet ist heute nur noch ein kümmerlicher Schatten seiner selbst. Während andere Fraktionen drauf und dran sind, dieselben Fehler erneut zu begehen, haben Sie und Ihre Anhänger Hochachtung vor der Umwelt und der Menschheit. Daher zollen Sie dieser neuen Welt und ihren Kindern den Respekt, den sie verdienen."/>
	<entry name="Economic" value="Noxium-Gesellschaft"/>
	<entry name="EconomicDescription" value="Gegen Ende des 19. Jahrhunderts hätte es niemand für möglich gehalten, dass nur einige wenige Männer im Hintergrund auf der Welt die Fäden ziehen. Natürlich gab es die Noxium-Gesellschaft damals noch nicht. Aber die Handvoll Männer, denen das eigene Glück wichtiger war als das von Millionen anderer Menschen, existierte bereits seit dem 17. Jahrhundert.<br/><br/>Die langsame Kartellierung der meisten Wirtschaftsmärkte nahm jedoch erst im 19. Jahrhundert an Fahrt auf und im 20. Jahrhundert gab es dann - vor allem in den USA - nahezu kein Halten mehr. Ende 2000 verteilte sich lediglich 15% des Reichtums im Land auf die unteren 80% der Bevölkerung. In den folgenden fünf Jahren sank der Wert von 15% auf 10%.<br/><br/>Zu Beginn des 21. Jahrhunderts hatten die besagten Financiers einen nahezu perfekten kapitalistischen Zustand erreicht. Sie taten nichts. Sie produzierten nichts. Sie jonglierten lediglich mit Unsummen an den Börsen, verheimlichten das aber vor dem Finanzamt. Als die Staaten der Welt in Verzweiflung über ihre wegbrechenden Einkommen die ganzen Steueroasen auflösten, kauften die Financiers einfach kurzerhand die relativ neue Weltraumindustrie auf und zogen in den Orbit.<br/><br/>Die Noxium-Gesellschaft war nicht das erste Unternehmen, das sein Geld mit Weltraumhabitaten verdiente - tatsächlich lag der Hauptfokus auf Bergbau auf Asteroiden. Doch die Gründung des so genannten Ceres-Kartells mit der Söldnergruppe Imperium in den 2030er-Jahren führte dazu, dass Noxium schon bald die wirtschaftliche Vorherrschaft inne hatte. Habitate, die ohne den Segen des Kartells gestartet wurden, fielen erschreckend oft Mikrometeoriten zum Opfer, explodierten schon beim Start oder stürzten auf die Erde, während die Bewohner friedlich schlummerten. Der Wirtschaftskrieg war blutig, aber nachvollziehbarerweise relativ kurz.<br/><br/>Fast 40 Jahre lang hatte das Ceres-Kartell Bestand, bis 2075 die Berichte der ersten interstellaren Sonden vom Exoplaneten Tau Ceti e auf der Erde eintrafen. Der Planet war zwar unbewohnbar, aber die Aussicht auf die Kolonisierung des Weltraums weckte den Geschäftssinn der Noxium-Gesellschaft wieder auf. Im nächsten Schritt wurden Pläne für interstellare Raumschiffe erstellt. Leider entschloss sich die Noxium-Gesellschaft übermütigerweise dazu, bei diesem Geschäft nicht mit dem Imperium, sondern mit der Solar-Dynastie (wegen ihrer Produktionsanlagen) und mit der Togra-Universität (wegen ihrer genialen Wissenschaftler) zusammenzuarbeiten.<br/><br/>Der brutale Überfall des rachsüchtigen Imperiums auf das Noxium-Bergbauhauptquartier auf Callisto besiegelte endgültig das Ende des Ceres-Kartells. Die Imperium-Truppen schnappten sich den Kolonieschiff-Prototypen - den eigentlich Noxium einsetzen wollte -, auf dem sich das Imperium dann in Richtung Pandora auf den Weg machte. Interessanterweise machte der Noxium-Vorstand den Verantwortlichen des Imperiums keinerlei Vorwürfe, weil man Weltraumpiraterie als ein völlig legitimes Geschäftsmodell erachtete. Stattdessen richtete der Vorstand seinen geballten Zorn auf die eigene Sicherheitsabteilung, wo man recht schnell merkte, wie es sich anfühlt, wenn plötzlich der Jahresbonus aufgehoben oder man gar aus einer Luftschleuse geschleudert wird.<br/><br/>Die Noxium-Gesellschaft schränkte sich daraufhin gezwungenermaßen etwas ein, stellte eigene Sicherheitstruppen auf und baute ein neues Kolonieschiff. Daraufhin begab man sich eilig auf den Weg nach Pandora, wo ganz neue Märkte darauf warten, nach allen Regeln der Kunst ausgebeutet zu werden. Welch himmlische Vorstellung!"/>
	<entry name="EconomicLeaderPrename" value="Eric"/>
	<entry name="EconomicLeaderSurname" value="Preston"/>
	<entry name="EconomicLeaderTitle" value="Direktor"/>
	<entry name="EconomicProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Wirtschaftlich: +25% <icon texture='Resources/Credits'/> Credits durch Steuern<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Feilscher: -25% <icon texture='Resources/Credits'/> Einkaufskosten<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Reich: +120 <icon texture='Resources/Credits'/> Startcredits<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Extravagant: -25% <icon texture='Resources/Habitat'/> Wohnraum"/>
	<entry name="EconomicQuote" value="<style name='Italic'/>&quot;Heutzutage bilden Angebot und Nachfrage die treibenden Kräfte hinter unserer Gesellschaft. Ich habe unvorstellbar viel Geld verdient, indem ich den Markt verstanden habe. Ich habe zum richtigen Zeitpunkt gekauft und zum richtigen Zeitpunkt - an die richtigen Leute - verkauft. Sofern man das nötige Kleingeld hat, ist im Leben alles möglich.&quot;<br/> - %1%, Planetare Märkte<style name='Default'/>"/>
	<entry name="EconomicTheme" value="Wirtschaftlich"/>
	<entry name="EconomicWelcome" value="Sie sind %1%, der Anführer der wirtschaftlichen %2%. Für Ihr Volk steht Reichtum an erster Stelle und es hat den Handel zu einer wahren Kunstform erhoben, die es meisterlich beherrscht. Ihre Untertanen sind zwar in allen Formen der Wirtschaft höchst bewandert, aber ihr extravaganter Lebensstil und die prunkhafte Architektur führen zu einem verschwenderischen Umgang mit dem Lebensraum, was die weniger erfolgreichen Menschen in Ihrer Gesellschaft deutlich zu spüren bekommen."/>
	<entry name="Fanatic" value="Lichtorden"/>
	<entry name="FanaticDescription" value="Der Lichtorden ist eine theokratische Monarchie unter der absoluten Herrschaft von Lady Lilith Vermillion. Diese kam in den 2010er-Jahren im ländlichen Amerika als Lily Maroon auf die Welt. In ihren jungen, wilden Jahren deutete allerdings noch nichts darauf hin, dass aus ihr irgendwann eine Herrscherin werden würde, die von Milliarden Menschen nahezu gottgleich verehrt wird: Alkohol, Glücksspiel, Erpressung und schlimmere Sünden zeichneten diese frühen Jahre aus.<br/><br/>Ihre ersten Schritte auf dem Weg zur religiösen Erleuchtung machte sie, als ein Saufkumpel sie bei einem großen sozialen Netzwerk anmeldete, um ihr damit einen infantilen Streich zu spielen. Lily hatte solche Plattformen bisher nicht genutzt, erkannte aber recht schnell, was den meisten vor ihr entgangen war: Man konnte soziale Netzwerke als ein weiteres Betätigungsfeld von religiösen Organisationen nutzen - und als ein Werkzeug der Erpressung.<br/><br/>Lily orientierte sich an großen modernen Kulten und nutzte ihre Verbindungen zur Unterwelt, um im Jahre 2028 die erste Online-Religion der Welt zu gründen. Danach die zweite. Danach die dritte. Angestachelt vom Erfolg und angetan vom Gefühl der Macht änderte sie ihren Namen in Lilith Vermillion um und gründete mit der Hilfe von Standard-KIs der Togra-Universität hunderte neue Religionen. Einige von diesen - wie zum Beispiel die Griechisch-Autodoxe Kirche - basierten auf alten und bekannten Religionen. Andere wiederum waren völlig neue Kreationen, wie etwa die Gesegnete Entführung. Aber sie alle waren zutiefst mit dem Online-Leben der Nutzer verknüpft. Jede der Religionen unterschied sich zumindest leicht von den anderen, aber ihnen allen war das oberste Ziel gemein: der Lichtorden und die Vereinigung aller Religionen.<br/><br/>Das war jedoch nicht das größte Geheimnis des Lichtordens. Der Aufbau der Kirche war äußerst hierarchisch und die Gläubigen mussten sich ihren Oberen total offenbaren, um die jeweils nächste Stufe der Erleuchtung zu erreichen: In Erleuchtungsritualen beichteten sie ihre dunkelsten Geheimnisse, was live im sozialen Netzwerk übertragen wurde. Zusammengefasst lässt sich sagen, dass jeder auf einer bestimmten Hierarchiestufe die ganzen schmutzigen Geheimnisse aller Gläubigen auf den Hierarchiestufen darunter kannte. Und Lady Vermillion thronte unterstützt von ihren datensammelnden KIs ganz oben an der Spitze der Hierarchie.<br/><br/>Stellen Sie sich jetzt vor, dass Sie solch ein Netzwerk verlassen möchten. Sie werden automatisch erpresst, Ihr Gehalt wird angezapft, Ihre Freunde und Angehörigen werden überredet, 'Zweifler' zu verraten, damit sie in speziell dafür angelegten Reformationszentren in Sibirien 'geheilt' werden. Es gibt keinen Ausweg, außer vollständig zu verschwinden.<br/><br/>In den 2040er-Jahren war der Lichtorden bereits eine der größten Religionen auf der Erde. Einige der Anhänger waren wirklich überzeugte Gläubige. Andere, die nicht glaubten, zogen es vor zu schweigen. Dann geschah aber das wirklich Unglaubliche: Lilith, seit ihrer Geburt eine überzeugte Materialistin, hatte endlich die Zeit und die Muße, sich auszuruhen, zu entspannen und nachzudenken. Dabei stellte sie fest, dass auch sie tatsächlich 'glaubte'. Und zwar an sich, als Göttin! Das mochten die Auswirkungen der Medikamente und Drogen sein, die sie stets zu sich nahm, und es änderte auch nichts an der grausamen und autoritären Ausrichtung ihrer Organisation - aber dafür wirkte sich ihre Erleuchtung auf die Ziele des Lichtordens aus. Sie war eine Göttin. Und jetzt wollte sie einen ganzen Planeten für sich haben.<br/><br/>Dank dem sagenhaften Vermögen, das Lilith mit den Kirchensteuern von einer Milliarde Menschen angehäuft hatte, war es für sie ein Leichtes, die Noxium-Gesellschaft mit dem Bau einer fabelhaften Weltraumkathedrale zu beauftragen. Das Resultat war ein rundes, gotisches Habitat, das die Form einer Gebetsmühle hatte. Es wandelte Sonnenstrahlen in Rotationsenergie und damit in Gebete und nebenbei natürlich auch in Schwerkraft um. Lily zog sich mit einigen besonders ergebenen Anhängern in die Kryo-Meditationskapseln in dem Habitat zurück. Dort lagen sie und warteten, nur langsam alternd, auf die Entdeckung eines neuen Planeten, den sie für sich beanspruchen konnten - und auf die Technik, um dorthin zu gelangen.<br/><br/>Die Pandora-Entdeckung in den 2070er-Jahren belebte die Religion neu. Die Anweisungen waren eindeutig und wurden strikt befolgt: Ihre Kryo-Kapsel und die der anderen Gläubigen wurden in das von Noxium speziell nach Lilys Wünschen gebaute Kolonieschiff verladen und auf die Reise zu den Sternen geschickt, während ihre Anhänger für ihre Erlösung beteten (und häufig heimlich hofften, dass sie nie wieder zurückkehren würde).<br/><br/>Auf Pandora thront Lady Lilith Vermillion an der Spitze einer sozialen Pyramide, die die schlimmsten Aspekte von Facebook, Scientology und Nordkorea in sich vereint. Ihre gläubigen Anhänger verehren sie als Werkzeug Gottes, um seinen Willen zu verkünden. Sie glaubt, es sei ihre Berufung, ihrem Volk den wahren Weg zu zeigen und es in eine glückliche Zukunft im gelobten Land zu führen. Und Pandora ist für sie dieses gelobte Land. Wehe den Ungläubigen, die sich ihr in den Weg stellen."/>
	<entry name="FanaticLeaderPrename" value="Lilith"/>
	<entry name="FanaticLeaderSurname" value="Vermillion"/>
	<entry name="FanaticLeaderTitle" value="Lady"/>
	<entry name="FanaticProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Fanatisch: -25% <icon texture='Attributes/Production'/> Einheitenkosten<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Aggressiv: +25% <icon texture='Attributes/Power'/> Stärke beim Angriff<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Gläubig: +2 <icon texture='Resources/Morale'/> Moral<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Konservativ: -33% <icon texture='Resources/Research'/> Forschung durch Wissenschaftler"/>
	<entry name="FanaticQuote" value="<style name='Italic'/>&quot;Gott hat uns endlich den Weg zu einem neuen Paradies gezeigt. Fürchtet euch deshalb nicht, meine Brüder und Schwestern - denn ich bin dazu auserwählt, euch zur Erlösung zu führen.&quot;<br/> - %1%, Der Weg zur Erlösung<style name='Default'/>"/>
	<entry name="FanaticTheme" value="Fanatisch"/>
	<entry name="FanaticWelcome" value="Sie sind %1% vom fanatischen %2%. Sie sind die Anführerin einer theokratischen Monarchie und Ihre gläubigen Anhänger verehren Sie als Werkzeug Gottes, um seinen Willen zu verkünden. Es ist Ihre Berufung, Ihrem Volk den wahren Weg zu zeigen und es in eine glückliche Zukunft im gelobten Land zu führen."/>
	<entry name="Flyers" value="Flieger"/>
	<entry name="Giants" value="Riesen"/>
	<entry name="Industrious" value="Solar-Dynastie"/>
	<entry name="IndustriousDescription" value="Das dominierende Thema des 20. Jahrhunderts war der Konflikt von autoritären Ideologien. Der Kommunismus, der Faschismus und der Kapitalismus rangen im Laufe des Jahrhunderts um die Vorherrschaft, wobei sie alle gehörig Federn lassen mussten. Tatsächlich war der einzige 'Ismus', der uneingeschränkten Erfolg hatte, der autoritäre Pragmatismus, den die chinesische Kommunistische Partei ab den späten 30er-Jahren praktizierte. Der chinesische Staat stellte stets die Interessen der Mehrheit über die Interessen des Einzelnen und konnte so bis zum Ende des 20. Jahrhunderts eine erschreckend effiziente Wirtschaftsmacht aufbauen.<br/><br/>Doch wie schon Platon in der Antike gesagt hat: Jede Herrschaftsform nähert sich mit der Zeit der Tyrannei. Der chinesische Kommunismus bildete in der Hinsicht keine Ausnahme, auch wenn die Anstrengungen des Nationalen Volkskongresses, allzu machthungrige Anführer zu exekutieren und so die eigene Autorität zu wahren, bis in die frühen 2060er-Jahre erstaunlich wirkungsvoll waren. Erst mit der Beförderung von Sheng Xi zum Vorsitzenden des Zentralausschusses für Spirituelle Zivilisation unterlief ihnen der entscheidende Fehler.<br/><br/>Sheng Xi unternahm nach dem Vorbild von Cäsar oder Napoleon vorsichtige, aber skrupellos-brutale Schritte, um jedweden Widerstand zu unterdrücken. Seine frühen Jahre sind dabei nicht von Interesse - seine Geburt in Xiamen, sein rascher Aufstieg in der Partei oder sein Eintritt in das Politbüro etwa. Aber seine eigene Firma ist durchaus von Belang - sie war spezialisiert auf genetische Manipulation, die von der Elite eingesetzt wurde, um für die Nachfolge zu sorgen (Gerüchten zufolge kam in Fällen von Unfruchtbarkeit sogar Klontechnik zum Einsatz). Als 2062 der letzte Nationalkongress stattfand, war Sheng Xi bereits Generalsekretär und ein mächtiger Mann - womöglich zu mächtig, denn in den Staatsmedien gab es Gerüchte darüber, dass ihn der Kongress entmachten würde.<br/><br/>Was dann tatsächlich bei diesem letzten Nationalkongress vorfiel, weiß niemand genau. Die Staatsmedien machen uigurische und nepalesische Separatisten für die Explosion von Gasbomben verantwortlich. Was wir aber wissen, ist, dass nach diesen Ereignissen Sheng Xis Macht keine Grenzen mehr kannte. Er änderte seinen Titel von Generalsekretär in Ministerpräsident um. Und um weitere Angriffe auf den neuen Kongress zu verhindern, ließ er alle Mitglieder in ein neues Habitat aus Noxium-Produktion im Orbit des Saturns bringen.<br/><br/>Das Habitat war in Wirklichkeit sein Lustpalast, wo diejenigen Kongressmitglieder, die ihm folgten, ein Leben in Saus und Braus verbrachten. Was mit Dissidenten geschah, ist unbekannt, aber es ist auffällig, dass im Habitat niemals Proteinmangel herrschte. Mit Zustimmung seiner Kongresssklaven änderte Sheng Xi den Namen des Staates in Solar-Dynastie und verstarb irgendwann in Luxus, während sein Volk litt.<br/><br/>Sein Klon-Sohn Yun Xi wurde sein Nachfolger als Ministerpräsident und war derjenige, der die Solar-Dynastie nach Pandora brachte. Sein Volk verrichtete Sklavenarbeit im Asteroidengürtel für Noxium, um seltene Erze für die nötigen Metalle abzubauen. Die Arbeiter mussten auch alle interstellaren Transportschiffe bauen - stundenlang in undichten Raumanzügen schuftend, bis sie tot umfielen. Togra hatte die Technologie, Noxium die Ressourcen und Yun Xi die Arbeitskraft.<br/><br/>Wie zuvor sein Vater geht es Yun Xi in erster Linie um die Größe und um den Erfolg seines Volkes. Für seine Anhänger ist er der sorgsame Landesvater, der spirituelle und körperliche Nachfolger seines Vaters. Aber er will den Staat nach seinem Bilde umformen. Seine Klone sind überall im Land verteilt und halten alle wichtigen Schlüsselpositionen der Gesellschaft besetzt. Auch die meisten Pandora-Kolonisten der Solar-Dynastie sind Klone von Yun Xi, während die wenigen restlichen Reisenden lediglich Lückenbüßer sind - für den Fall, dass genetische Abwechslung notwendig sein sollte.<br/><br/>Xis Ziel auf Pandora ist die Errichtung des perfekten Staates nach seinem Bilde - stark, entschlossen und mit einem klaren Ziel vor Augen. Er hat bereits sein Land und sein Volk verkauft, um Pandora zu erreichen - wenn nun auf dem Weg zum großen Ziel alle anderen Lebewesen ebenfalls leiden müssen, ist es für ihn ein vertretbarer Preis."/>
	<entry name="IndustriousLeaderPrename" value="Yun"/>
	<entry name="IndustriousLeaderSurname" value="Xi"/>
	<entry name="IndustriousLeaderTitle" value="Ministerpräsident"/>
	<entry name="IndustriousProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Industriell: +50% <icon texture='Resources/Production'/> Produktion durch Arbeiter<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Fruchtbar: +25% <icon texture='Resources/PositiveGrowth'/> Wachstum<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Ausbeuterisch: kostenloser <icon texture='Units/FormerIcon' height='16'/> Former<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Rücksichtslos: +50% <icon texture='Resources/Pollution'/> Umweltverschmutzung"/>
	<entry name="IndustriousQuote" value="<style name='Italic'/>&quot;Menschen müssen geführt werden. Ohne Kontrolle und Autorität würde Anarchie herrschen und die Massen würden sich schlichtweg gegenseitig auslöschen. Daher ist es die Pflicht der wenigen Erleuchteten, diese Massen anzuführen, ihnen ein Ziel zu geben, ihre Kräfte zu kanalisieren. Vereint haben sie die Ehre, in einer Dynastie zu dienen, die die Grundfesten dieser Welt erschüttern wird.&quot;<br/> - %1%, Die Führung des Staates<style name='Default'/>"/>
	<entry name="IndustriousTheme" value="Industriell"/>
	<entry name="IndustriousWelcome" value="Sie sind %1% von der industriellen %2%. Sie herrschen mit absoluter Autorität durch Unterdrückung und Zensur über Ihre Myriaden von Untertanen. Ihre Doktrin besagt, dass die planetare Herrschaft nur mithilfe einer starken Industrie erlangt werden kann. Und wenn die Menschen oder der Planet auf dem Weg zu diesem höheren Ziel leiden müssen, ist das ein vertretbarer Preis."/>
	<entry name="Invaders" value="Vorboten"/>
	<entry name="Leviathans" value="Leviathane"/>
	<entry name="Militaristic" value="Imperium"/>
	<entry name="MilitaristicDescription" value="Im ausgehenden 20. Jahrhundert wurden Kriege immer schneller immer teurer. Wenn eine einzelne ungelenkte Rakete mehr kostet als ein kleines Dorf, kann man nicht beliebig viele davon verschießen. Doch die westlichen Staaten taten genau das, weil sie ihre Soldaten um jeden Preis schützen wollten. Die meisten Soldaten der reichen Staaten kamen nie auch nur näher als eine Meile an einen lebendigen Feind heran - oder an deren autonome Drohnen.<br/><br/>Zur gleichen Zeit bauten ihre Gegner in den Entwicklungsländern Abwehrgerätschaften aus den Bauteilen von Videokonsolen, unterstützt von Anleitungen auf 4chan und getrieben durch puren Zorn. Es war asymmetrische Kriegsführung in Reinform - die eine Seite nutzte Geld, die andere menschlichen Einsatz.<br/><br/>Für den Westen ging das Ganze mit der Zeit so weit, dass der Tod eines einzelnen Soldaten einer Tragödie gleichkam. Aus dem Grund war es einfacher, Veteranen, Söldner und die Aufständischen selbst zu rekrutieren. Der Konzern, der all das ermöglichte - der militärische Ein-Klick-Lösungen auf der ganzen Welt anbot und Bomben abwarf, als ob es Pizzabestellungen wären - war Empire Management. Ursprünglich handelte es sich dabei um eine Internetlogistikfirma unter der Leitung von Chad Harrigan und Buck Smith, zwei Muskelprotzen aus Venice Beach, Kalifornien.<br/><br/>Der Aufstieg von Empire Management ging schnell vonstatten, was der Angst vor dem Terrorismus in den 2030er-Jahren geschuldet war. Gerüchten zufolge belieferte Empire aber auch die Terroristen selbst - und stachelte sogar selbst kleinere Aufstände in wichtigen Rohstoffgegenden an, wenn die Kriege auf der Welt am Abflauen waren. Die Truppen von Empire - ausgebildet in privaten Camps und unterteilt in so genannte 'Legionen' - galten als die Besten der Besten. Bald gingen die Konfliktparteien sogar dazu über, sich gegenseitig mit Angeboten an Empire für den Schutz in einem Gebiet zu überbieten. Der Verlierer einer solchen Auktion kapitulierte häufig und der Gewinner zahlte den vollen Angebotspreis - ohne dass überhaupt Truppen zum Einsatz kamen oder Bomben abgeworfen wurden.<br/><br/>Angesichts des in hohem Tempo stattfindenden privaten Wettlaufs ins All hatten Chad und Buck eine neue Geschäftsidee. Sie schlugen dem Management der Noxium-Gesellschaft einen einfachen Deal vor: Zugang zum Weltraum als Gegenleistung dafür, dass sie die Konkurrenten von Noxium ausschalten. Die Noxium-Gesellschaft willigte ein und nach einer Reihe von kurzen Scharmützeln war es soweit: Der Weltraum stand unter der Kontrolle von zwei Konzernen. Empire schluckte dabei andere Militärunternehmen und vereinigte sich de facto mit der US-Armee. Die Marketingstrategen von Empire Management benannten den Konzern gegen Ende der 2060er-Jahre in Imperium um - in ironischer Anlehnung an die Solar-Dynastie.<br/><br/>Chad und Buck überlebten die 2070er-Jahre nicht. Ein wegen Zahlungsstreitigkeiten verärgerter Angestellter ließ einen kleinen Satelliten auf ihren kalifornischen Landsitz abstürzen und zerstörte diesen sowie die umgebende Region. Die Leitung des Unternehmens ging treuhändisch auf den Bodybuilding-Club von Chad und Buck über. Die operative Führung übernahm der junge Veteran James Heid, ein selbsternannter Admiral, der in den spartanischen Ausbildungscamps von Ceres aufgewachsen war.<br/><br/>Schon nach wenigen Jahren stand Heid vor seiner ersten großen Herausforderung: die Entdeckung Pandoras und die Erkenntnis, dass Noxium ohne Beteiligung des Imperiums an Transportschiffen arbeitete. Heid reagierte mit der für ihn typischen Ruhe. In einer Telekonferenz mit dem Noxium-Vorstand brachte er das Thema auf - und wurde schroff abgewiesen. Daraufhin drehte er seine Kamera und ließ die schockierten Vorstandsmitglieder von Noxium erkennen, dass er sich auf Callisto befand, das bereits still und heimlich - unter seinem Kommando - von seinen Truppen erobert worden war. Dabei hatten sie auch den Prototypen des Kolonieschiffs übernommen.<br/><br/>Heids Entscheidung, persönlich nach Pandora zu fliegen, war pragmatischer Natur. Seine Truppen waren nicht auf Pandora angewiesen. Aber es war nicht mit dem Stolz des Konzerns zu vereinen, dass es dort Kriege ohne die Mitwirkung des Imperiums geben könnte. Und er war sich absolut sicher, dass es Kriege auf Pandora geben würde."/>
	<entry name="MilitaristicLeaderPrename" value="James"/>
	<entry name="MilitaristicLeaderSurname" value="Heid"/>
	<entry name="MilitaristicLeaderTitle" value="Admiral"/>
	<entry name="MilitaristicProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Militaristisch: +25% <icon texture='Attributes/Power'/> Stärke<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Widerstandsfähig: +100% <icon texture='Attributes/Health'/> Heilungsrate<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Gut ausgebildet: 3 kostenlose <icon texture='Operations/PromotionIcon' height='16'/> Feldausbildungen<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Hoher Sold: +50% <icon texture='Attributes/Upkeep'/> Einheitenunterhalt"/>
	<entry name="MilitaristicQuote" value="<style name='Italic'/>&quot;Ja, sicher weiß ich, dass es für einige unserer Jungs ein schreckliches und traumatisches Erlebnis war, in diesem Höllenloch zu kämpfen. Aber für mich ... war es wie ein Spaziergang.&quot;<br/> - %1%, Der Callisto-Konflikt<style name='Default'/>"/>
	<entry name="MilitaristicTheme" value="Militaristisch"/>
	<entry name="MilitaristicWelcome" value="Sie sind %1% vom militaristischen %2%. Ihre Spezialität ist die Kriegsführung in all ihren Facetten und Ihre imperialen Legionen sind im gesamten Sonnensystem gefürchtet. Ihre Gesellschaft folgt einem strengen militärischen Code, nach dem den Menschen schon von Kindesbeinen an Disziplin und die Befehlskette beigebracht werden. Von jedem imperialen Soldaten werden bei der Ausübung seiner Pflicht Hochleistungen erwartet, allerdings belohnt das Imperium dies auch mit einem üppigen Sold."/>
	<entry name="QueenFlyers" value="Comminotoren"/>
	<entry name="Random" value="Zufall"/>
	<entry name="Scientific" value="Togra-Universität"/>
	<entry name="ScientificDescription" value="Die Togra-Universität wurde 2022 gegründet und widmete sich vor allem der hochmodernen Forschung in der Materialwissenschaft - das heißt, tatsächlich nutzbare Produkte genossen Vorrang vor der reinen Forschung. Dennoch erhielten die Professoren der Togra-Universität im 21. Jahrhundert mehr Nobelpreise als der Rest der Welt zusammengenommen.<br/><br/>Die Universität, die mit der Hilfe eines anonymen Spenders ursprünglich als Labor für die Entwicklung besserer Materialien für Duschvorhänge gegründet worden war, wuchs im Laufe der Zeit dank zahlreicher Konzernspenden für ihre Forschungsarbeit stark an. Bezeichnend für diese Phase ist das, was man sich hinter vorgehaltener Hand zu sagen pflegte: Wenn man etwas Unmoralisches wollte, musste man Noxium fragen - wollte man aber etwas Unmoralisches und Unmögliches, war Togra die richtige Adresse. Dennoch waren die Togra-Wissenschaftler gute, ehrliche und ehrenwerte Menschen - sie waren lediglich zu erpicht auf die Suche nach der Wahrheit, selbst wenn dafür beispielsweise tausend Affenhirne nötig sein sollten.<br/><br/>Es ist nicht einfach, viel über die Geschichte von Menschen zu erzählen, die siebzig Jahre lang in einem Labor gesteckt haben, aber wie die erwähnten Nobelpreise zeigen, gehen die meisten bahnbrechenden Erfindungen des 21. Jahrhunderts auf die Arbeit der Togra-Forscher zurück. Es waren ihre Theorien, mit denen die Noxium-Gesellschaft ihre Bergbautechnologie in der Schwerelosigkeit entwickeln konnte. Und es war auch die Togra-Universität, die die Solar-Dynastie bei der Klontechnik unterstützte, damit Ministerpräsident Yun Xi (in gewisser Weise) ewig regieren kann. Und nicht zuletzt waren es die Forscher der Togra-Universität, die die Technik für die interstellaren Sonden und Kolonieschiffe entwarfen, sodass diese nahe an die Lichtgeschwindigkeit kommen konnten, ohne die Energie eines kleinen Sterns zu benötigen.<br/><br/>Allerdings ist der Togra-Verwaltungsrat unter der Führung des genialen Doktor Alpheus Schreiber ganz eindeutig der Überzeugung, dass Informationen 'frei' zu sein haben. Folglich ist es wahrscheinlich, dass es auch die Wissenschaftler der Togra-Universität waren, die Terra Salvum beim Bau eines eigenen Kolonieschiffs halfen. Auch dürfte es die Togra-Universität gewesen sein, die das Imperium von den Plänen der Noxium-Gesellschaft für das Raumschiff unterrichtete. Und es waren ganz eindeutig die Togra-Forscher, die die Open-Source-KI-Kerne zur freien Verfügung stellten, die - so hat es den Anschein - die globale Erwärmung auf der Erde stoppen könnten und irgendwann auch weitere Regierungsbereiche übernehmen werden.<br/><br/>Irritierend für die Togra-Universität ist es jedoch, dass diese KIs auch Lilith Vermillion bei der Einrichtung ihrer datensammelnden sozialen Netzwerkseiten halfen, aus denen letztendlich der Lichtorden hervorging. Die Wissenschaftler von Togra sind größtenteils angewidert von dieser manipulativen und wissensfeindlichen Religion (obwohl man landläufig auch behauptet, dass zwei Togra-Wissenschaftler zusammen drei Meinungen hätten). Auf Pandora ist ihr oberstes Ziel die Forschung. Danach folgt die Zerstörung von Lady Vermillion.<br/><br/>Die Wissenschaftler und Ingenieure der Togra-Universität schätzen den menschlichen Intellekt sowie akademische Werte und haben höchsten Respekt vor der persönlichen Freiheit eines jeden Individuums. Zwar mag diese Freiheit von Zeit zu Zeit zu einem Mangel an Disziplin oder Motivation führen, aber dafür glänzt diese Fraktion mit unerreichter Kreativität und verfügt über die intelligentesten Menschen des bekannten Universums. Doch die Tatsache, dass sie intelligent sind, bedeutet nicht, dass sie auch alle nett sind."/>
	<entry name="ScientificLeaderPrename" value="Alpheus"/>
	<entry name="ScientificLeaderSurname" value="Schreiber"/>
	<entry name="ScientificLeaderTitle" value="Doktor"/>
	<entry name="ScientificProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Wissenschaftlich: +50% <icon texture='Resources/Research'/> Forschung durch Wissenschaftler<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Erfinderisch: -25% <icon texture='Resources/Credits'/> Umrüstungskosten<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Neugierig: kostenloser <icon texture='Units/ATVIcon' height='16'/> Seeker-Geländewagen<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Freigeistig: -2 <icon texture='Resources/Morale'/> Moral"/>
	<entry name="ScientificQuote" value="<style name='Italic'/>&quot;Seit Anbeginn der Zeit macht sich die Menschheit auf zu neuen Ufern und entdeckt unterwegs immer wieder neue Wunder. Wir, die Gelehrten der Togra-Universität, gehen jedoch noch einen Schritt weiter: Wir entdecken die Naturgesetze, die jenseits aller Wunder existieren.&quot;<br/> - %1%, Entdeckungen eines neuen Zeitalters<style name='Default'/>"/>
	<entry name="ScientificTheme" value="Wissenschaftlich"/>
	<entry name="ScientificWelcome" value="Sie sind %1% von der wissenschaftlichen %2%. Ihre Fraktion schätzt den menschlichen Intellekt sowie akademische Werte und hat höchsten Respekt vor der persönlichen Freiheit eines jeden Individuums. Zwar mag diese Freiheit von Zeit zu Zeit zu einem Mangel an Disziplin oder Motivation führen, aber dafür glänzen Ihre Wissenschaftler mit unerreichter Kreativität und zählen zu den intelligentesten Menschen des bekannten Universums."/>
	<entry name="Sharks" value="Haie"/>
</language>