<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<language>
<!--
	The following tokens are replaced by the game in *Victory, *VictoryNear and *Defeat entries:
	
	%1% with the year of the event, e.g. 2100.
	%2% with the controller's faction leader title and name, e.g. "Lady Vermillion".
	%3% with the controller's faction name, e.g. "Divine Ascension".
	
	The following tokens are replaced by the game in *VictoryNear and *Defeat (not EliminationDefeat) entries:
	
	%4% with the (near) winner's faction leader title and name, e.g. "Advocate Gardinier".
	%5% with the (near) winner's faction name, e.g. "Terra Salvum".
-->
	
<!-- Flavor reports; displayed once per game. -->
	<entry name="EconomyDefeat" value="<style name='Heading'/>WIRTSCHAFTLICHE NIEDERLAGE!<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Und einen Moment lang schaute sie direkt in die sanften blauen Augen und wusste mit der Sicherheit des Säugetierinstinkts, dass die Superreichen nicht einmal mehr annähernd menschlich waren.&quot;<br/> - William Gibson<style name='Default'/><br/><br/>Wir schreiben das Jahr %1% und Ihr Reich, %3%, ist in wirtschaftliche Abhängigkeit von einer anderen Fraktion geraten: %5%. Und zwar so stark, dass Ihre Kolonie - die schon bald erobert und dann schnell vergessen werden wird - ohne ihre Hilfe nicht überleben könnte.<br/><br/>Es hat nicht einmal einen Sinn zu rebellieren: Noch bevor Sie mit Ihren Truppen an ihre Grenzen kommen könnten, hätten sie eine größere Armee gekauft. Wenn Sie ein weiteres Jahr in die Forschung investieren, würden sie vor Ihnen die Transzendenz erreichen. Einfach ausgedrückt: Ihr Gegner ist Ihnen in allen Bereichen überlegen. Ihnen bleibt nur die Kapitulation."/>
	<entry name="EconomyVictory" value="<style name='Heading'/>WIRTSCHAFTLICHER SIEG!<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Die höchste Kunst des Krieges besteht darin, den Feind ohne Kampf zu besiegen.&quot;<br/> - Sun Tzu<style name='Default'/><br/><br/>Sie haben es geschafft, %2%! Im Jahre %1% hat Ihr Reich endgültig die wirtschaftliche Vormachtstellung auf Pandora errungen, was Sie zum unantastbaren obersten aller Herrscher macht. Wenn Ihnen jemand zu gefährlich werden sollte, können Sie ihn einfach kaufen. Ihn, seine Wachen, seine Heimat, ihre Familien ... man kann sagen, dass der Planet im Grunde genommen nach Ihrer Pfeife - oder besser: nach Ihrem Geldbeutel - tanzt.<br/><br/>Eine blendende Zukunft in Freiheit steht Ihrem Reich, Ihnen selbst und Ihren Nachkommen bevor."/>
	<entry name="EliminationDefeat" value="<style name='Heading'/>NIEDERLAGE DURCH ELIMINATION!<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Welchen Unterschied macht es für die Toten, die Waisenkinder und die Obdachlosen, ob dieser Wahnsinn der Zerstörung im Namen von totalitären Staaten oder unter dem heiligen Namen von Freiheit und Demokratie durchgeführt wird?&quot;<br/> - Mahatma Gandhi<style name='Default'/><br/><br/>Es ist das Jahr %1% und Ihre Kolonie, %3%, liegt in Trümmern. Ihre Truppen sind ausgelöscht, die wenigen Überlebenden versklavt. Sollten Sie es lebend aus Ihrer verwüsteten Festung schaffen, werden Sie die letzten Jahre Ihres Lebens auf der Flucht vor Ihren gnadenlosen Gegnern verbringen.<br/><br/>Ihre Ideale, die Sie von der überfüllten Erde hinaus zu den Sternen und schließlich nach Pandora geführt haben ... diese Ideale sterben hier und jetzt. Nichts von Ihren Überzeugungen wird über den Tod Ihres Volkes hinaus Bestand haben."/>
	<entry name="MilitaryDefeat" value="<style name='Heading'/>MILITÄRISCHE NIEDERLAGE!<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Ich habe nie ans Verlieren gedacht, aber jetzt, da es passiert ist, gilt es, das wiedergutzumachen.&quot;<br/> - Muhammad Ali<style name='Default'/><br/><br/>Wir schreiben das Jahr %1% und Ihr Reich, %3%, hat keine andere Möglichkeit, als sich der militärischen Macht Ihres stärksten Rivalen, der Fraktion %5%, zu beugen, die in diesem Moment in Ihren noch verbleibenden Städten einmarschiert. Sie werden eine bittere Niederlage erleben - ganz gleich, ob Sie kapitulieren oder sterben.<br/><br/>Man sieht: Großer Ehrgeiz alleine reicht nicht aus."/>
	<entry name="MilitaryVictory" value="<style name='Heading'/>MILITÄRISCHER SIEG!<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Sieg um jeden Preis, Sieg trotz aller Schrecken, Sieg, wie lang und mühsam der Weg dorthin auch sein mag. Denn ohne Sieg gibt es kein Überleben.&quot;<br/> - Winston Churchill<style name='Default'/><br/><br/>Sie haben es geschafft, %2%. Im Jahre %1% haben Ihre Truppen so gut wie jeden Widerstand niedergerungen und wenn es noch Fraktionen geben sollte, die nicht vollständig ausgelöscht wurden, werden sie sehr bald kapitulieren oder ebenfalls vernichtet werden.<br/><br/>Mit dieser glorreichen Eroberung Pandoras gehen Sie verdientermaßen in die Geschichte ein!"/>
	<entry name="ResearchDefeat" value="<style name='Heading'/>WISSENSCHAFTLICHE NIEDERLAGE!<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Ich bin nicht gescheitert. Ich habe 10.000 Möglichkeiten gefunden, die nicht funktionieren.&quot;<br/> - Thomas A. Edison<style name='Default'/><br/><br/>Es ist das Jahr %1% und Ihr Reich, %3%, kann nur tatenlos zuschauen, wie Ihre Gegner der Fraktion %5% immer bessere Technologien ins Feld führen. Während sich ihre imposanten Gebäude in den brennenden Himmel von Pandora strecken, müssen Sie erkennen, dass Widerstand zwecklos ist - Ihre einzige Hoffnung besteht darin, eine kleine Rolle in ihrer Transzendenz einnehmen zu dürfen.<br/><br/>Manchmal ist Bescheidenheit der beste Weg."/>
	<entry name="ResearchVictory" value="<style name='Heading'/>WISSENSCHAFTLICHER SIEG!<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Man entdeckt keine neuen Erdteile, ohne den Mut zu haben, alte Küsten aus den Augen zu verlieren.&quot;<br/> - André Gide, Die Falschmünzer<style name='Default'/><br/><br/>Sie haben es geschafft, %2%. Im Jahre %1% übertrifft Ihre Stufe der Erleuchtung alle Konkurrenten bei weitem. Ihre wissenschaftliche Strahlkraft lässt alle anderen Fraktionen völlig erblassen - und Sie erlangen einen tieferen Einblick in die fundamentalen Grundlagen des Universums als irgendjemand zuvor.<br/><br/>Ihr Reich wird für etliche kommende Generationen die Triebfeder der Innovationskraft und der Zivilisation sein."/>
	
	<entry name="AlienAggressionImminent" value="<style name='Heading'/>Xenomorph-Aktivitäten<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Vielleicht ist diese Welt die Hölle eines anderen Planeten.&quot;<br/> - Aldous Huxley<style name='Default'/><br/><br/>Wir haben beunruhigende Berichte von unseren Grenzen über große Xenomorph-Schwärme erhalten, die sich sammeln und die Gegend unsicher machen. Die Anzahl der Zusammenstöße mit außerirdischen Lebensformen wächst. Zudem sind in den letzten Monaten mehrere zivile Kundschafter verschwunden.<br/><br/>Reagiert der Planet etwa bereits auf unser Eindringen? Was auch immer der Grund für diese Entwicklung ist, wir sollten unsere Städte sichern und uns auf das Schlimmste gefasst machen."/>
	<entry name="AlienGenocideComplete" value="<style name='Heading'/>Außerirdische vollständig ausgerottet<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Das Aussterben ist die Regel. Das Überleben ist die Ausnahme.&quot;<br/> - Carl Sagan<style name='Default'/><br/><br/>Auf der Erde war es uns - trotz aller Anstrengungen - nicht gelungen, das irdische Leben auszurotten. Füchse, Ratten und Tauben hatten überlebt, während wir den Rest ausgelöscht hatten.<br/><br/>Hier auf Pandora hatte die Natur keine Zeit, sich an uns anzupassen. In den Bäumen regt sich nichts mehr. Die Meere sind bis auf das widerstandsfähigste Phytoplankton leergefischt. In der Luft schwirren nur noch die von der Erde mitgebrachten Insekten und versuchen, sich zügig an die außerirdische Nahrung und Schwerkraft anzupassen. An Land, wo einst die Ur-Bisons herrschten, zeugen modernde Knochenberge von der Stärke unserer Waffen. Abgesehen von Labors, Zoos und seltenen halbgezähmten Xenos ist das eingeborene Leben auf diesem Planeten vollständig ausgerottet.<br/><br/>Dieses Experiment ist wohl der Beweis für die alte und bekannte Theorie, dass Menschen die wahren Monster sind."/>
	<entry name="AlienSighted" value="<style name='Heading'/>Außerirdische gesichtet<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Das Universum ist voll intelligenter Lebensformen, da bin ich mir sicher. Sie sind einfach nur zu intelligent, um hierherzukommen.&quot;<br/> - Arthur C. Clarke<style name='Default'/><br/><br/>Leben! Dieser Planet ist tatsächlich fruchtbar. Von den emsig krabbelnden Horden winziger myelinhaltiger Käfer über die fledermausartigen Flugtierschwärme (die den prähistorischen Pteranodonten der alten Erde verdächtig ähneln) bis hin zu den Leviathanen der Meere - überall gibt es Leben!<br/><br/>Wir sollten vorsichtig vorgehen. Diese Lebewesen scheinen zwar nicht feindselig zu sein - tatsächlich handelt es sich größtenteils um Pflanzenfresser, was für ein Ökosystem dieser Größe erstaunlich ist -, aber wir haben keine Ahnung, was Aggressionen bei ihnen auslösen könnte."/>
	<entry name="AllianceForged" value="<style name='Heading'/>Allianz gebildet<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Und Worte können nimmer den ungeheuren Abstand durchmessen zwischen Isoliertsein und einen Alliierten an seiner Seite wissen. Mathematiker mögen sich sicher sein, dass vier zwei Mal zwei ist. Aber zwei ist nicht zwei Mal eins. Zwei ist zweitausend Mal eins.&quot;<br/> - G. K. Chesterton, Der Mann, der Donnerstag war<style name='Default'/><br/><br/>Die Verhandlungen darüber, ob und wann Verhandlungen beginnen sollen, dauerten sechs Monate und wurden anfangs von fernen Drohnen im Ödland geführt. Am Ende einigten wir uns auf einen Ort für Gespräche und schickten Leibwächter, Spione, Vorkoster, Abschirmfahrzeuge, Giftschnüffler, Übersetzer, Entertainer, Geschenke und schließlich unsere Botschafter dorthin. Und wir begannen zu reden.<br/><br/>Jetzt haben wir Verbündete. Verbündete, mit denen wir die Schrecken dieser Welt, den Kampf gegen unsere Feinde, das Misstrauen, den Neid und die Abneigung teilen können. Aber können wir ihnen auch vertrauen? Das wird noch viel, viel mehr Zeit in Anspruch nehmen. Doch endlich ist ein Anfang gemacht worden."/>
	<entry name="CityBuilt" value="<style name='Heading'/>Kolonie errichtet<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Diese Stadt ist, was sie ist, weil unsere Bürger sind, was sie sind.&quot;<br/> - Platon<style name='Default'/><br/><br/>Dies ist ein großartiger Tag für die Menschheit. Heute haben wir unsere erste Kolonie auf einem fremden Planeten errichtet. Die wissenschaftlichen und technischen Wunder, die bis hierhin vollbracht wurden, sind nicht zu verachten - aber es ist besser, den Blick nach vorne zu richten und nicht zurück.<br/><br/>Im Moment mag unsere Kolonie nur aus wenigen tausend Einwohnern bestehen, aber wir hoffen - genügend Zeit und Frieden vorausgesetzt -, dass sie irgendwann mit den Städten der Erde konkurrieren kann. Mit dem Unterschied, dass wir hier sauberes Wasser, fruchtbaren Boden und genug Platz zum Wachsen haben.<br/><br/>Das ist die letzte Chance der Menschheit auf einen Neustart. Wollen wir hoffen, dass wir sie nutzen."/>
	<entry name="CityRazedByAliens" value="<style name='Heading'/>Stadt von Außerirdischen zerstört<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Man spricht mitunter von der 'bestialischen' Grausamkeit eines Menschen - aber das ist den Bestien gegenüber eine arge Ungerechtigkeit und Beleidigung. Eine Bestie kann nie so grausam sein wie der Mensch, auf so raffinierte, kunstvolle Art grausam.&quot;<br/> - Fjodor Dostojewski, Die Brüder Karamasow<style name='Default'/><br/><br/>Nachdem die Außerirdischen die Mauern überwunden hatten, breiteten sie sich rasend schnell aus. Sie waren wie von Sinnen. Männer, Frauen und sogar Kinder wurden nicht verschont. Diejenigen, die die Außerirdischen nicht verschlungen, rissen sie in Stücke. Und die wenigen, die in die scheinbare Sicherheit der Pilzfelder flüchteten, wurden nie wieder gesehen.<br/><br/>Sobald alle Menschen tot oder geflohen waren, kamen die Gebäude an die Reihe, die bereits durch die Jagd auf die Kolonisten teilweise in Trümmern lagen oder in Flammen standen. Die Säure der Angriffe ätzte sich bis zu den Grundmauern durch, die Wurzeln im Boden rissen die weniger stabilen Gebäude auseinander und die eindringenden Pilze lösten die Wände und Decken auf.<br/><br/>Nach nur wenigen Wochen gab es nicht mehr das geringste Anzeichen dafür, dass dort je eine Stadt existiert hatte."/>
	<entry name="CityUnrest" value="<style name='Heading'/>Unruhen in Stadt<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Kriege werden nur dann gestoppt werden, wenn Soldaten sich weigern zu kämpfen, wenn Arbeiter sich weigern, Waffen auf Schiffe und Flugzeuge zu laden, wenn die Menschen die wirtschaftlichen Außenposten des Imperiums, welche sich über die ganze Welt erstrecken, boykottieren.&quot;<br/> - Arundhati Roy, Die Macht der Zivilgesellschaft in einer imperialen Zeit<style name='Default'/><br/><br/>Die Ernte verrottet auf den Feldern, während die Arbeiter untätig herumsitzen. Das dumpfe Rumoren der Minenmaschinen unter unseren Füßen setzt immer wieder aus. Die Fabrikarbeiter machen häufig ein Nickerchen und ihre Aufseher sagen nichts. Alles nimmt mehr Zeit in Anspruch, als es sollte. Die Zeichen sind klar: Das Volk ist unzufrieden.<br/><br/>Lediglich unsere Truppen legen ihre Waffen nicht nieder. Sie murren zwar schon, aber sie verteidigen weiterhin die Kolonie. Wenn wir aus dieser Krise wieder herauskommen wollen, müssen wir auf die Beschwerden der Menschen hören und versuchen, ihre Wünsche zu erfüllen."/>
	<entry name="EliminatedFaction" value="<style name='Heading'/>Fraktion eliminiert<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Der Irrsinn ist bei Einzelnen etwas Seltenes - aber bei Gruppen, Parteien, Völkern und Zeiten die Regel.&quot;<br/> - Friedrich Nietzsche, Jenseits von Gut und Böse<style name='Default'/><br/><br/>Eine der anderen Kolonien ist untergegangen - die Menschen wurden Opfer von Waffen, der Natur oder einfach des Hungers. Aber natürlich sterben ihre Überzeugungen nicht mit ihnen - wir sind nicht so engstirnig und können durchaus unterschiedliche Philosophien in unser Leben integrieren. Somit wird ein Teil der nun untergegangenen Kolonie in den verbleibenden Fraktionen weiterleben.<br/><br/>Doch ihr fanatischer Grundgedanke, dass es für die Menschen nur einen richtigen Weg zu leben gibt, ist nun ebenfalls Geschichte. Und darüber kann man nicht traurig sein."/>
	<entry name="EmpirePollutionThresholdReached" value="<style name='Heading'/>Hohe Umweltverschmutzung<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Mittlerweile findet sich so viel Schmutz in der Luft, dass er gar keinen Platz mehr hätte, gäbe es unsere Lungen nicht.&quot;<br/> - Robert Orben<style name='Default'/><br/><br/>Erstaunlich! Wir haben es doch tatsächlich geschafft, alle unsere Umweltverschmutzungsrekorde von der alten Erde zu brechen. Die Kolonien ächzen unter dem Smog, die Straßen sind kniehoch von Müll und Abfall bedeckt und die eingeborenen Lebensformen sterben rasend schnell aus. Wir wissen wirklich zu gut, wie wir mit einem Planeten umzugehen haben!"/>
	<entry name="EnemyCityCaptured" value="<style name='Heading'/>Feindliche Stadt erobert<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Es wird behauptet, dass unser modernes Technologiezeitalter förderlich sei für das Aufkommen von Diktaturen. Wir müssen jedoch verstehen, dass die Industrien, Prozesse und Erfindungen, die wir der modernen Wissenschaft zu verdanken haben, sowohl zum Unterdrücken als auch zum Befreien eingesetzt werden können. Die Entscheidung liegt ganz bei uns.&quot;<br/> - Henry A. Wallace<style name='Default'/><br/><br/>Als unsere Truppen die Kolonie betreten, verstummt das Gemurmel. Entlang der Straßen stehen die Menschen mit finsteren Gesichtern, die schmutzig und mitgenommen sind von den Kämpfen. Das rhythmische Stampfen der Stiefel unserer Soldaten wird nur von den Hilferufen der Verletzten und Sterbenden begleitet. Doch irgendwann könnten auch unsere Familien aus unseren Städten an der Stelle dieser armen, besiegten Menschen sein.<br/><br/>Die Stadt gehört jetzt uns, zumindest bis auf weiteres. Und wir können uns niemals in Ruhe zurücklehnen, bis wir jede Bedrohung für diesen Planeten ausgemerzt haben - einschließlich uns Menschen."/>
	<entry name="Era1Entered" value="<style name='Heading'/>Zeitalter der Mechanisierung<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Die Fabrik der Zukunft wird nur zwei Angestellte haben: einen Menschen und einen Hund. Der Mensch ist dazu da, den Hund zu füttern. Der Hund, um den Menschen davon abzuhalten, die Geräte anzufassen.&quot;<br/> - Warren G. Bennis<style name='Default'/><br/><br/>Unsere Fabriken laufen perfekt und ohne Unterbrechung. Jeder unserer Arbeiter kontrolliert von seinem sicheren Zuhause aus eine Armee von Maschinen. Jeder Wissenschaftler forscht mithilfe von sorgsam eingeschränkten KIs an den Geheimnissen des Planeten. Der Mensch hat nun endgültig seine Rolle im Universum als Planer und Aufseher eingenommen.<br/><br/>Dank Maschinen konnten wir auf der alten Erde unseren Kinderschuhen entwachsen und uns auf den Weg zu Sonnensystemen machen, die sich etliche Lichtjahre entfernt am Rand unserer Galaxie befinden. Auf Pandora haben wir endlich eine Welt gefunden, auf der es Leben gibt - wenn dieses auch fremdartig und bisweilen gefährlich ist. Unsere Maschinen werden aber erneut den Weg ebnen für die Vorherrschaft des Menschen. Oder etwa nicht? Die Überbleibsel uralter außerirdischer Technologien deuten darauf hin, dass die früheren Bewohner dieses Planeten ebenfalls sehr fortschrittlich waren, aber mittlerweile sind sie spurlos verschwunden ..."/>
	<entry name="Era2Entered" value="<style name='Heading'/>Zeitalter der Transzendenz<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Es gibt nur zwei Kräfte in der Welt: das Schwert und den Geist. Am Ende wird immer das Schwert vom Geiste besiegt werden.&quot;<br/> - Napoleon Bonaparte<style name='Default'/><br/><br/>Stellen Sie sich eine Welt jenseits des Materialismus vor, in der jedes Mitglied unserer Gesellschaft ein friedliches Leben in Wohlstand und Sicherheit führen kann. In der wir nicht mehr um begrenzte Ressourcen kämpfen oder den Zorn der Natur erleiden müssen. Eine ideale Welt ohne die Sorge um das eigene Überleben, aber dafür voller Freude und Glück.<br/><br/>Nach Jahrtausenden des Fortschritts und der Forschung geht dieser Traum dank unserer Technologien nun endlich in Erfüllung."/>
	<entry name="HiveCleared" value="<style name='Heading'/>Alien-Bau gesäubert<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Mir ist aufgefallen, dass man, wenn man sich diese wundervolle Welt etwas genauer ansieht, immer rote Ameisen im Untergrund findet.&quot;<br/> - David Lynch<style name='Default'/><br/><br/>Unser Sturm auf den Alien-Bau war hart und blutig, aber am Ende konnten wir auch den letzten Xenomorph ausschalten. Im Zentrum des Baus haben wir eine Königin gefunden, inmitten einer Myriade von Eiern, aus denen schon bald neue Xenomorphs geschlüpft wären, um Tod und Verderben über unsere Kolonie zu bringen. Wir haben den Bau, die Königin und die Eier niedergebrannt!<br/><br/>Wir hassen sie nicht - denn einfache Kreaturen zu hassen, die nur überleben wollen, wäre sinnlos. Doch wenn die Frage lautet: &quot;Wir oder sie?&quot; - Wie würden Sie da entscheiden?"/>
	<entry name="LostCityControl" value="<style name='Heading'/>Stadt verloren<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Nur weil man lesen, schreiben und ein klein wenig rechnen kann, heißt das noch lange nicht, dass man dazu bestimmt ist, das Universum zu erobern.&quot;<br/> - Kurt Vonnegut, Hokus Pokus<style name='Default'/><br/><br/>Da, wo wir noch in der vergangenen Nacht geschlafen haben, schläft jetzt jemand anderes. Unsere Familien sind jetzt die Familien der gnadenlosen Angreifer und müssen sich ihren fürchterlichen Überzeugungen beugen. Wir trösten uns zwar mit der Tatsache, dass unsere Nächsten noch leben, aber sie sind nicht mehr unser.<br/><br/>Die Situation ist sehr seltsam. Die militärische Niederlage - und dass wir so viele Truppen so leicht und brutal verloren haben - schmerzt natürlich, aber nicht so sehr wie die Gewissheit, dass der Feind nun unsere Liebsten unterdrückt. Kann unser Stolz dieser Erniedrigung widerstehen? Wie sollen wir unsere Stadt, unsere Familien zurückgewinnen?"/>
	<entry name="ObservatoryExplored" value="<style name='Heading'/>Alien-Observationsturm erkundet<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Je mehr wir unsere Aufmerksamkeit auf die Wunder und Wirklichkeiten des Universums um uns herum richten, desto weniger wird uns daran gelegen sein, die Menschheit auszulöschen. Verwunderung und Demut sind erbauliche Gefühle, die nicht Seite an Seite mit dem Drang nach Zerstörung existieren können.&quot;<br/> - Rachel Carson<style name='Default'/><br/><br/>Als wir diese unglaublichen Türme zum ersten Mal sahen, hielten wir sie für riesige lokale Pflanzen - gigantische Disteln etwa, die ihre Lebensenergie aus den Druckunterschieden zwischen den Atmosphäreschichten des Planeten bezogen. Als wir uns ihnen näherten, dachten wir, dass es sich um Sternwarten handeln müsse - warum sonst sollte man etwas so unbeschreiblich Hohes bauen?<br/><br/>Tatsächlich sind es Observatorien, aber nicht so, wie wir gedacht hatten. Im Inneren dieser Türme bieten die Facetten der Kristallkuppel eine perfekte Sicht auf die Umgebung und seltsame, uralte Apparaturen gewähren sogar einen Blick in den Planeten selbst und ermöglichen zudem das Verfolgen der umherziehenden Wildtiere auf der Oberfläche. Diese Türme stellen, wenn wir sie richtig einsetzen, einen großen Fortschritt für unsere Forschung dar."/>
	<entry name="PopulationLimitReached" value="<style name='Heading'/>Starke Überbevölkerung<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Die Slums sind der Maßstab der Zivilisation.&quot;<br/> - Jacob Riis<style name='Default'/><br/><br/>Unsere Städte bersten schier vor Leben. In den überfüllten und hektischen Straßen unserer Kolonie kommen Menschen auf die Welt und sterben, ohne dass sie jemals einen Fuß nach draußen setzen würden. Andere unternehmen alles, um aus der Stadt zu kommen: Sie arbeiten außerhalb der Stadt in den gefährlichen Formereinheiten beim Terraforming des Landes oder erkunden in der Armee die Grenzen des Planeten. Aber dennoch gibt es nicht genügend Lebensraum für alle und die Menschen sind unglücklich.<br/><br/>Langer Rede kurzer Sinn: Wir brauchen mehr Platz. Und zwar schnellstens."/>
	<entry name="PlanetFullyExplored" value="<style name='Heading'/>Planet vollständig erkundet<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Wir werden nicht aufhören zu erkunden und am Ende aller Erkundungen werden wir wieder da ankommen, wo wir anfingen, und diesen Ort zum ersten Mal wirklich kennen.&quot;<br/> - T. S. Eliot, Little Gidding<style name='Default'/><br/><br/>Pandora ist eine Supererde: Die Planetenoberfläche hier ist 3,24 Mal so groß wie die auf der alten Erde. Und wir haben nahezu jeden Winkel erkundet. Es gibt keinen einzigen Sektor auf diesem Planeten, den wir nicht schon gesehen hätten. Natürlich haben wir nicht jeden Zentimeter abgedeckt - in die Vulkane oder die Tiefen der Meere sind wir nicht abgestiegen. Aber ansonsten haben wir alles von Pandora gesehen."/>
	<entry name="ExploringTheRuin" value="<style name='Heading'/>Ruine erkundet<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Nichts Schöneres konnten wir uns vorstellen, als so unser ganzes Leben mit dem Suchen nach den Resten der Vergangenheit zuzubringen.&quot;<br/> - Heinrich Schliemann<style name='Default'/><br/><br/>Wir wussten, dass diese Ruinen nicht von Menschenhand erschaffen worden waren - aber jetzt sind wir mehr darüber besorgt, was sie letztendlich zerstört hat. Diese Gebäude übersteigen unsere Fähigkeiten bei weitem, sie widerstehen allem, was wir ihnen entgegensetzen - selbst mit unseren Diamantbohrern können wir nicht einmal einen winzigen Kratzer in ihre Oberflächen machen.<br/><br/>Und dennoch liegen sie hier vor uns, traurige Ruinen, seit Urzeiten verlassen. Und sie wurden mit Sicherheit nicht von den Lebewesen gebaut, auf die wir bisher auf Pandora gestoßen sind. Zum Glück wurden sie auch vor Urzeiten zerstört, womit wir hoffen können, dass auch die Zerstörer seit jener Zeit verschwunden sind. "/>
	<entry name="RuinInSight" value="<style name='Heading'/>Ruine gesichtet<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Wo immer sich eine Ruine findet, ist auch Hoffnung auf einen Schatz.&quot;<br/> - Rumi<style name='Default'/><br/><br/>Nach dem Debakel um die Marskanäle lernten Generationen von Forschern, ihre Hoffnungen im Zaum zu halten. Schließlich hatten die Wissenschaftler immer beteuert, dass die Wahrscheinlichkeit, innerhalb von tausend Lichtjahren auf intelligentes Leben zu stoßen, unendlich klein sei. Als wir von unseren Landungsschiffen im Weltraum aus diese Gebäude erblickten, dachten wir dementsprechend, dass uns unsere Fantasie einen Streich spielen würde.<br/><br/>Jetzt, da wir vor ihnen stehen, erkennen wir, dass sie nicht natürlichen Ursprungs sind. Nicht nur wunderschöne, sondern spektakuläre, elegante Gebäude aus Spinnweben und Licht, aber härter als Diamant. Vielleicht sind ihre Erbauer ebenfalls hier? Es gehört zu den größten Träumen der Menschheit, intelligentes - und friedliches - Leben zu finden! Stellen Sie sich vor, was wir alles voneinander lernen könnten."/>
	<entry name="SpecialAlienKilled" value="<style name='Heading'/>Die große Jagd<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Es ist nicht die stärkste Spezies, die überlebt, und auch nicht die intelligenteste. Es ist die, die sich am ehesten dem Wandel anpassen kann.&quot;<br/> - Charles Darwin<style name='Default'/><br/><br/>Als sich der tödliche Schuss in das Herz des Ungetüms bohrte, so berichten die überlebenden Soldaten, hielt es kurz inne und sah so aus, als ob es über etwas sehr Tiefsinniges nachdenken würde. Sein Kopf fiel in seinen imposanten Nacken zurück und es schüttelte sich, als ob es gleich lachen würde. Und danach schließlich hauchte es unter lautem Getöse sein Leben aus.<br/><br/>Auf der Erde hatten wir die großen Kreaturen der Meere unaufhörlich gejagt - für Nahrung, Öl und Parfüm -, bis sie nahezu vollkommen ausgestorben waren. Das ist natürlich sehr bitter, aber leider gehört das dazu, wenn man sich den Planeten Untertan machen will. Und wer weiß, was uns dieser Kadaver alles geben wird?"/>
	<entry name="WarDeclared" value="<style name='Heading'/>Kriegserklärung<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Ich habe den Ausdruck 'der Krieg, um den Krieg zu beenden' geprägt und das war nicht unbedingt mein kleinster Fehler.&quot;<br/> - H. G. Wells<style name='Default'/><br/><br/>Auf Pandora ist der Krieg ausgebrochen. Nach vielen Jahren werden die Geschichtsbücher zwar bestimmt wissen, wie es dazu kam, aber hier, im Chaos einer neu kolonisierten Welt, sind die Gründe, warum der Krieg begonnen hat, alles andere als klar. Waren es vielleicht die sich langsam aufstauenden Aggressionen der Fraktionen? Die philosophischen Unterschiede zwischen den Kolonien? Oder etwa die blanke Angst vor dem menschlichen Blutrausch nach unseren Kämpfen gegen die Außerirdischen? Wir wissen es heute nicht. Aber eins ist klar: Auf Pandora ist der Krieg ausgebrochen."/>
	<entry name="WeBuiltBlackHoleGenerator" value="<style name='Heading'/>Schwarzes-Loch-Generator fertiggestellt<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Es gibt Risiken, die man nie eingehen darf: Der Untergang der Menschheit ist ein solches.&quot;<br/> - Friedrich Dürrenmatt<style name='Default'/><br/><br/>Was ... was haben wir nur getan? Atomwaffen waren tödlich, das haben wir leidvoll erfahren dürfen. Aber jetzt halten wir eine Technologie in den Händen, mit der wir ganze Sterne auseinanderreißen können! Dass unsere Forschung so weit kommen konnte, ohne dass wir dieses Sonnensystem ausgelöscht haben, ist wohl eher unserem Glück als unserem Wissen geschuldet ... wir werden niemals erfahren, wie nahe wir dem totalen Untergang waren.<br/><br/>Jetzt steht uns eine Waffe zur Verfügung, die zwar kein wirkliches schwarzes Loch erzeugt, aber doch etwas sehr Ähnliches für den Bruchteil einer Minute erschaffen kann. Genügend Zeit für diese Anomalie, alles und jeden in ihrer Umgebung zu verschlingen und niemals wieder auszuspucken! Ich fürchte den Tag, an dem wir diese Waffe tatsächlich einsetzen werden müssen."/>
	<entry name="WeBuiltNuclearLaunchCenter" value="<style name='Heading'/>Raketenkontrollzentrum fertiggestellt<style name='Italic'/><br/><br/>&quot;Von allen gescheiterten Technologien, die der andauernde Marsch der Wissenschaft hervorgebracht hat - Dampfmaschinen, Zeppeline, Panzerzüge - wirkte sich keine dermaßen katastrophal auf den Wohlstand aus wie der Versuch im vergangenen Jahrhundert, Strom durch Kernspaltung zu erzeugen.&quot;<br/> - James Buchan<style name='Default'/><br/><br/>Atomwaffen. Auf der alten Erde haben wir sie nur zwei Mal eingesetzt - und danach selbst in der größten Verzweiflung nicht mehr. Wir wollen hoffen, dass sie auch hier genauso gut zur Abschreckung dienen - sowohl für unsere Gegner als auch für uns selbst."/>
	<entry name="Welcome" value="Willkommen auf Pandora,<br/>%1%!"/>
	<!-- 1/3 progress to invasion <entry name="Invasion0" value="Ruins of an old civilization can be found throughout the surface. Who were they? What happened to them?"/> -->
	<!-- 2/3 progress to invasion <entry name="Invasion1" value="The alien ruins seem to be emitting some sort of signal."/> -->
	<!-- 3/3 progress to invasion <entry name="Invasion2" value="They came from the skies. An invasion without warning."/> -->
	<!-- 1/3 invasion cleared <entry name="Invasion3" value="They call themselves The Skorg. Beings fused with machinery. Their technology is far superior to ours. All our communication attempts have been ignored and they continue attacking us at all fronts. We must unite as a species if we are to drive them back and preserve humanity."/> -->
	<!-- 2/3 invasion cleared <entry name="Invasion4" value="We have retrieved some information from a captured Skorg. All data suggests that they view us as a petty species. They have been roaming from world to world only to strip them of all resources and move on. At this rate, Pandora will be ruined even if we are victorious."/> -->
	<!-- 3/3 invasion cleared <entry name="Invasion5" value="Finally, the Skorg invasion appears to have stopped. We have shown them that Humans are not to be underestimated. Pandora, however, is in a state of decay and we must be wary to not repeat Earth's history."/> -->
	
<!-- News reports. -->
	<entry name="BlackHoleGeneratorBuilt" value="<style name='Heading'/>Eilmeldung: %5% stellt Schwarzes-Loch-Generator fertig<style name='Default'/><br/><br/><style name='Italic'/>&quot;Es begrüßt Sie Missy McDee vom Pandora-Rundfunk. Bei uns bekommen Sie die neuesten Nachrichten und den Wetterbericht, 400 Stunden am Tag, 28 Tage im Jahr!<br/><br/>Unser Wissenschaftsreporter Professor Meat E. O'er berichtet, dass er einen starken Anstieg der Planetenmasse von Pandora gemessen hat, was nur mit der Erfindung eines Schwarzes-Loch-Generators erklärt werden kann. Hoffentlich haben die Erfinder vor, das Gerät nur für friedliche Zwecke einzusetzen - auch wenn es uns schwerfällt, uns einen solchen Zweck vorzustellen, außer vielleicht als ziemlich effektive Mülltonne.<br/><br/>Und nun zum Wetter: Sollte der Schwarze-Loch-Generator eingesetzt werden, werden wir langsam, aber stetig bis in alle Ewigkeit über den Ereignishorizont des schwarzen Lochs gestreckt. Ziehen Sie sich also warm an.&quot;"/>
	<entry name="EconomyVictoryNear" value="<style name='Heading'/>Eilmeldung: %5% wird zur wirtschaftlichen Supermacht<style name='Default'/><br/><br/><style name='Italic'/>&quot;Es begrüßt Sie Missy McDee vom Pandora-Rundfunk. Bei uns bekommen Sie die neuesten Nachrichten und den Wetterbericht, 400 Stunden am Tag, 28 Tage im Jahr!<br/><br/>Wir erhalten viele Berichte darüber, dass %4% mehr Geld gescheffelt haben soll als alle anderen. Schon bald wird %4% in der Lage sein, alle Einheiten auf dem Planeten zu kaufen - zumindest munkelt man darüber auf den Straßen.<br/><br/>Wenn die anderen noch eine Chance auf die Vorherrschaft auf Pandora haben möchten, müssen sie entweder dringend anfangen zu sparen oder militärisch gegen %4% vorgehen. Aber wer bin ich schon, dass ich hier taktische Ratschläge erteilen könnte ...<br/><br/>Und nun zum Wetter: Wer in den Gebieten von %4% lebt, kann sich auf Gold- und Juwelenregen gefasst machen. Wenn Sie davon nicht erschlagen werden wollen, sollten Sie immer Ihren Molybdänregenschirm dabei haben!&quot;"/>
	<entry name="FactionEliminated" value="<style name='Heading'/>Eilmeldung: %5% eliminiert<style name='Default'/><br/><br/><style name='Italic'/>&quot;Es begrüßt Sie Missy McDee vom Pandora-Rundfunk. Bei uns bekommen Sie die neuesten Nachrichten und den Wetterbericht, 400 Stunden am Tag, 28 Tage im Jahr!<br/><br/>%5% - wie wir hören, wurde diese Fraktion vom Antlitz des Planeten gefegt. Allerdings liegen uns keine weiteren Details darüber vor.<br/><br/>Und nun zum Wetter: Offenbar weint der Himmel! Oh, halt, das ist ja bloß Regen.&quot;"/>
	<entry name="GlobalPollutionThresholdReached" value="<style name='Heading'/>Eilmeldung: Die Umweltverschmutzung kann nicht schlimmer werden<style name='Default'/><br/><br/><style name='Italic'/>&quot;Es begrüßt Sie Missy McDee vom Pandora-Rundfunk. Bei uns bekommen Sie die neuesten Nachrichten und den Wetterbericht, 400 Stunden am Tag, 28 Tage im Jahr!<br/><br/>Die globale Umweltverschmutzung hat *hust*hust* einen neuen Höhepunkt erreicht. *hust*hust* Also ... können wir bitte *hust*hust* damit aufhören, die Atmosphäre zu verpesten? *hust* Ich kann nicht mehr atmen!<br/><br/>Und nun zum Wetter: Ein tödlicher Smog hüllt zwei Drittel der Planetenoberfläche ein. Deswegen sollten Sie immer einen Sauerstofftank mitführen.&quot;"/>
	<entry name="MilitaryVictoryNear" value="<style name='Heading'/>Eilmeldung: %5% übernimmt militärische Vorherrschaft<style name='Default'/><br/><br/><style name='Italic'/>&quot;Es begrüßt Sie Missy McDee vom Pandora-Rundfunk. Bei uns bekommen Sie die neuesten Nachrichten und den Wetterbericht, 400 Stunden am Tag, 28 Tage im Jahr!<br/><br/>Unsere Militärexperten haben die aktuellen militärischen Stärken der Fraktionen analysiert und sind sich über den Sieger einig: %4%! Wer sich gegen diese Kolonie stellt, muss wirklich verrückt sein.<br/><br/>Wenn die anderen noch eine Chance auf die Vorherrschaft auf Pandora haben möchten, müssen sie entweder dringend anfangen zu wachsen oder ihren Verbündeten gegen %4% helfen. Aber wer bin ich schon, dass ich hier taktische Ratschläge erteilen könnte ...<br/><br/>Und nun zum Wetter: In Gebieten, die sich der %4% widersetzen, kommt es zu Blei-, Laser- und Nuklearstürmen. Unser Tipp: Nehmen Sie zwei Mal täglich Ihre Strahlungstabletten und schmieren Sie sich in Ihrem Bunker mit Sonnencreme mit Sonnenschutzfaktor 5.000 ein.&quot;"/>
	<entry name="NuclearLaunchCenterBuilt" value="<style name='Heading'/>Eilmeldung: %5% stellt Raketenkontrollzentrum fertig<style name='Default'/><br/><br/><style name='Italic'/>&quot;Es begrüßt Sie Missy McDee vom Pandora-Rundfunk. Bei uns bekommen Sie die neuesten Nachrichten und den Wetterbericht, 400 Stunden am Tag, 28 Tage im Jahr!<br/><br/>Unser Wissenschaftsreporter Professor Meat E. O'er berichtet, dass seine Geigerzähler sehr starke hochenergetische Gammastrahlen messen. Das kann nur bedeuten, dass jemand wieder eine Wasserstoffbombe gebaut und unterirdisch getestet hat. Toll gemacht! Nur ... bitte die Bombe nicht auf uns werfen.<br/><br/>Und nun zum Wetter: Heute wimmelt es vor strahlenden Partikeln in der Atmosphäre. Tragen Sie Bleihosen und versuchen Sie, dort draußen nicht atomisiert zu werden!&quot;"/>
	<entry name="ResearchVictoryNear" value="<style name='Heading'/>Eilmeldung: %5% mit absolutem wissenschaftlichem Durchbruch<style name='Default'/><br/><br/><style name='Italic'/>&quot;Es begrüßt Sie Missy McDee vom Pandora-Rundfunk. Bei uns bekommen Sie die neuesten Nachrichten und den Wetterbericht, 400 Stunden am Tag, 28 Tage im Jahr!<br/><br/>Nun ja, ich weiß nicht ganz, was die Wissenschaftler von %4% den ganzen lieben Tag treiben, aber eins ist sicher: Sie sind uns allen weit voraus.<br/><br/>Wenn die anderen noch eine Chance auf die Vorherrschaft auf Pandora haben möchten, müssen sie sich entweder auf ihre eigene Forschung konzentrieren oder einfach ein paar klassische Massenvernichtungswaffen bauen. Aber wer bin ich schon, dass ich hier taktische Ratschläge erteilen könnte ...<br/><br/>Und nun zum Wetter: In der Nähe der Basis von %4% hat sich das Wetter quantenhaft entwickelt. Wer sich dort aufhält, sollte also Schneeschuhe UND eine Sonnenbrille einpacken - wer weiß schon, wie das Wetter auf der nächsthöheren Daseinsebene wirklich werden könnte?&quot;"/>
	
<!-- Reward reports. -->
	<entry name="CreditsReward" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>%2$.0f <icon texture='Resources/Credits'/> Credits erhalten"/>
	<entry name="FoodReward" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>%2$.0f <icon texture='Resources/Food'/> Nahrung erhalten"/>
	<entry name="MineralsReward" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>%2$.0f <icon texture='Resources/Minerals'/> Mineralien erhalten"/>
	<entry name="PolluteReward" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Um die Ruine hat sich Ödland ausgebreitet"/>
	<entry name="ResearchReward" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>%2$.0f <icon texture='Resources/Research'/> Forschung erhalten"/>
	<entry name="HiveDestroyed" value="Alien-Bau zerstört"/>
	<entry name="HiveDestroyedCreditsReward" value="Ihre Truppen haben erfolgreich eine Xenomorph-Kolonie zerstört, die als Brutstätte für die Außerirdischen fungierte.<br/><br/>Die Städte in der Umgebung können sich ab sofort sicherer fühlen. Zudem haben Sie im Alien-Bau große Mengen von wertvollen Rohstoffen gefunden sowie Trophäen, die sich auf dem planetaren Markt verkaufen lassen."/>
	<entry name="RuinExplored" value="Ruine erkundet"/>
	<entry name="RuinExploredCreditsReward" value="Beim Erkunden einer uralten Ruine, die von einer längst vergessenen Rasse stammt, finden Ihre Truppen einige wertvolle Gegenstände."/>
	<entry name="RuinExploredFoodReward" value="Beim Erkunden einer uralten Ruine, die von einer längst vergessenen Rasse stammt, finden Ihre Wissenschaftler einen außerirdischen Pflanzendünger."/>
	<entry name="RuinExploredMineralsReward" value="Beim Erkunden einer uralten Ruine, die von einer längst vergessenen Rasse stammt, finden Ihre Truppen in einem verfallenen Lagerraum große Mengen von Mineralien."/>
	<entry name="RuinExploredPolluteReward" value="Beim Erkunden einer uralten Ruine setzen Ihre Truppen versehentlich einen außerirdischen Schadstoff frei, der tödlich für die Flora und Fauna des Planeten ist."/>
	<entry name="RuinExploredResearchReward" value="Ihre Wissenschaftler haben einige geheimnisvolle Inschriften auf den Oberflächen einer uralten Ruine analysiert und können die gewonnenen Erkenntnisse in ihre eigene Arbeit einfließen lassen."/>
	<entry name="RuinExploredTechnologyReward" value="Beim Erkunden einer uralten Ruine stoßen Ihre Truppen auf eine unbekannte Technologie, die Ihre Wissenschaftler nutzen können."/>
	<entry name="RuinExploredUnitReward" value="Beim Erkunden einer uralten Ruine stoßen Ihre Truppen auf ein Rudel von Xenomorph-Drohnen, die von ihrem kollektiven Geist getrennt wurden und jetzt merkwürdig zahm wirken."/>
	<entry name="RuinExploredUnitDamageReward" value="Beim Erkunden einer uralten Ruine lösen Ihre Truppen versehentlich eine Sprengfalle aus, die wohl dafür gedacht war, die Ruine vor wilden Tieren zu schützen."/>
	<entry name="RuinExploredUnitRankReward" value="Beim Erkunden einer uralten Ruine liefern Ihre Truppen eine hervorragende taktische Leistung ab, als sie gänzlich ohne Verluste eine Höhle voller mannshoher Blutsauger säubern."/>
	<entry name="SunkenRuinExplored" value="Versunkene Ruine erkundet"/>
	<entry name="SunkenRuinExploredCreditsReward" value="Beim Erkunden einer versunkenen Ruine, die von einer längst vergessenen Rasse stammt, finden Ihre Truppen einige wertvolle Gegenstände."/>
	<entry name="SunkenRuinExploredFoodReward" value="Beim Erkunden einer versunkenen Ruine, die von einer längst vergessenen Rasse stammt, finden Ihre Wissenschaftler die Überbleibsel von nährreichen Meeresalgen."/>
	<entry name="SunkenRuinExploredMineralsReward" value="Beim Erkunden einer versunkenen Ruine, die von einer längst vergessenen Rasse stammt, finden Ihre Truppen große Mengen von Mineralien in einem überfluteten Lagerraum."/>
	<entry name="SunkenRuinExploredResearchReward" value="Ihre Wissenschaftler haben einige geheimnisvolle Inschriften auf den Oberflächen einer versunkenen Ruine analysiert und können die gewonnenen Erkenntnisse in ihre eigene Arbeit einfließen lassen."/>
	<entry name="SunkenRuinExploredTechnologyReward" value="Beim Erkunden einer versunkenen Ruine stoßen Ihre Truppen auf eine unbekannte Technologie, die Ihre Wissenschaftler nutzen können."/>
	<entry name="SunkenRuinExploredUnitRankReward" value="Beim Erkunden einer versunkenen Ruine liefern Ihre Truppen eine hervorragende taktische Leistung ab, als sie gänzlich ohne Verluste eine Höhle voller mannshoher Blutsauger säubern."/>
	<entry name="TechnologyReward" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>%1% entdeckt"/>
	<entry name="UnitReward" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>%2$.0f <icon texture='Units/BugIcon' height='16'/> Xenomorph-Drohnen erhalten"/>
	<entry name="UnitDamageReward" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style color='Red'/>%2$.2f<style color='Default'/> Einheitenschaden erlitten"/>
	<entry name="UnitRankReward" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>%2$.0f <icon texture='Attributes/Rank'/> Einheitenränge erhalten"/>
</language>