<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- TODO: Translate story names. -->
<language>
	<entry name="0Description" value="(Personalisierte Ausgabe, Dave Rimster, 93. Stufe, Kirche des Taufritus.)<br/><br/>Lieber Dave,<br/><br/>Das hier ist mein persönlicher Glaubensweg. Dir ist mittlerweile sicher klar geworden, dass, egal welchem Glauben sich die Menschen verschreiben, die Weissagung der Göttlichen Offenbarung für sie alle gilt. Wir alle sind geblendete Sünder (wie deine SpaceNook-Seiten, die ich gerade durchgehe, auch eindrucksvoll beweisen -- ich bin erstaunt, wie du die versuchte Erpressung mit 17 Jahren unbeschadet überstanden hast), aber dennoch sind uns sowohl Erlösung als auch Erleuchtung selbstverständlich möglich. Tatsächlich war auch ich einst eine verlorene Seele, so sündig und unwissend wie du selbst. Davon möchte ich dir nun gerne erzählen.<br/><br/><style name='Italic'/>Die Tür der Bar wird aufgestoßen, während ich durch sie nach draußen getreten werde. Und danach ein weiteres Mal, als mir ein alter Shieldlite-Koffer hinterhergeworfen wird, der dabei aufgeht und seinen Inhalt -- alle möglichen Utensilien für Drogensüchtige -- auf dem Asphalt der Straße verteilt. &quot;Und komm ja nie wieder!&quot;, schallt es wie üblich noch aus der Bar, bevor die Tür wieder geschlossen wird. Ich, Lily Maroon, sammle mit dem Gleichmut der Gewohnheit meine Sachen ein und verstaue sie in meinem Koffer. Danach hole ich mein Telefon raus, wähle eine Nummer und fange zu reden an: &quot;Hi Joe, ich bin’s, Lil...&quot;, ist alles, was ich sagen kann, bevor mein Gegenüber abrupt auflegt. Ich lächle amüsiert und versuche es erneut.<br/><br/>Viele Straßen weiter und viele Anrufe später -- es wird schon ziemlich dunkel -- verläuft einer meiner Anrufe endlich positiv. &quot;Komm rein, Lily&quot;. Franklins Wohnung ist spärlich möbliert, mit lauter Filmplakaten an den Wänden und jeder Menge Computer-Hardware dort, wo eigentlich das Wohnzimmer sein sollte. &quot;Du schläfst oben, in der Abstellkammer.&quot; Ich möchte gerade die Treppen hochgehen, als Franklin mich stoppt. Er ist ein schmächtiger Kerl mit engen Schultern und hatte bisher nie Probleme mit meinen Besuchen. Aber jetzt klingt er ernst: &quot;Lil, ich muss dich auf einige Hausregeln hinweisen. Keine Drogen -- egal ob sozialer, legaler oder pharmazeutischer Natur. Kein Rumgehure. Keine krummen Dinger. Ganz allgemein: kein Stehlen oder Brechen von Gesetzen!&quot; Das klingt alles überhaupt nicht lustig! Ich mache den Mund auf, um zu protestieren, aber er unterbricht mich: &quot;Und du wirst für mich arbeiten, bis du etwas Besseres findest. Ich versuche gerade, ein soziales Netzwerk zu starten -- SpaceNook. Du warst mal verdammt gut im Programmieren, und genau das brauche ich jetzt. Ich zahle auch gut.&quot; Im Dunkel der Wohnung fange ich zu grinsen an. &quot;Klar, Franklin. Das klingt nach einem guten Plan.&quot; So fing alles an.<br/><br/><style name='Default'/>Als sich die Chance auf echte Macht -- echtes Geld -- bot, ergriff ich sie natürlich. Unter meiner Führung wuchs SpaceNook auf globale Größe an und schluckte dabei nach und nach die kleineren sozialen Netzwerke. Franklin wurde irgendwann überredet, abzutreten und die Geschäftsführung mir zu übertragen. Doch die immer größer werdende Macht sorgte nicht dafür, dass ich ein besserer Mensch wurde. Es ist wichtig zu wissen, dass die Götter uns stets beobachten.<br/><br/>Nebenher hatte ich noch ein anderes Geschäft laufen, ein religiöses Netzwerk innerhalb von SpaceNook namens Lichtorden. Dabei handelte es sich um eine einfache Anwendung von wirtschaftlichen Prinzipien auf den religiösen Markt. Ich gründete Religionen für Jedermann, wirklich für alle denkbaren und undenkbaren Ideen. Sie alle entstanden mithilfe von Standard-KIs von Togra und der bereits vorhandenen SpaceNook-Infrastruktur.<br/><br/>Es ist doch erstaunlich, wie gefügig Gläubige werden, wenn ihnen bewusst wird, dass man all ihre dunklen Geheimnisse kennt, nicht wahr, Dave? Apropos ... was hast du denn mit der Granate aus dem Vietnamkrieg angestellt?<br/><br/><style name='Italic'/>Irgendwann war ich dann Mrs. Maroon, Geschäftsführerin von SpaceNook und des Lichtordens. Ich weiß ... schwer vorzustellen. Ich saß in meinem hübschen Büro im 90. Stockwerk eines beeindruckenden Wolkenkratzers und ging gelangweilt die SpaceNook-Seite eines Geschäftspartners durch, auf der Suche nach ein bisschen Schmutz, als ich auf einmal laute Stimmen hörte. Durch die Glastür meines Büros sah ich meinen Sekretär Butch mit einem altbekannten, dürren Mann streiten, der nicht bemerkte, wie sich die Sicherheitsschläger hinter ihm aufbauten. Ich betätigte die Sprechanlage: &quot;Lass ihn durch, Butch. Und sag den Sicherheitsleuten, dass sie sich zurückhalten sollen. Vorerst.&quot;<br/><br/>Franklin betrat das Büro, nervös und aufgeregt. &quot;Franklin, mein Freund&quot;, konnte ich noch sagen, bevor er mich unterbrach. So wie er es immer getan hatte. &quot;Lilith, wir müssen reden. Ich weiß, was du mit den Nutzerdaten anstellst. Das muss aufhören. Sonst landest du hinter Gittern!&quot;<br/><br/>Ich wandte ihm den Rücken zu -- hauptsächlich, um mein Grinsen vor ihm zu verheimlichen. &quot;Oh Franklin, sei bitte nicht so naiv. Wir schützen uns. Ich habe ein Top-Team, das sich nur darum kümmert, die Senatoren, Ministerpräsidenten, Bischöfe, Richter und so weiter in Schach zu halten. Diese Leute wissen, dass sie, falls wir Probleme mit einer Regierung bekommen sollten, ebenfalls in Schwierigkeiten geraten. Aber abgesehen davon: Ich tue nichts anderes, als um Spenden für diese ehrbaren religiösen Zwecke zu bitten. Das ist doch kein Verbrechen, oder?&quot;<br/><br/>Franklin schnappte nach Luft. &quot;Und wer außer dir hat bisher etwas von dem Geld gesehen? Was hast du gemacht, um ...&quot; Ein seltsames Klirren von der Fensterwand unterbrach ihn. Ein Loch entstand in meinem Schreibtisch. Und das nächste. Während ich geistesabwesend aufstand, bemerkte ich, dass das Fenster aufgrund der winzigen Risse, die sich rasend schnell ausbreiteten, fast wie ein Spinnennetz aussah. Ich spürte nicht, wie mich die Kugel traf.<br/><br/><style name='Default'/>Ich war immer davon ausgegangen, dass meine Rivalen vernünftige Leute seien ... aber offensichtlich war das ein Fehler gewesen. Angesichts der unzähligen schmutzigen Geheimnisse, die ich über sie schon gesammelt hatte, auf der einen Seite und der teilweise winzigen Forderungen, die ich an sie stellte, auf der anderen Seite war ich davon ausgegangen, dass sie stillschweigend mitmachen würden. Doch einer von ihnen -- und bis dato habe ich nicht herausgefunden, wer es war -- hatte ein extrem hohes Kopfgeld auf mich angesetzt. Und die Kugel traf mich auch genau im Kopf.<br/><br/><style name='Default'/>Ich schwebte auf Wolken, vor mir eine engelhafte Vision einer neuen Welt, die nach dem Bilde Gottes erschaffen war. Wie durch einen Schleier kamen Satzfetzen bei mir an ... &quot;schwerer Schlaganfall ... durch den präfrontalen Cortex geschossen ... starke Persönlichkeitsveränderungen möglich, falls sie ... wir halten sie im Koma ...&quot;, und Franklins Gesicht tauchte immer wieder in meinem Blickfeld auf und verschwand sogleich, während er an meinem Bett wartete. Aber ich wollte nicht aufwachen. Diese neue Welt war so unglaublich, so real, dass sie mir wichtiger erschien. In diesem Schlaf veränderte sich alles.<br/><br/>Das war kein einfaches Nahtoderlebnis oder ein Aufbrechen alter Eindrücke. Ich wachte mit einem völlig neuen Blick auf das Leben auf. Ich wusste auf einmal, dass alles Böse, was wir getan hatten, -- und auch die ganzen Erpressungen, die ich durchgezogen hatte, -- immer mit einer guten Absicht geschehen waren, ohne dass es uns zu der Zeit bewusst gewesen wäre. Ohne dass es uns bewusst gewesen wäre, dass das alles ein Teil von Gottes Plan war. Ich sollte die perfekte Gesellschaft erschaffen, um die Menschen näher an Gott zu bringen. An einen Gott, an den auch ich fortan glaubte. Ich hatte nun eine Mission.<br/><br/>Ich baute den Lichtorden um. Statt zahlloser Splitterkirchen waren wir jetzt eine einzige, die wahre Religion. Ich baute das Ganze wie ein Spiel auf: Man arbeitete sich durch die Levels des Kirchenwissens und gab dabei immer mehr eigene Geheimnisse preis, um im Gegenzug wiederum weitere Kirchengeheimnisse zu erfahren -- das höchste Geheimnis ist das oberste Ziel: alle Religionen sind Teil des Lichtordens und haben ein einziges Ziel: den Aufstieg in das Reich Gottes. Und das trifft auf alle Religionen zu -- von den Christen und Moslems über die Scientologen und Samariter bis hin zu den Sikhs, Nuwaubianern und dem ganzen Rest. Religionen für die wirklich Moralischen, für die Gierigen, für die Reinen, sogar für Verrückte wie dich. Alle sind eins.<br/><br/>Der große Plan, bei dem du mir helfen wirst, Dave, ist es nun, nach Pandora zu gelangen. Der neue Planet Pandora ist unser Heiliges Land -- unsere neue Heimat, unsere Huldigung Gottes, das Ende all unserer Suchen und Pilgerfahrten. Wir werden uns diese Welt nehmen und sie nach dem Bilde Gottes neu erschaffen.<br/><br/>Und du, Dave, wurdest auserwählt, uns dabei zu helfen. Natürlich musst du nicht, das ist völlig freiwillig. Aber du hast meiner Kirche während deiner Beichten SO VIELE interessante Dinge erzählt. Am besten hat mir die Geschichte über den vom Aussterben bedrohten Seeadler und dein Scharfschützengewehr gefallen. Wenn du also keine große Lust hast, mit uns zusammen auf einem fremden Planeten Gottes Werk zu vollenden, kannst du gerne hier bleiben und der Polizei bei ihren Ermittlungen unter die Arme greifen. Ich bin mir sicher, dass sie sich brennend für deine Sicht der Dinge interessieren.<br/><br/>Aber ich vermute mal, dass wir uns auf Pandora sehen werden! Gottes Liebe und Segen,<br/><br/>Lilith Vermillion, Gründerin, Lichtorden."/>	
	<entry name="0Name" value="Der Glaubensweg von Lilith Vermillion"/>
	<entry name="1Description" value="<style name='Italic'/>Das Jucken ... war zurückgekehrt. Nach einer langen Zeit des Friedens war Sie aus einem unruhigen Schlaf erwacht und spürte nun ein Wuseln an Ihren Flanken, eine Handvoll von krabbelnden Kontakten, die an Ihr nagten. Ihr Geist strengte sich an, sich an dieses Gefühl zu erinnern, das Ihr eindeutig unheilvoll vorkam. Sie ging Ihre Jahrtausende umfassende Geschichte durch, lange Zeit ruhende Membranen gigantischen Ausmaßes, die gelesen und überschrieben wurden. Währenddessen weiteten sich die Gefühle weiter aus, gingen tiefer ...<br/><br/><style name='Default'/>Unterwegs zwischen den befestigten Gebäuden schwenkte Generalprokurator Suleimann als Zeichen seiner Autorität sein antikes Notizbrett in der Luft. Er betrat den Bunker der Soldaten und bemerkte ihre abgewetzten Stiefel. An den Fließbändern erhöhten die schwitzenden Arbeiter ihre Anstrengungen, als er sie passierte. Mit von seinem mächtigen Schutzhelm bedeckten Ohren sah er tief unter der Erde die Minenroboter und konnte dumpf hören, wie sie die wertvollen Erze aus dem Boden sprengten. Zufrieden nickend machte er sich seine üblichen Notizen. Ganz oben auf einer wackligen Windmühle, in mehr als hundert Metern Höhe, wo die Wissenschaftler ihr Leben aufs Spiel setzten, um verwertbare Daten aus der Luft zu erhalten, stand er schließlich und schaute hinab auf die ganze Kolonie ... von den beengten Zelten bis zum bürokratischen Zentrum, von den Überbleibseln der Landungsschiffe bis zu den verstärkten, von Soldaten bewachten Betonmauern am äußersten Rand. Ein leises, stolzes Lächeln legte sich auf seine Lippen.<br/><br/>Als er den Kommandobunker betrat, nickte er zwei Wachsoldaten zu. Hinter einem zweckmäßigen Schreibtisch saß Admiral Heid, autoritär und kräftig wie eh und je, und spielte an seinem Rosenkranz herum. Hinter ihm stand ein grimmiger Soldat. &quot;Bericht&quot;, bellte Heid.<br/><br/>&quot;Alles in bester Ordnung und entsprechend unseren Vorhersagen&quot;, berichtete Suleimann mit steifem Gesicht. &quot;Alle Einheiten legen sich bewundernswert ins Zeug, Produktion und Forschung laufen wie geplant und unsere Verluste halten sich in erwarteten Grenzen. Wir haben einen Minenarbeiter aufgrund einer Minenlaser-Fehlfunktion verloren und ein Soldat ist gestorben, weil er schwarzgebrannten Schnaps getrunken hat. Wir haben die Brennanlage bereits gefunden und ...&quot;<br/><br/>Der Admiral warf Suleimann einen durchdringenden Blick zu. &quot;Sie erzählen mir nichts über die Außerirdischen. Reagieren sie schon?&quot;<br/><br/>&quot;Ah. Bisher haben wir keine Feindseligkeit seitens der außerirdischen Lebensformen auf dem Planeten festgestellt, Admiral. Allerdings haben wir eine gewisse Distanz zu ihnen gewahrt. Die Ökologin Oniha empfiehlt, dass wir uns möglichst fernhalten sollten von jedem Vertreter des Ökosystems -- egal ob Raubtier oder Beute. Wir sollen unbedingt darauf achten, im Moment nicht aktiv gegen die uns bekannten Lebensformen vorzugehen.&quot;<br/><br/>Der Admiral lehnte sich zurück. &quot;Oniha ist eine Idealistin&quot;, antwortete er nach einer Weile. &quot;Solange die Wissenschaftler nicht genau wissen, womit wir es zu tun haben, ist es keine gute Idee, sich auszuruhen. Wissen unsere Soldaten, was Oniha empfohlen hat?&quot; Suleimann nickte etwas beunruhigt. &quot;Das ist nicht gut, aber da können wir nichts mehr machen. Sergeant, verdoppeln Sie alle Wachen. Und teilen Sie allen mit, dass auch die Strafen für jedwede Verletzung der Dienstpflicht verdoppelt werden. Eine einzige Unachtsamkeit in unserer Verteidigung kann das Ende für uns alle bedeuten. Weggetreten!&quot; Der Soldat nickte und lief hinaus. Suleimann verbeugte sich und wollte ihm folgen.<br/><br/>&quot;Suleimann ... George ... solange ich an diesem Schreibtisch hier festsitze, sind Sie mein Auge und mein Ohr da draußen. Enttäuschen Sie mich bitte nicht.&quot;<br/><br/><style name='Italic'/>Die Bedrohung war wieder da. Aber auch die entsprechenden Archive waren gefunden worden und Sie erinnerte sich endlich daran, was getan werden musste. Sie zuckte im Geiste mit den Schultern. In Ihrem Bauch wuchs in über hundert Eiern neues, wildes Leben in Form von einem Dutzend Spezies heran. Und überall auf dem ganzen Planeten nahm dieses Leben die Verursacher Ihrer Pein ins Visier ...<br/><br/><style name='Default'/>Der schreckliche Sturm ebbte allmählich ab und das furchteinflößende Drehen der Windmühle ließ langsam nach. Suleimann wischte sich den Schweiß von der Stirn und richtete sich auf, um einen Blick über das wacklige Geländer zu werfen. Eine Szenerie des Grauens präsentierte sich ihm. Die einst mächtigen Mauern der Kolonie waren nur noch ein durchlöcherter Schatten ihrer selbst, nachdem sich eine Welle von Aliens nach der anderen dagegen geworfen hatte. Sanitäter kümmerten sich um die wehklagenden, weinenden Verletzten. Dunkle, ätzende Rauchschwaden stiegen überall dort auf, wo die wenigen noch stehenden Soldaten die Leichen der Menschen und der Aliens verbrannten. Verstärkungseinheiten versuchten in verzweifelter Eile, die Mauern so gut es ging wieder aufzubauen.<br/><br/>Die einzige Wissenschaftlerin, die mit ihm oben auf der Windmühle geblieben war, kroch erschöpft und vorsichtig über die Plattform zu Suleimann. &quot;Sir ... dieser Angriff hätte uns um ein Haar völlig ausgelöscht. Werden uns die anderen Kolonien helfen?&quot;<br/><br/>Ohne Worte schüttelte Suleimann den Kopf. Die Wissenschaftlerin sah ihn verbittert an. &quot;Sir, mit allem Respekt ... wenn das da drüben das ist, wofür ich es halte, werden wir jede Hilfe benötigen.&quot; Sie zeigte mit dem Finger in Richtung der Hügel und reichte Suleimann ihr Fernglas. Als er durchsah, erblickte er eines der großen außerirdischen Bauwerke, die bei ihrer Ankunft auf dem Planeten verlassen gewirkt hatten. Das nestartige Gebäude blähte sich gerade auf wie ein nasser Ballon und just in dem Augenblick platzte es auf. Eine neue Schar von insektenartigen Monstern ergoss sich daraus in die Welt. &quot;Heilige Mutter Gottes ...&quot;, murmelte Suleimann, während er zu den Treppen rannte. Seinen Notizblock ließ er diesmal zurück ..."/>
	<entry name="1Name" value="Das Nest"/>
	<entry name="2Description" value="<style name='Heading'/>Imperium-Hauptquartier, Ceres, im Asteroidengürtel.<br/><style name='Default'/>Admiral James Heid, der nominelle Anführer des Imperiums -- der wichtigsten Söldnerorganisation des Sonnensystems --, war nicht jemand, der schnell wütend wurde. Und doch krallten sich seine Hände merklich fester in das Buch, das er gerade gelesen hatte, als sein Adjutant Suleimann ihm Bericht erstattete.<br/><br/>&quot;... und seit der Entdeckung des extrasolaren Planeten haben die drei Fraktionen Togra, Solar und Noxium heimlich an der Produktion von Kolonieschiffen zusammengearbeitet, um zu dieser Welt zu fliegen. Es handelt sich um einzigartige Technologien, die nicht kopiert werden können. Und ... nun ja ... uns hat man nicht eingeladen zu dieser Party.&quot;<br/><br/>&quot;Verflucht nochmal! Noxium ist seit über fünfzig Jahren unser Verbündeter. Warum hauen sie uns ausgerechnet jetzt übers Ohr?&quot;<br/><br/>&quot;Bei allem Respekt, Sir ... James. Sie spielen lediglich das Große Spiel. Fünfzig Jahre Zusammenarbeit bedeutet nichts. Auf diese Art hintergangen zu werden ... nun, ich empfinde das als Kompliment. Es bedeutet, dass sie uns als echte Bedrohung betrachten. Und sie wissen, dass sie nicht gegen uns vorgehen können. Und auch, dass wir nichts gegen sie unternehmen können. Wir sollten ihnen Pandora überlassen. Der Planet hat keine Bedeutung für uns.&quot;<br/><br/>&quot;Das sehe ich nicht so. Wir müssen dorthin -- wer weiß, welche militärischen Technologien sie dort finden werden? Wir können das Risiko nicht eingehen, dass sie gestärkt zurückkehren und uns vernichten. Nein, wir benötigen eines ihrer Raumschiffe. Aber Sie haben recht, wir können sie nicht angreifen. Wenn ich doch nur eine Idee hätte, wie wir an eines der Raumschiffe kommen könnten!&quot; Er blickte auf die Odyssee-Ausgabe in seinen Händen und verzog angestrengt das Gesicht.<br/><br/><style name='Heading'/>Callisto-Station, im Asteroidengürtel.<br/><style name='Default'/>Sicherheitsoffizier Dorin sah aus der Luke der Sicherheitsstation auf Callisto hinaus. Dort, im Raumdock, schwebte die Player of Games -- Noxiums Prototyp des interstellaren Kolonieschiffs. Dorins Aufgabe bestand darin, das Raumschiff gegen jeden möglichen Feind zu verteidigen. Sein Blick wanderte auf die Türme, die das Raumschiff, sein Büro und den gesamten Raumdockkomplex umgaben. Dank dieser Türme mit ihrer nahezu unendlichen Feuerreichweite war seine Arbeit fast schon ein Kinderspiel.<br/><br/>Dennoch war er sichtlich angespannt, als er sich über sein Kontrollpult beugte. Die Versorgungsrouten auf dem Verkehrskontrollbildschirm der Callisto-Station waren größtenteils innerhalb der vorgegebenen Parameter, zumindest bis auf eine Gruppe von Transportschiffen, die vom Asteroidengürtel unterwegs waren. Er konnte erkennen, dass alle vier Stahltransporter langsam vom korrekten Kurs abkamen.<br/><br/>Er räusperte sich und sprach in das Funkgerät: &quot;Transportschiffe #3358, #3367, #3248 und #2800. Sie scheinen vom Kurs abzudriften. Können Sie das erklären? Sie müssen eine Kurskorrektur vornehmen.&quot;<br/><br/>Das Haupttransportschiff funkte zurück: &quot;#2800 hier. Ja, Sir, wir haben offenbar Extramasse an Bord. Hmmm ... bis auf mein Schiff sind das alles neuere Modelle, es kann also kein Systemfehler vorliegen. Vielleicht handelt es sich ja um Staubablagerungen von unserem Stopp auf Ceres?&quot;<br/><br/>&quot;Es herrscht höchste Sicherheitsstufe, #2800. Wir müssen das inspizieren. Ende.&quot;<br/><br/>&quot;Roger, Sir. In der Zwischenzeit werden wir die Kurskorrektur vornehmen. Ende und aus.&quot;<br/><br/>Dorin trennte die Verbindung und machte sich auf den Weg nach draußen. Unterwegs sammelte er sein Sicherheitsteam um sich.<br/><br/><style name='Heading'/>Noxium-Hauptquartier, New New York, Erde.<br/><style name='Default'/>Der Sitzungssaal der Noxium-Gesellschaft entsprach jedem Klischee, das man sich vorstellen kann -- genauso wie die Männer, die an dem großen, ovalen Tisch saßen. Dünne Männer, dicke Männer, steinalte Männer, blutjunge Männer ... aber alles Männer. Maßanzüge, von denen einer mehr kostete als so manches Haus ... unbezahlbar teure Gemälde an den Wänden ... unauffällige, aber höchst ansehnliche Kunstwerke verteilt im ganzen Raum. Der Noxium-Vorstand bestand aus Nachfahren von Männern, die ihre Macht geerbt, gekauft und gestohlen hatten, und wusste ganz genau, wie wertvoll moralische Grundsätze waren. Selbst gespielte moralische Grundsätze.<br/><br/>Der Vorstandsvorsitzende und Geschäftsführer Eric Preston war der jüngste Sprössling einer bekannten Händlerfamilie, die so alt wie die Fugger war -- aber viel mehr darauf bedacht, eher im Verborgenen zu wirken. Trotz seiner relativen Jugend genoss Preston enormen Respekt im Vorstand. Während andere Kinder mit Puppen und Soldaten gespielt hatten, war er auf den Märkten aktiv gewesen. Er hatte tatsächlich sein Taschengeld genutzt, um einen Hedgefonds zu gründen, der ihn finanziell absolut unabhängig gemacht hatte, noch bevor er sein familiäres Erbe angetreten hatte.<br/><br/>Er stand auf und knöpfte sein Designerjackett zu. &quot;Gentlemen, ich heiße Sie willkommen zur Jahreshauptversammlung. Wir haben ein weiteres fantastisches Jahr hinter uns gebracht. Unser Gewinn ist gestiegen, unser Umsatz ist gestiegen, unser Aktienkurs ist in jedem Sektor gestiegen. Alle unsere Erwartungen wurden übertroffen. Die Details finden Sie in den Jahresberichten, die gerade auf Ihre Lesegeräte und an die Medien übermittelt werden.&quot; An der Wand zeigte ein Liveticker, wie der Aktienkurs des Konzerns aufgrund der überwältigenden Jahreszahlen weiter anstieg.<br/><br/>&quot;Leider -- und dieser Teil des heutigen Tages ist noch strenggeheim -- müssen wir unsere Zusammenarbeit mit dem Imperium beenden. Unsere Vereinbarung, ein Monopol auf den Zugang zum Weltraum aufrechtzuerhalten, war zwar höchst profitabel, aber unsere Analysten gehen davon aus, dass unsere Kollegen beim Imperium negativ darauf reagieren werden, dass wir sie aus dem Pandora-Projekt herausgehalten haben. Jens, können Sie uns bitte die Zahlen nennen?&quot;<br/><br/>Ein unscheinbarer Mann in einem grauen Anzug trat vor und las von seinen Unterlagen ab: &quot;Unsere Schätzungen beziffern den Rückgang unserer Gewinne in diesem Sonnensystem durch diese Angelegenheit auf jährlich 9 bis 17 Prozent für eine unbestimmte Zeit. Darüber hinaus sorgen signifikant hohe Kosten für die Stärkung der Sicherheit in unseren Siedlungen für einen weiteren Rückgang des diesjährigen Umsatzes. Zwar werden unsere Truppen niemals die Qualität der Soldaten des Imperiums erreichen -- vor allem nicht die der so genannten ‚300‘-Sturmtruppen -- aber die festen Stellungen in den großen Stützpunkten dürften dafür sorgen, dass es zu keiner gewalttätigen Vergeltungsmaßnahme für die Beendigung der Partnerschaft kommt.&quot; Nach seinem Bericht trat er wieder zurück und verschmolz nahezu mit der Wand hinter ihm.<br/><br/>Preston bedankte sich mit einem Nicken und fuhr fort: &quot;Trotz dieser Einbußen sind wir weiterhin die dominierende Wirtschaftsmacht in unserem Sonnensystem. Wir haben weiterhin Zugang zu den billigsten Erde-Orbit-Technologien, verfügen dank unserer eigenen Raumdocks über die günstigsten sowie fortschrittlichsten Raumschiffe und halten ein Quasimonopol auf den Erzabbau. Das Imperium wird es nicht wagen, sich gegen uns zu wenden. Sie können es sich schlichtweg nicht leisten.&quot;<br/><br/><style name='Heading'/>Callisto-Station, im Asteroidengürtel.<br/><style name='Default'/>Dorins leichter Raumgleiter schwebte in den Schatten des Haupttransportschiffs #2800. Das von schwachen Unterlicht- Motoren angetriebene Raumschiff bestand im Grunde genommen aus einem großen, imposanten Stahlkäfig, der um einen soliden Kern gebaut war. In diesem wurden die Unmengen an Stahl transportiert, die in das Raumschiff geladen worden waren. Es schimmerte wie ein stählerner Felsen, als Dorin mit seinem Raumgleiter an einer Luftschleuse von #2800 andockte. Weitere, eiligst zusammengestellte Sicherheitsteams dockten mit ihren Gleitern an den drei neueren Raumschiffen an und gingen vorsichtig an Bord.<br/><br/>Der Kapitän von #2800 empfing Dorin und seine Gruppe an der Luftschleuse. Man konnte riechen, dass er seit Monaten eingesperrt war in diesem monströsen Raumschiff. &quot;Schön, endlich wieder mal Menschen zu sehen!&quot;, rief er zur Begrüßung. &quot;Ich hatte zwar den Eindruck, dass die Steuerung ein bisschen verstellt war, aber ich kann mir dennoch nicht erklären, warum das Ding hier so sehr vom Kurs abweicht. Kommen Sie, schauen Sie sich die Ladung an.&quot; Er führte Dorin zur großen Zentralkammer.<br/><br/>Dorin untersuchte die Ladung relativ oberflächlich, indem er sie mit einem Handgerät scannte. Die Ladung war vollständig, endlose Haufen von einfachem Stahl. Keine Lebenszeichen, nichts. Lediglich das Gewicht schien erhöht zu sein. Die anderen Sicherheitsteams berichteten per Funk dasselbe von den anderen Raumschiffen. &quot;Kehren Sie zur Basis zurück&quot;, befahl er den Teamführern. &quot;Sie müssen auf Ceres überladen worden sein.&quot; Er wandte sich dem Kapitän zu: &quot;Das wird zwar die Abwicklung verzögern, aber ich muss Sie und die anderen Raumschiffe unter Quarantäne stellen. Meine Aufgabe besteht darin, nichts Verdächtiges durchkommen zu lassen.&quot; Der Kapitän nickte etwas widerwillig.<br/><br/>Dorins Raumgleiter machte sich auf den Rückweg zur Sicherheitsstation, wobei auch er nahezu unmerklich vom berechneten Kurs abkam. Denn unter dem Gleiter hingen vier mit Magnethandschuhen bestückte Soldaten der 300-Division des Imperiums und warteten auf die passende Gelegenheit.<br/><br/><style name='Heading'/>Noxium-Hauptquartier, Erde.<br/><style name='Default'/>&quot;Also sind wir uns einig? Wir kaufen Optionsscheine auf das Unternehmen und trennen uns dann von den Aktien. Gut. Nun zum nächsten ...&quot;<br/><br/>Die Sprechanlage ertönte: &quot;Sir, ich weiß, Sie haben angeordnet, dass Sie nicht gestört werden wollen, aber Admiral Heid ist auf Leitung 4. Er besteht darauf, Sie zu sprechen.&quot;<br/><br/>&quot;Heid? Hmmm ... ich schätze, wir sollten uns anhören, was er zu sagen hat. Führen Sie in der Zwischenzeit Plan IA3 aus -- die Details finden Sie in meinem privaten Ordner, das Passwort lautet @3Headhunter. Stellen Sie Heid jetzt durch.&quot;<br/><br/>Die Fenster wurden undurchsichtig und das junge Gesicht von James Heid erschien auf ihnen. &quot;Hallo Eric. Gentlemen. Verzeihen Sie bitte die Störung Ihrer Jahreshauptversammlung.&quot;<br/><br/>&quot;Das ist schon in Ordnung, James. Ich bin nicht wirklich überrascht, dass Sie sich melden. Was können wir für Sie tun?&quot;<br/><br/>&quot;Nun, es ist eigentlich ganz einfach. Wir hier beim Imperium schätzen unsere Zusammenarbeit der vergangenen fünfzig Jahre sehr, aber wir sind gerade etwas besorgt. Wir haben erfahren, dass Sie zusammen mit der Togra-Universität und der Solar-Dynastie an Raumschiffen arbeiten, mit denen Sie zu diesem neu entdeckten Planeten ...&quot;<br/><br/>&quot;... ja, Nashira 667 Cc. Wir nennen ihn Pandora.&quot;<br/><br/>&quot;Ja, genau ... mit denen Sie nach Pandora fliegen wollen. Und es heißt, Sie hätten den Prototyp schon fertiggestellt. Glückwunsch dazu. Nun fragen wir uns natürlich, ob wir unsere Zusammenarbeit auch auf Pandora fortsetzen werden.&quot;<br/><br/>&quot;Ah ja, darüber wollten wir tatsächlich sehr bald mit Ihnen sprechen, James. Um ganz ehrlich zu sein, glaube ich nicht, dass wir auf dieser neuen Welt auf Ihre Sicherheitsdienste angewiesen sein werden. Wir konzentrieren uns bei dieser Reise eher auf Gruppen, die bei der Errichtung der Infrastruktur aktiv sein werden, und nicht auf ... nun ja ... weniger produktive Gruppen. Aber wir haben fest vor, das Ceres-Kartell in diesem Sonnensystem weiterhin aufrechtzuerhalten.&quot;<br/><br/>&quot;Eric, Sie wissen doch genau wie ich, dass niemand von uns eine Zukunft in diesem Sonnensystem hat. Die Erde könnte schon bald unbewohnbar werden und auch der Mars ist angesichts unserer aktuellen Terraforming-Technologien jenseits unserer Möglichkeiten. Wir müssen nach Pandora fliegen und dafür benötigen wir Ihre Raumschiffe. Ich frage zum letzten Mal: Können wir uns einig werden? Ich werde nicht um Ihre Hilfe betteln.&quot;<br/><br/>&quot;James, Sie sind mein Freund und ich respektiere Sie, aber hierbei handelt es sich um eine rein wirtschaftliche Entscheidung. Wir können Ihnen kein Raumschiff verkaufen. Es tut mir leid.&quot;<br/><br/>&quot;In dem Fall muss ich Ihnen leider mitteilen, dass das Ceres- Kartell hier und jetzt endet. Wir sehen uns auf Pandora.&quot;<br/><br/>&quot;James, machen Sie sich nicht lächerlich. Sie können dort nicht hinfliegen. Wir bauen die Raumschiffe, die für den Flug nach Pandora notwendig sind, und ich ... wir werden Ihnen keines davon verkaufen.&quot;<br/><br/>&quot;Oh, das wissen wir. Deswegen haben wir uns einfach eines genommen. Sehen Sie ...&quot;<br/><br/>Die Kamera zoomte heraus und schwenkte um. Man konnte jetzt Heid in voller Kampfmontur sehen. Hinter ihm kniete eine Reihe von Bauarbeitern der Noxium-Gesellschaft auf dem Boden, mit den Händen hinter ihren Köpfen. Mehrere 300-Sturmsoldaten des Imperiums hatten ihre Gewehre auf ihre Köpfe gerichtet. Hinter der gesamten Szenerie sah man den Prototyp des interstellaren Raumschiffs -- die Player of Games. Es war nicht zu übersehen, dass Heids Männer die Kontrolle an Bord übernommen hatten.<br/><br/>Heid winkte der Kamera zu. &quot;Heid meldet sich ab.&quot; Damit endete die Übertragung.<br/><br/>Eine ganze Weile lang herrschte Stille im Sitzungssaal, bis auf einmal alle anfingen, gleichzeitig zu reden, ja zu brüllen. Preston saß still am Ende des Tisches, sein Gesicht war bleich und regungslos. Der Liveticker zeigte, wie der Noxium- Aktienkurs in den freien Fall übergegangen war.<br/><br/>&quot;Gentlemen. Gentlemen!&quot;, rief er. &quot;GENTLEMEN!!!&quot; Erneut breitete sich Stille im Raum aus. &quot;Sehen Sie auf den Bildschirm.&quot; Während sich die angespannten Männer dem Bildschirm zuwandten, zeigte der Liveticker, wie sich der Aktienkurs zuerst stabilisierte und dann sogar wieder leicht anstieg. Im Raum brach wieder Gemurmel aus, diesmal jedoch voller Erstaunen. Preston erklärte, was geschehen war: &quot;Als unser Freund Heid sich gemeldet hat, habe ich bereits vermutet, was passieren würde. Deswegen habe ich Plan IA3 in die Tat umsetzen lassen. Ich habe meine Assistenten darauf wetten lassen, dass nach der Jahreshauptversammlung unser Kurs abstürzen würde. Offensichtlich decken die Gewinne durch diese Wette nicht nur den Verlust unseres Prototyps ab, sondern auch die Produktionskosten eines weiteren Raumschiffs. Daher, Gentlemen: An die Arbeit! Wir haben eine ganze Welt zu kaufen!&quot;"/>	
	<entry name="2Name" value="Der Callisto Konflikt"/>
	<entry name="3Description" value="Ein kleiner, emsiger Mann, der unter der Last zahlreicher Unterlagen gebeugt war, führte die sechs Männer in den langen, fensterlosen Konferenzraum. Hier, tief unter der Stadt Nummer 1 der Solar-Dynastie, in einem gepanzerten Zimmer, das vor allem geschützt war bis auf die weiterhin nur in der Theorie existierenden künstlich erzeugten schwarzen Löcher, kam das Ständige Komitee der Solar-Dynastie zusammen.<br/><br/>Die ernsten, aufrechten Männer setzten sich auf die Lederstühle um den großen Tisch. Obwohl sie alle unterschiedlich alt waren, sahen sie sich so ähnlich, dass kaum jemand an einen Zufall glauben konnte. Es handelte sich nämlich um sechs Klone des verstorbenen Präsidenten der Volksrepublik, Sheng Xi. Ob jung oder alt, schmächtig oder rundlich -- sie alle verdankten ihren Platz im Ständigen Komitee des Politbüros und ihr Leben der genetischen Linie von Xi.<br/><br/>Am Ende des Tisches legte der gebeugte Sekretär seine Papierlast mit einem dumpfen Knall auf einem Nebentisch ab und setzte sich auf einen niedrigen Stuhl. Er hustete, griff nach einem Glas Wasser hinter dem Papierstapel und fing danach zu reden an.<br/><br/>&quot;Ich gratuliere Ihnen, Genossen, zu Ihrer Beförderung in das Ständige Komitee des Politbüros der Vereinigten Partei der Solar-Dynastie. Ihr Klon-Vater -- möge sein Werk niemals enden -- hat zum Schutze der Staatssicherheit angeordnet, dass nur jene, die seiner genetischen Linie entspringen, für diese Position in Frage kommen. Wer außerhalb seiner gesegneten Linie geboren wird, kann lediglich unter Ihrer Führung für das Wohl aller arbeiten.&quot;<br/><br/>Ein erschöpft wirkender, bulliger Klon unterbrach ihn: &quot;Ich bin Xilai Xi, neu ernannter stellvertretender Parteisekretär des Staatsrates der Volksrepublik China. Herr Sekretär, Sie sind nicht unser Vorsitzender. Wo ist unser Vorsitzender?&quot;<br/><br/>&quot;Ah ja. Das ist der erste Punkt auf unserer Tagesordnung. Ich muss Sie leider darüber informieren, dass unser Geheimdienst Hinweise darüber erhalten hat, dass sich ein konterrevolutionäres Element in das neu gewählte Ständige Zentralkomitee geschlichen hat.&quot; Die Männer um den Tisch murmelten beunruhigt. &quot;Es wäre nicht klug, wenn sich der Vorsitzende einem solchen Risiko aussetzen würde. Zumal er gerade sowieso befragt wird. Stattdessen bin ich als Ihr Sekretär hier, um dafür zu sorgen, dass der Verräter so schnell wie möglich gefunden wird. Draußen wartet ein Trupp der Revolutionsgarde auf mein Signal.&quot;<br/><br/>Ein weiterer älterer Klon, der sichtlich irritiert aussah, meldete sich zu Wort: &quot;Herr Sekretär, ich bin Xi Dejang, Sekretär des Zentralkomitees für Disziplinarfragen. Verräter fallen unter meinen Tätigkeitsbereich. Warum wurde ich nicht bereits über diesen Vorfall informiert?&quot;<br/><br/>Der Sekretär verbeugte sich ergeben: &quot;Weil Sie selbst unter Verdacht stehen. Und weil der Vorsitzende es so angeordnet hat, bevor sein eigener Verrat aufgedeckt wurde. Ich bitte daher um Verzeihung. Aber kommen wir nun zur Sache. Wir werden hier bleiben, bis ich eindeutig sagen kann, wer von Ihnen der Verräter ist. Möchte vielleicht jemand etwas dazu sagen?&quot;<br/><br/>Die sechs Männer sahen sich schweigend um. Sie hatten ihr ganzes Leben im Sumpf der Parteiintrigen verbracht und waren dementsprechend abgehärtet, aber es war dennoch ein psychologisch herber Schlag, dass sie ausgerechnet zum Zeitpunkt ihres größten Triumphes derart beschuldigt wurden. Jeder von ihnen hielt Ausschau nach Zeichen von Schwäche und durchkämmte seine Erinnerungen darüber, wer der Verräter sein könnte -- oder die Verräter.<br/><br/>Eine Sekunde verging. Dann eine weitere. Der Sekretär räusperte sich. &quot;Also hat niemand etwas zu sagen? Keiner? Dann möchte ich Ihnen dabei helfen. Zhang Xi. Sie sind Parteisekretär des Nationalkomitees der Politischen Konsultativkonferenz des Chinesischen Volkes. Als Kopf unserer beratenden Legislative müssen Sie doch sicher vom Dissens in unseren Reihen wissen, oder?&quot;<br/><br/>Zhang, ein älterer Klon, dessen Gesicht zahlreiche Lach- und Denkfalten aufwies, wirkte gequält. &quot;Ich habe keine Kenntnis von einem solchen Dissens!&quot;, rief er entrüstet. &quot;In der Legislative gibt es keine Konterrevolutionäre!&quot;<br/><br/>Der Sekretär blickte auf seine Hände, die mit einem Stift spielten. &quot;Und doch herrscht Dissens&quot;, sagte er. &quot;Zumindest laut dem Bericht des Komitees für Disziplinarfragen, dessen Vorsitzender ja ... hmmm ... Xi Dejang ist. Wer ist also der Verräter?&quot; Die beiden alten Klone warfen sich wütende Blicke zu. Und der Sekretär lächelte.<br/><br/>---<br/><br/>Eine Stunde später war die ruhige, selbstgefällige Atmosphäre im Raum völlig verschwunden. Von den Einwürfen des Sekretärs angetrieben waren die Männer dazu übergegangen, sich gegenseitig schwerste Vorwürfe zu machen. Alte Geheimnisse, gemeinsame Verbrechen, Anschuldigungen von konterrevolutionären Umtrieben oder gar banale Beleidigungen schwirrten durch den Raum, in dem es laut und wild zuging.<br/><br/>Nach und nach ebbte dann dieser Sturm der gegenseitigen Beschuldigungen ab. Stille legte sich über den Raum, als ein Klon nach dem anderen bemerkte, dass der Sekretär irgendwann gänzlich das Reden eingestellt hatte. Voller Schrecken sahen sie ihm dabei zu, wie er auf seinem riesigen Papierberg Protokoll führte über die Taten, die sie bei dieser schicksalshaften Sitzung offenbart hatten. Irgendwann bemerkte er ihre Blicke. &quot;Ach, Genossen, so viel Material. Solch großes Unglück. So viele vertuschte Fehler. Unser ehrenwerter Klon-Vater wäre ganz stolz auf Sie alle gewesen -- Sie sind ihm auf dem Weg des Lasters so bewundernswert gefolgt.&quot;<br/><br/>Er betätigte einen Knopf, woraufhin eine Reihe von maskierten und bewaffneten Soldaten in den Raum kam. &quot;Nun, liebe Genossen ... Sie sollten diesen Männern besser folgen, denn die Vernehmungsbeamten haben einige Fragen an Sie. Machen Sie sich nur keine Sorgen, ich kann die weiteren Punkte auf der Tagesordnung problemlos alleine durchgehen. Auf Wiedersehen.&quot; Die sechs Klone trotteten still und gedemütigt hinaus.<br/><br/>&quot;So, Yun Xi&quot;, sagte der kleine Sekretär zu sich selbst. &quot;Der nächste Tagespunkt sieht die Wahl eines Ministerpräsidenten für die Solar-Dynastie vor. Wie lauten die Stimmen?&quot; Er sah sich mit einem schelmischen Grinsen in dem leeren Raum um und blickte auf die leeren Lederstühle. &quot;Herrjeh, wie es scheint, haben wir ein Unentschieden. Nun ja, da der Vorsitzende dieses Komitees, der eigentlich die entscheidende Stimme abgeben würde, nicht zugegen ist, muss laut Satzung der Sekretär die Entscheidung fällen. Hmmm ... für wen sollte ich stimmen?&quot; Danach nahm er sich einen Stimmzettel und schrieb einen Namen auf.<br/><br/>---<br/><br/>Der traditionelle Fanfarenklang schallte durch alle Felder, Minen und Fabriken und machte alle Untertanen aufmerksam auf die Verkündigung wichtiger Neuigkeiten. Die Menschen blickten auf, halb ermattet, halb interessiert. &quot;ZUR FREUDE UNSERES VOLKES UND UNSERES GESEGNETEN, VERSTORBENEN ANFÜHRERS SHENG XI WURDE SEIN GELIEBTER SOHN YUN XI ZUM MINISTERPRÄSIDENTEN DES VOLKES GEWÄHLT. HOCH LEBE YUN XI, DER ANFÜHRER DER SOLAR-DYNASTIE!&quot;<br/><br/>Draußen auf den Feldern spürten die Menschen kaum eine Veränderung."/>
	<entry name="3Name" value="Ruft die Klone herbei!"/>
	<entry name="4Description" value="Die Kinder hatten sich um das Lagerfeuer versammelt. Sie warfen bewundernde Blicke auf die alte ... sehr alte Frau (&quot;Die ist vielleicht schon über 40!&quot;, flüsterten sie sich gegenseitig zu), die an diesem Abend für das Geschichtenerzählen zuständig war. Sie machte es sich am Feuer bequem und räusperte sich.<br/><br/>&quot;Seid ihr alle bereit? Dann fange ich an.&quot;<br/><br/>&quot;Es war einmal vor langer, langer Zeit ein Land auf einem fernen, fernen Planeten und dieses Land hieß Brasilien. Und dort wurde Elora, Vivians Mutter, geboren.&quot;<br/><br/>&quot;Eines Tages schauten viele Menschen hoch zum Himmel und entdeckten einen neuen Stern. Mit Gerätschaften, die sie Teles und Skope nannten, sahen sie sich den Stern genauer an und bekamen Hunger. Denn diese Menschen waren nicht wie eure Väter und Mütter. Es waren Fresser ... Menschen, die einfach alles fressen mussten, was ihnen unterkam, und die überall, wo sie hingingen, Chaos und Zerstörung hinterließen.&quot;<br/><br/>&quot;Sie hatten bereits ihren eigenen Planeten zugrundegerichtet, den sie die Erde nannten. Sie hatten alle Bäume gefressen und alle Tiere und auch alles Wasser. Sie hatten sogar damit begonnen, selbst Dreck und Steine in Nahrung umzuwandeln. So ziemlich das einzig Essbare, das es noch gab, war der tapfere Fungus, der überall zu leben imstande war. Abgesehen davon hätten sie nur noch sich gegenseitig auffressen können ... und langsam, aber sicher hatten sie tatsächlich genug vom Fungus.&quot;<br/><br/>&quot;Und als sie schließlich den Stern entdeckten, wollten sie ihn unbedingt haben, denn sie wollten auch dort alles auffressen. Ich möchte euch keine Angst einjagen, aber der Stern, den sie entdeckt hatten ... das war unsere Heimat. Pandora! Sie wollten hierher kommen und alles fressen, bis auch dieser Planet so aussah wie die Erde. Deswegen bauten sie riesige Schiffe, die sie durch das Weltall tragen sollten, und sie packten ihre besten Messer und Gabeln ein.&quot;<br/><br/>&quot;Glücklicherweise waren nicht alle Menschen wie diese Fresser. Einige von ihnen, wie etwa Elora, bekamen mit, was diese Menschen vorhatten, und heckten ihrerseits einen Plan aus. Aus gebrauchten Teilen und Abfällen der sorglosen Fresser sowie mit ihrer eigenen Klugheit und der Kraft der Verzweiflung, weil sie Pandora unbedingt vor der Zerstörung bewahren wollten, bauten sie ebenfalls ein Schiff wie die Fresser und folgten ihnen durch die tiefe Dunkelheit.”<br/><br/>&quot;Aber es kam zu Problemen auf ihrem Schiff. Weil sie es so schnell und aus so vielen seltsamen Teilen zusammenbauen mussten, war das Schiff nicht sehr stark oder groß, auch wenn es ein SEHR tapferes Schiff war. Und so kam es, dass das Schiff auf der langen Reise durch die tiefe Dunkelheit auseinanderzufallen begann. Die Dunkelheit konnte daher langsam, aber sicher durch die Planken in das Schiff eindringen.&quot;<br/><br/>&quot;Jetzt mussten die Familien an Bord, angeführt von Elora, eine Entscheidung treffen. Sehr viele Lebensmittel waren von der Dunkelheit verdorben worden und einige Menschen waren daran erkrankt. Die Entscheidung war, dass alle jungen Leute geschützt werden sollten, während die älteren Menschen, wie etwa Elora, das Schiff am Laufen halten würden.&quot;<br/><br/>&quot;Als das Schiff dann schließlich auf Pandora landete, waren nur noch sehr wenige alte Menschen übrig. Sie alle hatten so hart gearbeitet und so viel ihrer Lebensenergie eingesetzt, um die Kinder zu schützen, dass sie durch die Dunkelheit mittlerweile sehr krank geworden waren. Aus diesem Grund überließen die wenigen kranken Alten die Führung den gesunden Kindern.&quot;<br/><br/>&quot;Das älteste Kind war Eloras Tochter Vivian. Nach der Landung war sie es, die folgende Worte zu den anderen Kindern sagte: ‚Ihr bleibt hier und helft den Alten, schlafen zu gehen. Ich werde hinausgehen und alle Lebewesen, die hier existieren, vor den Fressern warnen.‘&quot;<br/><br/>&quot;Daraufhin machte sich Vivian auf den Weg, um Pandora zu warnen. Und der Planet war einfach wunderschön. Es gab unermesslich hohe Berge und saftig grüne Wälder und azurblaue Meere, die so sauber und klar waren, dass man bis auf den Grund sehen konnte! Sie verliebte sich auf den ersten Blick in den Planeten und gelobte, dass sie alles in ihrer Macht Stehende tun würde, um dieses Paradies vor den Fressern zu bewahren. Koste es, was es wolle.&quot;<br/><br/>&quot;Zuerst ging sie zu den Skyten. Sie schwirrten wie große Feen um sie herum und hörten ihr aufmerksam zu. ‚Die Fresser sind unterwegs hierher und sie fressen alles auf. Sie haben die Erde leergefressen und sie werden auch euch auffressen!‘&quot;<br/><br/>&quot;Die Skyten gerieten in Panik, aber ihr Anführer, der monströse Verschlinger, dröhnte mit donnernder Stimme: ‚Wir können so hoch oben fliegen, dass selbst der große Galeth uns nichts anhaben kann. Wie sollte es also diesen Fressern gelingen?‘ Das beruhigte Vivian und sie verließ sie, überglücklich, dass sie sicher waren vor den Fressern.&quot;<br/><br/>&quot;Danach ging sie zu den Käfern, um sie zu warnen. Die Käfer hatten noch nie zuvor einen Menschen gesehen, deswegen schabten sie mit ihren riesigen Klauen am Boden um sie und starrten sie mit ihren juwelenartigen Augen an. Als sie bemerkten, dass Vivian keine Angst vor ihnen hatte, ließen sie sie zu ihrer Königin vor. Die Königin saß majestätisch auf einem riesigen Thron in ihrer Eierkammer und hörte Vivian zu. ‚Die Fresser sind unterwegs hierher und sie fressen alles auf. Sie haben die Erde leergefressen und sie werden auch euch auffressen!‘&quot;<br/><br/>&quot;Die Käfer schüttelten sich alle vor Angst, denn sie teilten sich alle einen gemeinsamen Geist, aber dann stampfte die Königin laut auf und schüttelte ihren großen Kopf: ‚Die Fresser werden uns nicht auffressen. Es gibt zu viele von uns, Millionen und Milliarden. Wir werden es nicht zulassen.‘ Das beruhigte Vivian und sie verließ sie, überglücklich, dass sie sicher waren vor den Fressern.&quot;<br/><br/>&quot;Danach machte sich Vivian auf die Suche nach dem Aspidoch. Sie wusste, dass der Aspidoch die älteste und klügste lebende Kreatur auf dem Planeten war, und hoffte, dass er auf sie hören würde. Sie war wochenlang unterwegs, segelte hinaus in das Zentrum des Kristallmeeres, bis sie am Horizont etwas erblickte, das wie eine Insel aussah. Doch es war der Aspidoch, der sich gerade sonnte! Sie ging ‚an Land‘ und lief mehr als eine Meile auf seinem Bauch, bis sie an eine Art Ohröffnung kam, die eigentlich wie ein Höhleneingang aussah. Sie beugte sich hinab und rief mit lauter Stimme: ‚Die Fresser sind unterwegs hierher und sie fressen alles auf. Sie haben die Erde leergefressen und sie werden auch dich auffressen!‘&quot;<br/><br/>&quot;Der Aspidoch antwortete mit einem infernalischen Dröhnen: ‚Mich werden sie nicht auffressen. Ich werde ihnen davonschwimmen. Wenn sie mir folgen, werde ich sie plattmachen. Und überhaupt bin ich viel zu groß, um aufgefressen zu werden.‘&quot;<br/><br/>&quot;Nachdem Vivian nun die Gewissheit hatte, dass es ihren Freunden gutgehen würde, machte sie sich wieder auf den Rückweg. Als sie bei den anderen Menschen ankam, war gerade die letzte der alten Frauen gestorben. Sie beerdigten sie neben Elora in den Gärten und danach begannen Vivian und ihre Gefährten damit, das Paradies auf Pandora zu errichten.&quot;<br/><br/>&quot;Nach einiger Zeit hörten sie ein Flattern in der Luft. Es war der große Verschlinger, dessen stolze Flügel mittlerweile sehr mitgenommen aussahen. ‚Die Fresser sind gekommen!‘, rief er. ‚Und sie fressen alle meine Freunde auf. Sie haben Kanonen, mit denen sie uns überall treffen, ganz gleich, wie hoch oben wir fliegen! Helft uns!‘&quot;<br/><br/>&quot;Bevor Vivian etwas sagen konnte, wurden unzählige Krabbelgeräusche laut -- die Königin der Käfer war angekommen, getragen von ihren Kindern, ihr Chitinpanzer nur noch in Fetzen von ihrem Körper hängend. ‚Die Fresser sind gekommen!‘, rief sie. ‚Und sie fressen alle meine Kinder auf. Sie haben Panzer und Roboter, mit denen sie uns millionenfach vernichten! Helft uns!‘&quot;<br/><br/>&quot;Bevor Vivian auch hier etwas sagen konnte, kam ein riesiger Galeth über die Hügel dahergaloppiert. ‚Die Fresser sind gekommen!‘, rief er. ‚Und der Aspidoch versteckt sich vor ihnen. Sie haben Schiffe und Flugzeuge, um ihn zu finden, und die größten Messer und Gabeln, die ich je gesehen habe! Wenn ihr nicht schnell kommt, werden sie ihn schon bald auffressen wie einen großen Pudding! Helft uns!&quot;<br/><br/>&quot;Und das ist auch schon das Ende der Geschichte. Denn das ist die Zeit, in der wir uns gerade befinden. Und die Fresser geben sich selbst die unterschiedlichsten Namen -- Solo-Dynastie, Implodium, Toga, Nixium und Gichtorden --, aber sie sind dennoch nichts weiter als Fresser. Wenn wir Vivian und unseren Freunden nicht helfen, wird niemand mehr übrigbleiben und die Fresser werden alles und jeden auffressen!&quot;<br/><br/>Es herrschte Stille am Lagerfeuer. Eines der Kinder brach in Tränen aus. Ein anderes, etwas älteres Kind rief mit wütender und lauter Stimme: &quot;Das war eine total bescheuerte Geschichte! Geschichten sollten ein Happy End haben, mit ‚Und wenn sie nicht gestorben sind, dann leben sie noch heute ...‘&quot;<br/><br/>&quot;Wie?&quot;, unterbrach die alte Frau das Kind. &quot;Ein Happy End gibt es nicht einfach so. Man muss dafür kämpfen! Das war eine wahre Geschichte. Denn ich bin Vivian! Und ich brauche eure Hilfe.&quot;"/>
	<entry name="4Name" value="Wie die Fresser nach Pandora gelangten"/>
	<entry name="5Description" value="&quot;Manchmal, wenn Sie weinen, gerät die Welt in den Fokus. Die Flüssigkeit in Ihren Augen nimmt so sehr zu, dass sie eine Art Linse bildet, und alles wird auf einmal schärfer und ergibt einen Sinn. Die Tränen, das Blut an Ihren Händen, die Scharen der Aliens ... das alles greift in gewisser Weise wie vollkommene Zahnräder ineinander und Sie sehen den Sinn hinter allem. Es passt einfach alles. Gut, Sie werden dennoch sterben, aber es macht Ihnen nichts mehr aus.&quot;<br/><br/>Der Feldforscher Andrez hielt inne, sah sich um und blickte voller Stolz in die Runde. Das zusammengetrommelte Einsatzteam verfiel in verwirrtes Gemurmel.<br/><br/>&quot;Was zum Teufel?!&quot;, brüllte Hughes später, als sie aus dem Zelt gingen, das am Kommandofahrzeug festgemacht war. &quot;Was zum Teufel war das denn?&quot;<br/><br/>&quot;Das, mein lieber Hughie, war eine Motivationsrede unseres Kommandeurs&quot;, antwortete Abernathy. &quot;Sowas passiert&quot;, fuhr sie fort, &quot;wenn vor kurzem der einzige Überlebende deiner einzigen Archäologieexpedition auf dem einzigen Alien- Planeten, auf dem du jemals gewesen bist, zurückgekehrt ist und um ein Haar von einem Galeth in Stücke gerissen worden wäre und jemand die nächste, vermutlich ähnlich selbstmörderische Mission kommandieren muss.&quot;<br/><br/>&quot;VERFLUCHTE TEUFEL!!!&quot;, schrie Hughes und trat dabei voller Frust gegen eine unscheinbare Pflanze. Diese duckte sich übernatürlich schnell und griff mit einem Stachel nach seinem Schnürsenkel.<br/><br/>&quot;Sieh es doch so, Hughie&quot;, sagt Abernathy, &quot;wenigstens weiß er, womit wir es zu tun bekommen werden, und er lügt uns nichts vor. Als wir uns freiwillig gemeldet haben, wussten wir, was uns erwartet -- die Chance, Dinge zu sehen, die noch nie ein Mensch zuvor gesehen hat ... und dabei vermutlich ins Gras zu beißen. Darum ging es doch, als wir nach Pandora gekommen sind, oder?&quot;<br/><br/>&quot;Ja, aber wie verflucht klein sind denn unsere Überlebenschancen mit dem Typen als Kommandeur? Lass mich los, du verfluchtes Drecksding!&quot; Hughes trat wie wild um sich, um von dem kleinen Alien loszukommen, bevor es seinen Schnürsenkel komplett verschlingen konnte.<br/><br/>Abernathy nahm ihr Taschenmesser, ging in die Hocke und durchtrennte den Schnürsenkel. Die Wucht der Befreiung schickte den fluchenden Hughes zu Boden. Das kleine Alien richtete sich auf und machte sich mit seiner Beute zügig vom Acker.<br/><br/>Während Abernathy Hughes wieder auf die Beine half, sah sie sich die großen, seltsamen Ruinen in der Umgebung an. &quot;Mein lieber Hughie ... ich war zwar nie wirklich gut in Stochastik, aber ich glaube, dass keine Wahrscheinlichkeit geringer als Null sein kann.&quot; Ein hilfloses Lächeln umspielte ihre Lippen.<br/><br/>---<br/><br/>Bei den Ruinen hätte es sich um alles Mögliche handeln können: Speisesaal, Energiezentrale, Krankenhaus, Sportplatz, Funkstation oder was auch immer. Ganz gleich, was sie früher gewesen waren, sie wurden vollständig verwüstet von derselben katastrophalen Energie, die jede einzelne Stadt auf dem Planeten zerstört und vermutlich auch alle Bewohner ausgelöscht hatte.<br/><br/>Diese speziellen Ruinen hier bildeten eine Art riesige Hohlkammer -- so groß, dass eines der Kolonieschiffe darin Platz finden würde, mit denen die Togra-Wissenschaftler nach Pandora gekommen waren. Die Ruinenkammer war dermaßen gigantisch, dass, wenn man an einer Wand stand, die gegenüberliegende Wand hinter dem Horizont im Dunst und Schatten kaum noch zu sehen war.<br/><br/>Der Geländewagenkonvoi der Togra-Universität bahnte sich seinen Weg durch die riesigen Löcher, die sich in den Seiten der Ruinen befanden, und fuhr dabei bedenkenlos über artefaktreichen Schutt. Im vordersten Seeker-Geländewagen saßen Andrez und sein Assistent Maçon; sie scannten die Gegend nach möglichen Gefahren ab. Im zweiten Wagen beugte sich Hughes griesgrämig murmelnd über das Lenkrad, während Abernathy die Instrumente im Blick behielt und ihre alte Pfeife rauchte. Im dritten Seeker fuhr das rein weibliche Sicherheitsteam bestehend aus der untersetzten Baker und der paranoiden Legg-Hulme, die übervorsichtig einen großen Bogen um jedes Schlagloch machte. Und im letzten Wagen schließlich, der am Eingang der Ruinenkammer stand, warteten die stille Curie und der Chaot Yaort. Dort behielten sie die Situation im Auge und waren bereit, beim kleinsten Anzeichen von Problemen das Weite zu suchen. In der Tat bestand die Aufgabe dieses letzten Teams einzig und allein darin, dafür zu sorgen, dass zumindest irgendjemand diese Mission auf jeden Fall überlebte.<br/><br/>Das Ziel des Konvois war eine entfernte Gruppe von niedrigen Gebäuden, die die ungeheuerlichen Kräfte, die die Kammer in Schutt und Asche gelegt hatten, irgendwie überlebt hatten. Die drei Seeker-Geländewagen fuhren zielstrebig weiter.<br/><br/>Eine Stunde später war das Team zu Fuß unterwegs. Ein gutes Stück zuvor, am Rand der Gebäudegruppe, lag das erste Fahrzeug in zwei rauchenden Hälften im Staub. Offenbar hatten sie beim Annähern irgendeinen alten Verteidigungsmechanismus aktiviert. Maçon hatte den Angriff nicht überlebt und der blutüberströmte Andrez hatte entschieden, dass sie besser zu Fuß weitergehen sollten. Baker ging vor, mit einem nach ihrem eigenen Entwurf modifizierten Gewehr im Anschlag. Hughes, Andrez und Abernathy folgten ihr und schleppten die analytische, medizinische und sicherheitsrelevante Ausrüstung mit sich. An letzter Position war Legg-Hulme, die sich mehrere Gurte voller selbstgebauter Bomben umgeschnallt hatte. Sie murmelte nervös vor sich hin und schwenkte hellhörig ihre Schrotflinte durch die Luft.<br/><br/>Da erklang plötzlich ein Zwitschern in der Luft. Ein Schatten flog auf eines der Dächer, zwischen den entfernten Gebäuden wurde Staub aufgewirbelt. Das Team war ganz eindeutig nicht allein und es kam dem Zentrum dieser Ruinen immer näher. Dort thronte eine Art gigantischer Glassplitter, dessen Durchsichtigkeit unter den unzähligen Jahren voller Diamantstaub arg gelitten hatte.<br/><br/>Die Zeit verging. Als sie sich einem pulsierenden, mannshohen Ei näherten, schienen Legg-Hulmes selbstgebaute Bomben in Einklang mit dem Ei zu pulsieren. Sie hatte gerade noch Zeit, an sich herunterzusehen, bevor die Bomben explodierten und ihre zerfetzten Körperteile über die sich duckenden Hughes und Abernathy verteilten. Es herrschte Stille. Andrez sah sich die traurig-widerliche Szenerie an und beugte sich schließlich herunter, um Legg-Hulmes blutverschmierte Schrotflinte aufzuheben. &quot;Es ist eine Schande, aber wir haben keine Zeit für Begräbnisse. Gehen wir weiter!&quot;<br/><br/>Nach einem schier endlosen Marsch durch eine Diamantwüste hörten sie eine Explosion in der Ferne. Abernathy funkte Yaort und Curie an, aber sie bekam auf keiner Frequenz eine Antwort. Andrez sagte teilnahmslos: &quot;Schmeiß das Funkgerät fort. Und die ganze andere Ausrüstung. Wir müssen schneller vorankommen.&quot;<br/><br/>Am nächsten Gebäude richtete Baker ihr Gewehr um die Ecke, nur um zu sehen, wie sich der Lauf in Sekundenbruchteilen auflöste -- offensichtlich waren sie an eine Art undurchdringliches Energiefeld gelangt. &quot;Zurück&quot;, rief Andrez. Sie liefen zurück und suchten einen Weg um das Feld herum, indem sie kleine Steine dagegenwarfen, um so eventuell eine offene Stelle oder gar den Rand zu finden.<br/><br/>Nach mehr als vier Stunden erreichten sie endlich den Splitterturm. &quot;Jetzt ganz langsam&quot;, warnte Andrez die verbliebene Gruppe. Der Turm hat einen Eingang -- viel breiter und niedriger als ein Mensch, aber immerhin offen. Baker, die weiterhin an der Spitze der Gruppe ging, eilte zum Eingang, Andrez folgte dicht hinter ihr.<br/><br/>Dann entsteht ein Geräusch wie von knarzenden Brettern, und Baker ... verschwindet einfach, als ob sie in ein Loch in der Luft gefallen wäre, das es nicht geben dürfte. Unmittelbar danach kommt es zu einer starken Explosion, deren Wucht Abernathy und Hughes durch den Eingang in den Turm schleudert. Abernathy steht als Erste wieder auf den Beinen. Sie sieht, wie Andrez außerhalb des Diamantturms im Staub kniet, ihr den Rücken zugewandt. &quot;Geht weiter!&quot;, brüllt er. &quot;Baker ist tot. Irgendeine Falle. Hat mir wohl die Augen versengt. Ich kann jetzt nicht einmal mehr weinen. Ha! GEHT WEITER!&quot;<br/><br/>Abernathy braucht keinen weiteren Befehl und schleppt Hughes’ lädierten Körper einen Anstieg im Inneren des Gebäudes hoch. &quot;Überleg’s dir mal, Hughie&quot;, redet sie auf ihren Kameraden ein und versucht dabei, das irre Lachen von Andrez zu übertönen. &quot;Wenn wir zwei diese Hölle hier überleben, verdoppeln wir die bisherige Höchstzahl von Überlebenden solcher Erkundungsmissionen. Vielleicht verleihen die uns sogar einen Orden!&quot; Hughes stöhnt ihr entgegen: &quot;Wir sind doch verflucht nochmal schon so gut wie to...&quot; Bevor er den Satz beenden kann, fängt seine Analyseausrüstung an zu piepen. &quot;Was ist denn das? Energiespitzen hier im Inneren des Turms? Lass mich runter. Na los!&quot;<br/><br/>Hughes ortet die Energiespitzen schließlich: Sie stammen von einer Diamantwand, die sich scheinbar nicht von den anderen Wänden unterscheidet. Sie leuchtet auf, als der warme Atem von Hughes darauf trifft. Er atmet heftiger. Plötzlich lösen sich der Diamantturm und die Decke darüber auf wundersame Weise auf. Lichtstrahlen kommen aus den anderen Gebäuden und werden durch den Diamantsplitter konzentriert. Der konzentrierte Lichtstrahl schließlich schießt nach oben gen Himmel, gerichtet auf einen einzelnen Stern in weiter Ferne. Unten am staubigen Boden ruft der augenlose Andrez, dass er das Licht sehen kann.<br/><br/>So schnell, wie das Licht entstanden ist, geht es wieder aus. Und dann wieder an. Und wieder aus. Und so weiter. In den dunklen Momenten kann man in den Öffnungen der Ruinendecke eine Art Gegenleuchten von dem anvisierten Stern erkennen, der etliche Lichtjahre entfernt sein dürfte.<br/><br/>Abernathy seufzt und entspannt sich. &quot;Kein Zaudern mehr, Hughie. Das muss eine Art Signalfeuer sein. Und wir haben es entfacht!&quot;<br/><br/>&quot;Das haben wir wohl. Aber ich frage mich ... für wen ist es gedacht?&quot;<br/><br/>Abernathy sieht sich etwas ratlos um, hilft Hughes schließlich auf die Beine und antwortet mit entschlossener Stimme: &quot;Wir sollten hier besser nicht darauf warten, bis wir diese Frage beantworten können, oder? Ich denke, für heute haben wir genug erkundet.&quot; Sie begeben sich wieder aus dem Turm, um Andrez aufzusammeln und eine sichere Route zu den Geländewagen zu finden."/>
	<entry name="5Name" value="Im Namen der Wissenschaft"/>
	<entry name="Count" value="6"/>
</language>
