<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<language>
	<entry name="0Description" value="Die menschliche Bevölkerung beträgt 1,9 Milliarden. Die rasante Industrialisierung drängt die Menschen vom Land in die Städte. Die Bevölkerung ist innerhalb von einschränkenden künstlichen Grenzen gefangen, während nationalistische Propaganda auf Basis von Rassen- oder Kulturunterschieden als Vorwand für unterschiedliche Behandlungen genutzt wird ... und als Erklärung für Kriege. In diesem Jahrhundert sterben circa 10% der Menschen aufgrund von Konflikten wegen politischer Differenzen."/>
	<entry name="0Name" value="1900er-Jahre"/>
	<entry name="1Description" value="Im letzten Jahr des alten Jahrtausends erreicht die Gesamtmasse der Menschen und der Tiere für die menschliche Nahrungsmittelherstellung 425 Millionen Tonnen - das sind 95% aller Wirbeltiere auf dem Planeten. Alle Rohstoffe werden schneller ausgebeutet, als sie im Gegenzug erneuert werden können. Die weltweiten Finanzmärkte, die auf ein unbegrenztes Wachstum bauen, geraten immer wieder ins Stottern. 2004 verlässt mit SpaceShipOne das erste private Raumfahrzeug die Atmosphäre der Erde, während die NASA all ihre Shuttle-Flüge einstellt. "/>
	<entry name="1Name" value="2000er-Jahre"/>
	<entry name="2Description" value="In diesem Jahrzehnt wird der private Raumflug zum Alltag. Die Reichen greifen nach den Sternen. In der zweiten Hälfte des Jahrzehnts wird das erste Hotel im Orbit gebaut, auch wenn es nur wenig mehr als eine einfache Raumkapsel ist, mit der das Geld von einem Milliardär zum anderen wechselt.<br/><br/>Die Noxium-Gesellschaft beginnt die ersten Bergbauarbeiten auf einem Asteroiden. Die dabei gewonnenen Rohstoffe werden für den Bau von Nutzfahrzeugen direkt im Weltraum eingesetzt, wodurch die Zahl dieser Fahrzeuge enorm wächst - alle im Besitz von Noxium."/>
	<entry name="2Name" value="2010er-Jahre"/>
	<entry name="3Description" value="Der erdnahe Orbit strotzt vor Aktivität, wovon der größte Teil privater Natur ist. Die raumfahrenden Länder der Welt - China, die USA und Russland - verlassen sich bei der Aufrechterhaltung ihrer Satellitennetzwerke immer stärker auf die Zusammenarbeit mit privaten Konzernen. Geschlossene Weltraumhabitate für Menschen sind mittlerweile nichts Neues mehr für die Reichsten der Reichen und Organisationen, die so vor den Problemen der Erde flüchten - und vor den Steuern.<br/><br/>Auf dem Planeten hingegen gilt das Hauptaugenmerk (außer in den reichsten Ländern) der Eindämmung der aufkeimenden Unruhen und Konflikte aufgrund der Tatsache, dass Wasser, Nahrungsmittel sowie Strom immer knapper werden bzw. teilweise gar nicht mehr vorhanden sind und dass die Temperaturen langsam ansteigen.<br/><br/>Die westlichen Militärbündnisse sind de facto Kunden eines militärischen Konzerns - Empire Management - geworden, der seine erfahrenen Truppen viel schneller und viel günstiger an die zahlreichen Krisenherde auf der Welt bringen kann."/>
	<entry name="3Name" value="2020er-Jahre"/>
	<entry name="4Description" value="Das Eis im Arktischen Ozean ist vollständig geschmolzen.<br/><br/>Die ersten und gleichzeitig letzten interstellaren Sonden der NASA werden losgeschickt zu jenen Sternen, die am ehesten lebensfähige Umgebungen versprechen. Kurz darauf wird der Betrieb der Behörde durch die neuesten Einsparungen des Senats stark eingeschränkt. Ein Durchbruch bei der Erforschung der Alcubierre-Antriebstechnologie an der Togra-Universität ermöglicht den Sonden Geschwindigkeiten von nahezu 50% der Lichtgeschwindigkeit - und etabliert die Togra-Universität als die führende internationale Forschungsstätte.<br/><br/>Die Empire-Söldnergruppe beginnt, mit der Noxium-Gesellschaft zusammenzuarbeiten, um den Zugang zum Weltraum aufzuteilen und zu beschränken. Ohne den militärischen Schutz durch Empire und den Zugang zum Noxium-Treibstoff überleben nur wenige Raumfahrtkonzerne - sodass der Erfolg der beiden Partner stetig wächst. Sie schlucken im Laufe der Jahre einen Konkurrenten nach dem anderen und werden schon bald als das Ceres-Kartell bezeichnet. Sie breiten sich mit ihren Raumstationen und -schiffen im gesamten Sonnensystem aus."/>
	<entry name="4Name" value="2030er-Jahre"/>
	<entry name="5Description" value="Die hungernden Massen geben sich den Erlösungsversprechen von spirituellen Scharlatanen hin, Spenden in Milliardenhöhe fließen auf die Konten von meist kurzlebigen Religionen. Eine jedoch - Via Salvatum, auch bekannter unter dem Namen Lichtorden - erwächst aus einem populären sozialen Netzwerk. Der Lichtorden vereint traditionelle religiöse und moralische Werte mit modernen Marketingtechniken, unterbewusster Beeinflussung und KI-gestützter Erpressung, um so der führende Glaube auf der Welt zu werden und sich dabei neue wie alte Religionen einzuverleiben.<br/><br/>Wo dieses System keinen Erfolg hat, kommt eine ökologische Basisbewegung - Terra Salvum - ins Spiel und damit sympathisierende Regierungen übernehmen die Kontrolle über weite Teile Afrikas und Südamerikas. Die Deindustrialisierung und Aufforstung in diesen Gebieten zögern den Höhepunkt der globalen Erderwärmung wahrscheinlich um ein Jahrzehnt hinaus."/>
	<entry name="5Name" value="2040er-Jahre"/>
	<entry name="6Description" value="Das Bevölkerungswachstum erreicht mit etwas mehr als 8 Milliarden seinen Höhepunkt. Während einige wenige Menschen den größten Teil des weltweiten Reichtums unter sich aufteilen, arbeiten die meisten anderen Menschen unter härtesten Bedingungen, um den Luxus und Wohlstand für die wenigen Reichen, die im Weltraum leben, aufrechtzuerhalten. Der größte Teil der urbaren Flächen wird für sehr einfache Bedarfslandwirtschaft genutzt, die weitaus ineffizienter ist als die hochmodernen Anbauformen der reichen Industriestaaten. Die Wirtschaft im Weltraum, die unter der immer stärker werdenden Federführung der Noxium-Gesellschaft und von Empire Management steht, bekommt kaum etwas vom Zusammenbruch der Märkte auf dem Planeten mit und erlebt im Gegensatz dazu einen Aufschwung, der ein Jahrzehnt lang andauert.<br/><br/>In derselben Zeit werden die Spenden an den Lichtorden in den Bau eines riesigen gebetsmühlenförmigen Habitats im Orbit der Venus investiert, das die Sonnenenergie direkt in automatisierte Gebete umwandelt. Einige wenige Individuen mit starkem Glauben in das System werden in dem Habitat angesiedelt, wo sie sich in den Kryo-Meditationszustand begeben und auf ihren geistigen Aufstieg in das gesegnete Land warten."/>
	<entry name="6Name" value="2050er-Jahre"/>
	<entry name="7Description" value="Der amtierende Vorsitzende der chinesischen Volkspartei schaltet nach dem Vorbild von Napoleon knapp 300 Jahre zuvor seine Konkurrenten auf Basis von frei erfundenen Vorwürfen aus und schafft es, die anfänglich nach Gleichheit strebende Volksbewegung in eine Erbherrschaft umzuwandeln - also de facto in eine Monarchie. Diese Monarchie, die später als Solar-Dynastie bekannt werden soll, erkauft sich durch die Ausbeutung von einer Milliarde Arbeitern Zugang zum Weltraum. Der so genannte Ministerpräsident lebt fortan in Luxus an Bord eines privaten Palastkreuzers im Orbit des Saturns.<br/><br/>Die Marketingstrategen von Empire Management benennen den Konzern in Imperium um - in ironischer Anlehnung an die Solar-Dynastie.<br/><br/>Im verzweifelten Kampf um Wasser, Energie und Mineralien fallen die Regierungen der Erde übereinander her und kurze, aber blutige Kriege um die verbleibenden natürlichen Rohstoffe des Planeten brechen aus. Diese Kriege sind heftig und brutal, denn in Ermangelung der großen Söldnerarmeen des Imperiums stehen den Erdregierungen lediglich atomare, biologische und chemische Waffen zu Verfügung, während die einzigen Truppen aus Guerillaeinheiten und Rebellen bestehen. Es gibt zwar keinen Gewinner in diesen Konflikten, aber sie wirken sich verheerend auf große einst urbare Regionen aus, die danach unbewohnbar werden."/>
	<entry name="7Name" value="2060er-Jahre"/>
	<entry name="8Description" value="Berichte der interstellaren NASA-Sonden beim Exoplaneten Tau Ceti e erreichen die Erde. Der Planet hat wohl ein gemäßigtes Klima, besteht aber vollständig aus Eisen und ist damit ungeeignet für menschliches Leben. Die Noxium-Gesellschaft wittert eine große wirtschaftliche Chance und startet umgehend die Entwicklung von interstellaren Kolonieschiffen, die mithilfe eines verbesserten Alcubierre-Antriebs der Togra-Universität 70%ige Lichtgeschwindigkeit erreichen können. Die Schiffe sind riesige Schlafcontainer, die eine geringe militärische Präsenz aufweisen und mit Kryo-Technologie vollgepackt sind, um die Kolonisten während der Reise in Kälteschlaf halten zu können. Um die eigenen Raumschiffe finanzieren zu können, verkauft Noxium weitere Schiffe auf dem freien Markt. Terra Salvum kann sich den Kauf nicht leisten und stiehlt daher die Baupläne.<br/><br/>Gefechte zwischen den Truppen des Imperiums und von Noxium auf Asteroiden wie etwa Callisto markieren das Ende des vierzig Jahre bestehenden Ceres-Kartells und ermöglichen damit endlich wieder ungehinderten Zugang zum Weltraum. Dem Imperium gelingt es, den Prototyp des Kolonieschiffs der Noxium-Gesellschaft zu stehlen.<br/><br/>In den meisten Regionen übernehmen primitive staatliche künstliche Intelligenzen den größten Teil der öffentlichen Arbeit. Das geht hauptsächlich auf die Initiative von demokratischen Volksgruppen zurück, die kurzsichtigen, kriegslüsternen Regierungen die Macht entreißen wollen. "/>
	<entry name="8Name" value="2070er-Jahre"/>
	<entry name="9Description" value="Die Entdeckung von Pandora im Jahre 2081. Endlich treffen Nachrichten der Sonden, die vor 60 Jahren von den letzten raumfahrenden Regierungen in das Nashira-System entsendet worden waren, bei den Menschen ein. Die Sonden haben den ersten und einzigen Planeten entdeckt, der geeignet ist für menschliches Leben: Pandora. Der superterrestrische Planet ist ein wahres Paradies, die Satellitenanalyse zeigt, dass er reich an Rohstoffen und möglicherweise sogar an Lebensformen ist.<br/><br/>In einem verzweifelten Versuch, die globale Erderwärmung aufzuhalten, handeln die staatlichen KIs das erste wirksame Abkommen über die globale Erderwärmung aus und beginnen damit, die Atmosphäre mit filternden und reflektierenden Stoffen zu füllen, damit sich die Erde abkühlen kann.<br/><br/>Die Regierungen auf der Erde, gebeutelt von Armut und Machtlosigkeit, geben von jenseits der dichter werdenden Schutzwolke des Planeten eine letzte gemeinsame Erklärung ab. Sie erklären Pandora zu einem globalen Naturschutzgebiet, das nur mit größter Vorsicht im Interesse der Erde und ihrer Bewohner erkundet werden soll, ohne es auszubeuten, und warnen vor den schwerwiegenden Folgen für den Fall, dass diese Vorgaben missachtet werden sollten.<br/><br/>Nahezu zeitgleich starten die orbitalen Fraktionen ihre Kolonieschiffe in Richtung Pandora."/>
	<entry name="9Name" value="2080er-Jahre"/>
	<entry name="10Description" value="KI-Regierungen haben die Alltagsgeschäfte auf der Erde übernommen. Ihre Technologien sind den orbitalen Kolonien weit voraus, die dem Wandel des Planeten nur von außen zuschauen können. Als zum Beispiel die letzten natürlichen Bestäuber aussterben, werden sie zügig durch künstliche ersetzt."/>
	<entry name="10Name" value="2090er-Jahre"/>
	<entry name="11Description" value="Die Atmosphäre der Erde ist gegen Ende der 2110er-Jahre zu nahezu 100% gefiltert, was zwar eine Erwärmung oder Erkaltung verhindert, aber auch die Kommunikation empfindlich stört, die mittlerweile äußerst lückenhaft ist. Der Verkehr zwischen Erdoberfläche und Weltraum kommt langsam, aber sicher zum Erliegen."/>
	<entry name="11Name" value="2100er-Jahre"/>
	<entry name="13Description" value="Schiffsdatum 2107. Während die Kolonieschiffe langsam ihre Reisegeschwindigkeit verringern, verlieren die entvölkerten orbitalen Habitate des Sonnensystems endgültig den Kontakt zur KI-beherrschten Erde. Die wenigen Weltraumsensoren können lediglich großräumige tektonische Aktivitäten messen.<br/><br/>Die automatisierten Kolonieschiffe, die mit 70%iger Lichtgeschwindigkeit unterwegs sind und sowohl das Beste als auch das Schlimmste der Erdbevölkerung an Bord transportieren, erreichen an Silvester des Jahres 2107 (nach den Atomuhren der Raumschiffe) Pandora. Nach der speziellen Relativitätstheorie sind an Bord nur 24 Jahre vergangen, während auf der Erde 33 Jahre vergangen sind.<br/><br/>Innerhalb von wenigen Stunden senden die Raumschiffe bereits ihre Kolonisierungskapseln auf die Oberfläche von Pandora ..."/>
	<entry name="12Name" value="2116"/>
	<entry name="Count" value="13"/>
</language>