<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<language>
	<entry name="AlienAggression" value="Xenologia"/>
	<entry name="AlienAggressionDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Gli 'alieni' non esistono. Esistono invece differenti interpretazioni e stili di vita, tutti creati da nostro Signore. Crogioliamoci alla luce della Sua comprensione e benevolenza.&quot;<br/>    -- Dama Lilith Vermillion, Tempore Dei<style name='Default'/><br/><br/>La detenzione, lo studio e la dissezione delle specie native, combinati alla neuroscienza investigativa ed alla ricerca genetica, ci portano a comprendere meglio questi nostri nemici e la minaccia che essi rappresentano."/>
	<entry name="AlienAggressionProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Progetto<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>-25% all'aggressività aliena"/>
	<entry name="Aspidoch" value="Rivestimenti Aspidoch"/>
	<entry name="AspidochDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Avremmo bisogno di un'arma più... grande.&quot;<br/>    -- Commodoro Pequod, Prima Forza Navale.<style name='Default'/><br/><br/> I giganteschi Aspidoch sembravano troppo grandi per sopravvivere all'alta gravità di Pandora. Le loro ossa hanno risolto il mistero. Un misto di grafene, fullerene e carbyne agisce come struttura ossea di questa immensa creatura, permettendole di distribuire la tremenda forza senza smembrare il corpo stesso."/>
	<entry name="AspidochProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Progetto<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>+25% <icon texture='Attributes/Power'/> alla potenza delle unità pesanti"/>
	<entry name="Assault" value="Operazione Valchiria"/>
	<entry name="AssaultDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Non importa quello che fai, finché lo fai.&quot;<br/>    -- Ammiraglio James Heid, In Guerra<style name='Default'/><br/><br/> Ideata da esperti in tattiche e logistiche, Operazione Valchiria è il nome in codice di una grande operazione di ricognizione seguita da un massiccio dispiegamento orbitale di truppe, molto simile ad una guerra lampo. Il risultato è un colpo veloce e potente proprio dietro le linee nemiche, che può decidere da solo l'esito di un'intera campagna militare."/>
	<entry name="AssaultProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Progetto<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Fornisce 3 <icon texture='Operations/ScanIcon' height='16'/> scansioni satellitari<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Fornisce 3 <icon texture='Operations/DropPodIcon' height='16'/> capsule d'atterraggio"/>
	<entry name="Colonization" value="Fervore Coloniale"/>
	<entry name="ColonizationDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Le persone dimenticano che Pandora non è come la Terra... è un pianeta Super-Terreno che orbita attorno ad una stella molto diversa dal Sole. Eppure tutto quello che possedevamo era progettato per le condizioni terrestri. Anche la gamba di un tavolo opera sotto certi parametri... gravità, pressione dell'aria, acidità atmosferica, radioattività, topologia e via dicendo... che sono completamente diversi qui. E non abbiamo l'accesso alla maggior parte delle nostre risorse pronte all'uso. State provando a costruire un carro armato con dei funghi!&quot;<br/>    -- Dr. Wendigo, Dipartimento d'Ingegneria, Università di Togra.<style name='Default'/><br/><br/>La corsa per il dominio territoriale su Pandora è senza sosta. Per fortuna, i nostri coloni sono irrazionalmente dediti alla causa, il che dovrebbe darci un discreto vantaggio coloniale iniziale."/>
	<entry name="ColonizationProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Progetto<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Fornisce un <icon texture='Units/ColonizerIcon' height='16'/> Colonizzatore<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Fornisce un <icon texture='Units/TrooperIcon' height='16'/> Soldato Coloniale"/>
	<entry name="Construction0" value="Costruzioni Pandoriche"/>
	<entry name="Construction0Description" value="<style name='Italic'/>&quot;Legge di Cheope: Nulla viene mai costruito nei tempi e nel budget previsti.&quot;<br/>    -- Robert A. Heinlein, Abbastanza Tempo per l'Amore<style name='Default'/><br/><br/>Camminare in una delle baie di costruzione è un esperienza unica. All'interno del cavernoso hangar è contenuto il capo dei droni, una massa inseparabile di robot volanti, camminanti e rotolanti, legati indissolubilmente agli schemi centrali della fabbrica. Dalle frese svolazzanti ai penzolanti droni d'assemblaggio fino ai goffi motori di trazione, tutti fusi in una nuvola argentata, con una massa in rapida crescita nel mezzo... il progetto di costruzione stesso. Entrare in questa nuvola permette di sperimentare il miracolo dell'età moderna... l'intera massa si divide come un branco di aringhe all'arrivo di uno squalo predatore, mentre il lavoro prosegue implacabilmente tutt'attorno.<br/><br/>La baia di costruzione è solo una dei molti nuovi miglioramenti progettati dai nostri architetti."/>		<!-- Robert A. Heinlein, Time Enough for Love ISBN 450-02243-9 / 0-441-81076-4 -->
	<entry name="Construction0Properties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Progetto<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Permette ai Terraformer di creare Baie di Costruzione, Parchi Energetici, Laboratori da Campo e Purificatori"/>
	<entry name="Credits" value="Contrattazione Qan"/>
	<entry name="CreditsDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;La cosa importante del mercato libero è che non esiste transazione in cui entrambe le parti non ricevano vantaggi. O che almeno lo credano.&quot;<br/>    -- Abay Qan, La Transazione Finale<style name='Default'/><br/><br/>La contrattazione è sempre stata una parte importante del commercio umano, ma i Qan l'hanno elevata a forma d'arte, utilizzando tutti i dati di mercato disponibili, anche i più insignificanti, per ottenere il prezzo più vantaggioso. La loro tecnica è stata sempre elogiata, e la grande disponibilità di dati in tempo reale, ora disponibili, semplifica di molto il processo."/>
	<entry name="CreditsProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Progetto<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>-25% <icon texture='Resources/Credits'/> ai prezzi d'acquisto in tutte le città"/>
	<entry name="Defense" value="Centro di Comando Nexus"/>
	<entry name="DefenseDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Una volta acquisito il potere, devi imparare a focalizzarlo.&quot;<br/>    -- Primo Ministro Yun Xi, Il Grande Libro Nero<style name='Default'/><br/><br/>Stabilire un centro di comando centralizzato è una mossa rischiosa, in quanto la sua distruzione sarebbe disastrosa, ma ha anche i suoi vantaggi. Questo quartier generale può inviare informazioni tattiche locali istantaneamente e, se necessario, può essere utilizzato come ultima, disperata, risorsa in un conflitto."/>
	<entry name="DefenseProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Progetto<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>+25% <icon texture='Attributes/Power'/> alla potenza delle tue unità all'interno dei confini"/>
	<entry name="Diplomacy" value="Consiglio Planetario"/>
	<entry name="DiplomacyDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;La diplomazia è l’arte di permettere a qualcun altro di fare a modo tuo.&quot;<br/>    -- David Frost<style name='Default'/><br/><br/>L'istituzione di un organismo diplomatico mondiale per semplificare la cooperazione e la negoziazione tra tutte le fazioni, aumenterà, si spera, la tua reputazione e la tua posizione sociale. Chi dice che l'altruismo non può anche giovare a se stessi?"/>
	<entry name="DiplomacyProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Progetto<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Aumenta la tua reputazione con ogni altra fazione scoperta"/>
	<entry name="Ecoform" value="Ecoforming"/>
	<entry name="EcoformDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Trasformare le terre aride in prati verdi... prati che si estendano oltre l'orizzonte. Questo sarà il pianeta che il nostro popolo ha sognato.&quot;<br/>    -- Primo Ministro Yun Xi, Guida dello Stato<style name='Default'/><br/><br/>Nella foresta pluviale amazzonica, prima che fosse rasa al suolo, le tribù di cacciatori-raccoglitori erano solite bruciare le radure, portare piante estranee alla regione e scolpire il paesaggio sopprimendo flora e fauna ostili. La formazione ecologica che stiamo eseguendo su Pandora si differisce da questo solo per le sue dimensioni. Qui, le specie locali vengono eliminate ed i Terraformer saturano la terra con minerali terrestri (nitrati, solfati e così via). Quindi distribuiscono piante ed insetti terrestri modificati geneticamente e ciberneticamente che possono sopravvivere a lungo, così da alterare l'ambiente come meglio lo si desidera."/>
	<entry name="EcoformProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Progetto<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Permette ai Terraformer di migliorare le ecoregioni<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Permette ai Terraformer di peggiorare le ecoregioni"/>
	<entry name="FoodMinerals" value="Smantellamento Nave Colonia"/>
	<entry name="FoodMineralsDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Hanno smantellato anche il Mayflower, lo sapevi? E l'Argo non volerà mai più... è semplicemente distrutto. Questa ragazza ha un'ultima possibilità di rendersi utile. Dopo ventisette anni luce, credo che ne sarebbe felice.&quot;<br/>    -- Caposquadra Cadenza, Dipartimento di Riciclo, Università di Togra<style name='Default'/><br/><br/>La nave colonia utilizzata per raggiungere Pandora avrebbe impiegato secoli per rientrare sulla Terra. Così, invece di rispedirla a casa, abbiamo preferito recuperare tutti i rimanenti materiali di consumo e smantellarla completamente. Risulterà in un significativo bonus una tantum al cibo ed alle risorse minerarie per il nostro nuovo impero."/>
	<entry name="FoodMineralsProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Progetto<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>+16 <icon texture='Resources/Food'/> al cibo<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>+32 <icon texture='Resources/Minerals'/> ai minerali"/>
	<entry name="FormerWorkSpeed" value="Grande Censimento Planetario"/>
	<entry name="FormerWorkSpeedDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Come l'influenza di un grande uomo non viene mai dimenticata, così un grande censimento non avrà mai fine; continua per secoli, sempre sensibile all'aumento delle necessità di una popolazione in crescita ed al continuo ampliamento dei confini.&quot;<br/>    -- Cleveland Abbe<style name='Default'/><br/><br/>Questo censimento consisterà in uno studio completo dell'ecosistema di Pandora che aumenterà notevolmente la nostra comprensione del pianeta e, a sua volta, renderà il processo di terraformazione più efficiente."/>
	<entry name="FormerWorkSpeedProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Progetto<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>-25% alla durata del lavoro di tutti i Terraformer"/>
	<entry name="Fungus0" value="Coltivazione di Funghi"/>
	<entry name="Fungus0Description" value="<style name='Italic'/>&quot;Preferisco un mondo ricoperto da funghi veri che uno ricoperto da funghi atomici.&quot;<br/>    -- Avvocato Vivian Gardinier, L'Atterraggio<style name='Default'/><br/><br/>Molti dei nostri scienziati sostengono la teoria per cui i funghi rappresentano una sorta di sistema difensivo del pianeta, dal momento che la loro crescita e la dispersione delle spore sembrano essere direttamente correlate alla quantità di danni arrecati all'ambiente. Le specie autoctone, come gli Xenomorfi, non sembrano essere influenzate dalle spore.<br/><br/>La nostra comprensione ora ci permette di creare e distruggere le colonie di funghi tramite i nostri Terraformer... anche se le loro spore rimangono comunque letali."/>
	<entry name="Fungus0Properties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Progetto<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>I Terraformer non ricevono danni dai funghi<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Permette ai Terraformer di eliminare i funghi<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Permette ai Terraformer di coltivare i funghi"/>
	<entry name="Fungus1" value="Mutagenesi Micetica"/>
	<entry name="Fungus1Description" value="<style name='Italic'/>&quot;La vita è troppo breve per farcire un fungo.&quot;<br/>    -- Shirley Conran, Superdonna<style name='Default'/><br/><br/>Le ultime scoperte in campo genetico ci hanno permesso di alterare le caratteristiche dei funghi tramite mutagenesi sito-diretta, creando di fatto piante commestibili ed in grado di produrre un efficiente combustibile dalla conversione della biomassa."/>		<!-- Shirley Conran, Superwoman  ISBN 0140048790 / 9780140048797 -->
	<entry name="Fungus1Properties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Progetto<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>+2 <icon texture='Resources/Food'/> al cibo dai territori con funghi in tutte le città<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>+2 <icon texture='Resources/Minerals'/> ai minerali dai territori con funghi in tutte le città"/>
	<entry name="Fungus2" value="Ormoni Micetici"/>
	<entry name="Fungus2Description" value="<style name='Italic'/>&quot;Secoli di fitoterapia terrestre portano a poche qualità di funghi non tossici ed ad una vasta gamma di composti medicinali derivati dai miceti. Pensate a cosa potremmo fare con l'infinita varietà del regno dei funghi di Pandora.&quot;<br/>    -- Alpheus Schreiber, La Cucina Chimica<style name='Default'/><br/><br/>Degli ormoni creati geneticamente per i funghi, possono effettivamente raddoppiare il loro tasso di crescita e quindi la loro produzione alimentare e minerale. Molto resistenti ai climi ostili, alle malattie ed ai parassiti, le piantagioni di funghi potrebbero essere facilmente un valido sostituto per ogni bisogno alimentare della razza umana..."/>
	<entry name="Fungus2Properties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Progetto<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>+2 <icon texture='Resources/Food'/> al cibo dai territori con funghi in tutte le città<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>+2 <icon texture='Resources/Minerals'/> ai minerali dai territori con funghi in tutte le città"/>
	<entry name="GoldenAge" value="Età del'Oro"/>
	<entry name="GoldenAgeDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Abbiamo attraversato molte tenebre. Ma in questo giorno, infine, la nostra Dama non solo ci ha donato la Sua Luce ma l'ha instillata in tutti noi. Rallegriamoci ed umilmente preghiamo, così saremo degni della Sua grazia.&quot;<br/>    -- Dama Lilith Vermillion, Dal Crepuscolo all'Alba<style name='Default'/><br/><br/>I coloni gioiscono perché la nostra società ha raggiunto livelli talmente luminosi che sarebbe ormai impensabile il ritorno sulla vecchia Terra. Una celebrazione a livello nazionale probabilmente li renderebbe davvero felici."/>
	<entry name="GoldenAgeProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Progetto<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>+8 <icon texture='Resources/Morale'/> al morale per 12 turni in tutte le città"/>
	<entry name="Growth" value="Censimento Eugenetico"/>
	<entry name="GrowthDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Gli uomini, in genere, sono più attenti alla razza dei propri cavalli e cani che a quella dei propri figli.&quot;<br/>    -- William Penn. Alcuni Frutti della Solitudine, Riflessioni e Massime Sulla Condotta della Vita Umana (1693).<style name='Default'/><br/><br/>Gran parte dei limiti alla nostra crescita derivano da problemi prima e durante il parto. Investendo del tempo sugli studi dei più diffusi difetti genetici nella nostra popolazione, possiamo aumentare la salute genetica media della nostra gente. In questo modo, possiamo generare un significativo aumento della sopravvivenza al parto e nelle prospettive di vita, con un piccolissimo sforzo."/>
	<entry name="GrowthProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Avanzamento <br/><icon texture='GUI/Bullet'/>+10% <icon texture='Resources/PositiveGrowth'/> alla crescita in tutte le città"/>
	<entry name="Guerrilla" value="Guerriglia"/>
	<entry name="GuerrillaDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;L'esercito convenzionale per non perdere deve vincere. Con la guerriglia, per vincere, basta non perdere.&quot;<br/>    -- Henry Kissinger<style name='Default'/><br/><br/>La strategia e le tattiche della guerriglia tendono a concentrarsi sull'utilizzo di una piccola forza mobile contro una forza maggiore e più difficile da gestire. Tattiche come le imboscate, i sabotaggi, i raid, l'elemento sorpresa e la straordinaria mobilità, vengono utilizzate per sfoltire un esercito convenzionale, o per colpire un bersaglio vulnerabile per poi scomparire immediatamente. Ora abbiamo adattato queste tecniche alla tipologia planetaria unica di Pandora."/>
	<entry name="GuerrillaProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Progetto<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>+25% <icon texture='Attributes/Power'/> alla potenza delle unità biologiche nelle foreste e nelle montagne"/>
	<entry name="Harvest" value="Raccolta Automatica Remota"/>
	<entry name="HarvestDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Se solo potessi creare una macchina del genere per eliminare il marcio dagli uomini.&quot;<br/>    -- Primo Ministro Yun Xi<style name='Default'/><br/><br/>Utilizzando la trivella standard Tirenei a bassa potenza per raggiungere i 30 al minuto, i Terraformer possono estrarre in sicurezza minerali e nutrimento dal suolo attraverso pompe d'aspirazione radiale, altrimenti inutilizzate. Approcci simili, a cui non avevamo mai pensato, possono essere utilizzati nelle diverse regioni terrestri ed acquatiche di Pandora per estrarre risorse preziose da luoghi che non abbiamo la possibilità di sfruttare altrimenti."/>
	<entry name="HarvestProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Progetto<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Permette ai Terraformer di raccogliere risorse dai territori"/>
	<entry name="Leviathan" value="Pelle di Leviatano"/>
	<entry name="LeviathanDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;La carne di Leviatano ha un sapore che ricorda l'acquaragia, quindi richiede dei trattamenti intensivi per poterla utilizzare in cucina. Tuttavia, dalle sue pinne si ricava un ottimo brodo... ma ricordatevi di indossare dei guanti di maglie metalliche per maneggiarle.<br/>    -- Alpheus Schreiber, La Cucina Chimica<style name='Default'/><br/><br/>La pelle del Leviatano dimostra un'evoluzione parallela con quella di squalo, composta da strati di strutture molecolari simili a denti. Ciò la rende difficile da penetrare e pericolosa da toccare... sarebbe perfetta per le nostre unità acquatiche, se riuscissimo a replicarla."/>
	<entry name="LeviathanProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Progetto<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>+25% <icon texture='Attributes/Power'/> alla potenza delle unità acquatiche"/>
	<entry name="Market0" value="Mercato Planetario"/>
	<entry name="Market0Description" value="<style name='Italic'/>&quot;L'unica cosa migliore di uccidere un nemico con la sua stessa arma, è poi riuscire a rivenderla alla vedova.&quot;<br/>    -- Direttor Eric Preston, Forze Letali di Mercato<style name='Default'/><br/><br/>Dopo decenni di trattative virtuali, che in realtà durarono solo pochi giorni, le IA rappresentanti ogni fazione hanno convenuto nel creare un mercato planetario. Qui possiamo anonimamente acquistare risorse naturali a prezzi che variano in base alla domanda ed all'offerta. Sii consapevole, però, che stai facendo affari direttamente con i tuoi avversari."/>
	<entry name="Market0Properties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Progetto<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Fornisce l'accesso al mercato planetario"/>
	<entry name="Movement" value="Dilatazione Temporale Avanzata"/>
	<entry name="MovementDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Potrebbero volerci secoli per padroneggiare la dilatazione temporale. Quindi ci aspettiamo che sia pronta per il prossimo martedì.&quot;<br/>    -- Professor Alpheus Schreiber, Umorismo per Scienziati<style name='Default'/><br/><br/>Il tempo è sempre stato trascurato come mera questione di percezione. La compressione e la dilatazione del tempo sono ora un campo di ricerca a tutti gli effetti, ed i primi risultati sono incoraggianti. Probabilmente ci vorranno secoli per padroneggiare la manipolazione di questa peculiare dimensione, ma già ci concede una maggiore mobilità."/>
	<entry name="MovementProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Progetto<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>+100% <icon texture='Attributes/Movement'/> al movimento di tutte le unità"/>	
	<entry name="Power" value="Telepatia"/>
	<entry name="PowerDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Benvenuto all'Anonima Telepatici. Non serve che tu ti presenti.&quot;<br/>    -- Robert Barr<style name='Default'/><br/><br/>L'abilità di leggere nelle menti dei nostri nemici ci aiuta a predire e prevenire ogni loro movimento sul campo di battaglia. Anche se questo non significa vincere tutte le guerre... aiuta."/>
	<entry name="PowerProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Progetto<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>+25% <icon texture='Attributes/Power'/> alla potenza di tutte le unità"/>
	<entry name="Pollution" value="Coscienza Planetaria"/>
	<entry name="PollutionDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Come la divisione dell'atomo, gli eventi d'estinzione di massa si pensavano appartenere a Dio solamente. Eppure l'umanità non ha acquisito anche la moralità e la saggezza di un dio assieme alla sua potenza, così la Terra è morta. Questa volta, dobbiamo imparare.&quot;<br/>    -- Avvocato Vivian Gardinier, Ecosistemi Alieni<style name='Default'/><br/><br/>Il principale inconveniente dell'industrializzazione è sempre stato l'inquinamento. Non siamo disposti a ripetere gli errori fatti sulla vecchia Terra; il monitoraggio delle emissioni inquinanti nei deserti, come le azioni preventive per ridurre la produzione di rifiuti pericolosi, può alleviare il problema."/>
	<entry name="PollutionProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Progetto<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>-2 <icon texture='Resources/Pollution'/> all'inquinamento in tutte le città"/>
	<entry name="Population" value="Pianificazione Urbana Avanzata"/>
	<entry name="PopulationDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Dovremmo concentrare le nostre attività non solo sul problema della sistemazione urbanistica, ma all'urbanistica che coinvolge il nostro lavoro quotidiano e tutte le altre funzioni di una città.&quot;<br/>    -- Alvar Aalto, Bozzetti<style name='Default'/><br/><br/>La pianificazione razionale ed attenta e l'implementazione di una gestione automatizzata degli spazi, impedisce che la crescita della popolazione venga intralciata dalla carenza di alloggi."/>
	<entry name="PopulationProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Progetto<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>+2 <icon texture='Resources/Habitat'/> all'habitat in tutte le città"/>
	<entry name="Production" value="Efficienza Operazionale"/>
	<entry name="ProductionDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Le Piramidi, Roma, La Grande Muraglia Cinese... non furono costruiti da persone libere. Potreste sentirvi come schiavi oggi, ma state costruendo un futuro dorato per tutti noi.&quot;<br/>    -- Primo Ministro Yun Xi, Guida dello Stato<style name='Default'/><br/><br/>In ogni nazione industrializzata, la maggior parte dei problemi di produzione deriva da un singolo fallimento: una cattiva gestione del dislocamento di risorse umane e materiali, dovuta a fraintendimenti dei dettagli contrattuali. Dare in gestione il tutto ad un'autorità regolatrice può aumentare la produttività."/>
	<entry name="ProductionProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Progetto<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>+25% <icon texture='Resources/Production'/> alla produzione dagli operai in tutte le città"/>
	<entry name="Research" value="Crescita Cerebrale"/>
	<entry name="ResearchDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Eierkopf. Intello. Egghead. Ogni lingua ha un atteggiamento sprezzante verso l'intelligenza maggiore. Non è giunto il tempo che l'umanità lasci questo atteggiamento bestiale ed abbracci l'unica cosa che la distingue dagli animali?&quot;<br/>    -- Professor Alpheus Schreiber, Comicità per Scienziati<style name='Default'/><br/><br/>Il tempo è passato e la razza umana si è evoluta ancora una volta. Quello che un tempo, sulla vecchia Terra, era un anormale cranio deforme, è ora la normalità... un cervello medio è ora in grado di concentrarsi su più funzioni e compiti contemporaneamente, e la rete neurale estesa dona ai nostri ricercatori un grande vantaggio."/>
	<entry name="ResearchProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Progetto<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>+25% <icon texture='Resources/Research'/> alla ricerca dagli scienziati in tutte le città"/>
	<entry name="Sight" value="Sensori allo Xenotronium"/>
	<entry name="SightDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Unobtanio, vibranio, adamantio... Creedo che solo gli scienziati possano creare materiali del genere. Ma finché avranno applicazioni militari, non mi sentirete lamentarmi.&quot;<br/>    -- Ammiraglio James Heid, In Guerra<style name='Default'/><br/><br/>Lo Xenotronium, sebbene raro e leggermente instabile, è un componente chimico con interessanti proprietà. Utilizzato in ottica, fornisce proprietà simili, ma immensamente superiori, ai vecchi visori notturni utilizzati sulla vecchia Terra, oltre alla visione termica e del movimento."/>
	<entry name="SightProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Progetto<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>+100% <icon texture='Attributes/Sight'/> alla percezione di tutte le unità"/>
	<entry name="SpyAttack" value="Virus Convertente"/>
	<entry name="SpyAttackDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Un bacio, e sei mio.&quot;<br/>    -- Jane Blonde, Spysnatcher<style name='Default'/><br/><br/>Questo è un semplice virus influenzale modificato, mescolato all'estratto di un affascinante fungo locale. Il fungo stesso, Xenodikarya Credulus, fu scoperto dai burocrati della Dinastia Solare, che notarono (e sfruttarono) la stranissima fiducia che possedevano i lavoratori che lo raccoglievano, senza comprendere il suo pieno potenziale. Purtroppo, non siamo riusciti a crearne una versione volatile per militarizzarlo, quindi funziona solo tramite contatto umano, una stretta di mano, un abbraccio o un bacio. Il dipartimento di spionaggio ha mostrato grande interesse."/>
	<entry name="SpyAttackProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Progetto<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>+75% alle probabilità d'infiltrazione per gli agenti"/>
	<entry name="SpyDefense" value="Custodi"/>
	<entry name="SpyDefenseDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Qui custodiet ipsos custodes?&quot;<br/>    -- Juvenal, Satire Libro Sesto.<style name='Default'/><br/><br/>Ora, in ogni città, appollaiati sui tetti, nelle fogne, ci sono i Custodi. Da lontano sembrano delle sfere bianche di trenta centimetri di diametro. Per la maggior parte del tempo rimangono immobili. Ma, se rilevano una minuscola porzione di DNA estraneo alla nostra popolazione, sciamano a centinaia nella sua direzione. Se non riescono a soffocare l'intruso, forniscono un'indicazione dannatamente precisa del luogo in cui si sta nascondendo. (Ovviamente, sono utili solo contro un piccolo numero di intrusi.)"/>
	<entry name="SpyDefenseProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Progetto<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>-50% alle probabilità d'infiltrazione degli agenti nemici"/>
	<entry name="Terraform" value="Terraformazione"/>
	<entry name="TerraformDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Con le migliori intenzioni, faranno di Pandora una nuova Terra... il che significa che questo pianeta è condannato.&quot;<br/>    -- Avvocato Vivian Gardinier, L'Atterraggio<style name='Default'/><br/><br/>Attraverso la tundra, enormi Terraformer si fanno strada, quelli in prima fila scavando, quelli posteriori comprimendo la terra ed accatastando le rocce. Queste flotte di Terraformer avanzati possono appiattire, elevare od abbassare aree della grandezza di molte città in pochi mesi. Dandogli abbastanza tempo, potrebbero fare dell'intero pianeta un oceano... forse, salvo una singola montagna di rocce accuratamente accatastate."/>
	<entry name="TerraformProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Progetto<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Permette ai Terraformer di innalzare i territori<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Permette ai Terraformer di abbassare i territori"/>
	<entry name="Transport" value="Logistica Navale"/>
	<entry name="TransportDescription" value="<style name='Italic'/>&quot;Gli oceani non fermeranno i Divoratori. Costruiranno zattere e mangeranno pesci, squali e balene, forse l'Aspidoch stesso. Pesci, se state leggendo questo messaggio; scappate, nascondetevi!&quot;<br/>    -- Avvocato Vivian Gardinier, L'Atterraggio<style name='Default'/><br/><br/>Una grande percentuale della superficie planetaria è ricoperta dall'acqua, che forma un ostacolo per le unità civili e militari. La logistica navale fornisce al nostro impero dei Trasporti che permettono di imbarcare le unità di terra."/>
	<entry name="TransportProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Progetto<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Permettono alle unità di terra di spostarsi sull'acqua"/>
</language>
