<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<language>
	<entry name="Aspidochs" value="Aspidoch"/>
	<entry name="Bugs" value="Insetti"/>
	<entry name="Diplomatic" value="Gli Ambasciatori"/>
	<entry name="DiplomaticDescription" value="Le radici degli Ambasciatori affondano nell'età del bronzo, dove l'abilità di non uccidere immediatamente un essere umano ti catalogava come diplomatico. Continuò fino all'età classica, con i Fenici ed i Romani che utilizzavano i viaggiatori come utili ambasciatori. Ma fu nel XIV secolo che Francesco Sforza, duca di Milano, creò l'idea di un'ambasciata formale e permanente tra le città stato italiane, perennemente in guerra tra loro.<br/><br/>Fu qui che la classe internazionale venne effettivamente creata, un gruppo di internazionalisti la cui fedeltà era tanto verso il loro ruolo quanto verso lo stato che rappresentavano. Con il tempo, come i loro predecessori romani, diventarono ricchi ed indipendenti, crescendo tra le frontiere, stringendo le loro reti di contatti, ed aumentando il loro valore per ogni stato in cui venivano impiegati.<br/><br/>Con l'avvento del XX secolo, emerse una nuova aggiunta alla loro linea di sangue. Dalla borghesia e dall'aristocrazia arrivarono le spie, sempre più integrate nelle ambasciate come &quot;consiglieri militari&quot;. Anche se queste spie iniziarono a venire reclutate dai ranghi nobili, alla fine del secolo diventarono un'istituzione meritocratica pura e semplice. Tuttavia, sia le spie che i diplomatici, vivevano in un notevole lusso alle spese degli stati che li assumevano.<br/><br/>Attraverso i conflitti del XXI secolo, le ambasciate cambiarono ripetutamente alleanze e strutture, come se gli stati fossero responsabili di cadere nella debolezza, nell'obsolescenza e nell'irrilevanza. Eppure quella razza internazionale di diplomatici, sebbene tesa tra tutte le razze della Terra, formò una classe a sé. Erano anche immensamente ricchi, e detestavano perdere il loro stile di vita a cui erano abituati.<br/><br/>Essi notarono lo stato della Terra in anticipo, capirono presto il suo futuro, e formarono un consorzio. Gradualmente, emerse un piano. Fecero presa su punti chiave in tutto il mondo, attraverso scappatoie nei loro stessi trattati o l'azione delle spie che erano ora completamente integrate nella fazione. Governarono piccole ma ricche città-stato e territori che nessun altro voleva reclamare, inizialmente come tutori della pace, poi come governatori de-facto. Liechtenstein, Svizzera, Lesotho, Kaliningrad, Hong Kong, Monaco, Cipro, Sierra Leone, Gerusalemme, Kashmir... dove c'era una guerra, loro vedevano un'opportunità.<br/><br/>"/>
	<entry name="DiplomaticLeaderPrename" value="Itala"/>
	<entry name="DiplomaticLeaderSurname" value="Palomino"/>
	<entry name="DiplomaticLeaderTitle" value="Segretaria"/>
	<entry name="DiplomaticProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Diplomatici: +25% alle <icon texture='Resources/Standing'/> condizioni nelle trattative diplomatiche<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Sovversivi: +25% alla <icon texture='Attributes/Infiltration'/> probabilità d'infiltrazione<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Parassiti: guadagnano il 25% da tutti i patti di <icon texture='Resources/Research'/> ricerca e <icon texture='Resources/Credits'/> commercio del pianeta<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Occhi Orbitali: -66% al <icon texture='Attributes/Production'/> costo ed al <icon texture='Attributes/Upkeep'/> mantenimento dei Comunicatori Satellitari"/>
	<entry name="DiplomaticQuote" value="<style name='Italic'/>&quot;L'arte della diplomazia sta nel non dire nulla, per molto tempo, a nessuno. L'arte dello spionaggio sta nell'utilizzare il tempo ricavato con la diplomazia per assicurarsi di avere la risposta giusta. &quot;<br/>    -- %1%, Nuovo Principe <style name='Default'/>"/>
	<entry name="DiplomaticTheme" value="Diplomatici"/>
	<entry name="DiplomaticWelcome" value="Tu sei %1%, leader dei diplomatici Ambasciatori. Per generazioni i tuoi antenati sono stati ambasciatori, consoli e spie, che hanno salvato la Terra dal baratro della guerra con qualsiasi mezzo necessario, crescendo pasciuti con il salario statale. Ora che la Terra è perduta, sei fuggita su Pandora. Qui, stai cercando di creare la pace tra le fazioni che sono sopravvissute alla Terra... e silenziosamente poni le tue reti di sorveglianza per assicurarti che la mantengano..."/>
	<entry name="Ecologic" value="Terra Salvum"/>
	<entry name="EcologicDescription" value="La Fondazione Terra, che poi diventò Terra Salvum, iniziò come una serie di piccoli gruppi, sparsi per il pianeta, alla fine del XX secolo. Dato il peggioramento del clima durante il XXI secolo, iniziarono ad unirsi più sostenitori alla causa, specialmente nelle aree in cui le risorse naturali venivano sovra-sfruttate (Africa, Sud America e parti dell'Asia) e nei paesi liberali dell'ovest.<br/><br/>Gradualmente, l'organizzazione realizzò che l'unica maniera per farsi ascoltare dai governi era di eguagliare la loro grandezza. Nella quarta decade del XXI secolo, dopo un decennio di terrorismo e guerre che segnarono la Terra, questi gruppi si fusero assieme formando Terra Salvum, utilizzando la loro influenza ed il loro potere finanziario per far sì che anche la loro opinione contasse quanto quella delle corporazioni. Il loro braccio armato diventò particolarmente temuto in acque internazionali.<br/><br/>Quando Pandora fu scoperta, Terra Salvum non possedeva le finanze per acquistare una delle costosissime navi colonia della Noxium. Grazie all'aiuto di alcuni hacker interazionali, l'organizzazione riuscì ad 'ottenere' i progetti delle navi. Alcuni scienziati donarono le loro vite per decodificare rapidamente questi progetti, e tutte le risorse di una piccola nazione vennero utilizzate per costruire una singola nave colonia. Tuttavia, l'organizzazione non poteva permettersi i costi extra per la costruzione di abbastanza unità di ibernazione e di schermatura dalle radiazioni prima del lancio... quindi non le costruirono.<br/><br/>Data l'esposizione alle radiazioni durante il viaggio verso Pandora, la maggior parte degli adulti si ammalarono e morirono, lasciando un equipaggio di giovani, ferventi guerriglieri verdi che crescevano nella nave, molti dei quali non avevano mai visto un fiore terrestre. Durante l'atterraggio, la giovane Vivian Gardinier, figlia dell'ex leader Elora, fu nominata come sostituta di sua madre. I suoi pacifici seguaci, dopo più di due decadi di prigionia su una nave crivellata dalle radiazioni, bramano un mondo vivo e sono determinati a fare in modo che la guerra per le risorse naturali che distrusse la Terra non abbia mai luogo su Pandora."/>
	<entry name="EcologicLeaderPrename" value="Vivian"/>
	<entry name="EcologicLeaderSurname" value="Gardinier"/>
	<entry name="EcologicLeaderTitle" value="Avvocato"/>
	<entry name="EcologicProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Ecologici: +1 <icon texture='Resources/Minerals'/> ai minerali da foreste e funghi<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Frugali: +25% <icon texture='Resources/Habitat'/> all'habitat<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Amichevoli: -50% <icon texture='Factions/NativeIcon' width='16'/> all'aggressività aliena<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Pacifici: -25% <icon texture='Attributes/Power'/> all'energia in attacco"/>
	<entry name="EcologicQuote" value="<style name='Italic'/>&quot;I nostri antenati sapevano quanto la Terra stesse soffrendo, ma continuarono per la loro strada, e noi ne pagammo il prezzo. Ora che abbiamo scoperto questo mondo puro, abbiamo imparato qualcosa dai loro errori? Se la risposta è no, come reagirà l'ecosistema alieno alla nostra intrusione?&quot;<br/>    -- %1%, Ecosistemi Alieni<style name='Default'/>"/>
	<entry name="EcologicTheme" value="Ecologici"/>
	<entry name="EcologicWelcome" value="Tu sei %1%, leader degli ecologisti di %2%. Lo sviluppo incontrollato e la guerra per le risorse naturali hanno dissanguato la vecchia Terra. Il nostro mondo, un tempo ricco ed abbondante, è ora solo l'ombra di sé stesso. Mentre le altre fazioni potrebbero seguire di nuovo il loro vecchio percorso pieno d'errori, tu ed i tuoi seguaci avete rispetto per l'ambiente e per l'umanità, trattando il pianeta ed i suoi figli con la cura che meritano."/>
	<entry name="Economic" value="Noxium Corporation"/>
	<entry name="EconomicDescription" value="Nessuno avrebbe potuto credere che la Terra del XIX secolo fosse controllata acutamente ed attentamente da menti più eccelse rispetto alla media. La Noxium Corporation non esisteva allora, naturalmente. Ma i gruppi di uomini che consideravano la loro felicità più importante di quella di mille altri, esistevano fin dal XVII secolo.<br/><br/>La lenta monopolizzazione dei mercati globali era già in atto durante il XIX secolo, ma ebbe il suo boom nel XX secolo, specialmente negli USA. Alla fine del 2000, l'80% delle persone più povere degli Stati Uniti possedeva solo il 15% della ricchezza del paese... valore che nei cinque anni successivi raggiunse il 10%.<br/><br/>Con l'avvento del XXI secolo, questi affaristi raggiunsero uno stato capitalista quasi perfetto. Senza fare nulla. Senza produrre nulla. L'unica cosa che fecero fu investire ingenti quantità di denaro sul mercato azionario, come stessero puntando alla roulette; ma si nascosero bene quando gli esattori vennero a cercarli. Quando gli stati mondiali, guidati dalla disperazione delle loro perdite finanziarie, abolirono i paradisi fiscali, questi affaristi comprarono l'industria spaziale appena nata e si trasferirono in orbita.<br/><br/>La Noxium non fu la prima compagnia che guadagnò dagli habitat spaziali (in effetti il suo primo obiettivo era l'estrazione mineraria dagli asteroidi), ma la costituzione del cosiddetto Cartello Cerere con i mercenari dell'Empire Management negli anni '30 del XIX secolo, fece in modo che fosse l'unica compagnia di un certo peso. Gli habitat che venivano lanciati senza l'approvazione del cartello avevano la terribile abitudine di farsi colpire da micro-meteoriti, di esplodere durante il lancio o di dirigere la propria orbita in zone 'poco sicure' mentre gli occupanti dormivano. La guerra commerciale fu sanguinosa ma comprensibilmente breve.<br/><br/>Il Cartello Cerere durò per quasi 40 anni, fino al 2075, quando la prima sonda interstellare riportò i dati della scoperta dell'esopianeta Tau Ceti. Sebbene il pianeta fosse inabitabile, la prospettiva della colonizzazione spaziale risvegliò gli istinti commerciali della Noxium, e vennero attuati dei piani per la creazione di navi interstellari. Sfortunatamente, la Noxium si dimenticò stupidamente di integrare i suoi compagni mercenari dell'Imperium nei suoi progetti, facendosi cari, invece, gli impianti di produzione della Dinastia del Sole ed i geni dell'Università di Togra.<br/><br/>Un'incursione vendicativa dell'Imperium nel quartier generale minerario della Noxium, su Callisto, distrusse il Cartello Cerere per sempre. I soldati dell'Imperium requisirono il prototipo della nave interstellare della Noxium, che utilizzarono in seguito per dirigersi su Pandora. Vale la pena notare che, se il consiglio Noxium era in collera con l'Imperium, era principalmente perché non aveva ancora notato il potenziale economico della pirateria spaziale. Invece, concentrarono le loro ire sui loro addetti alla sicurezza, i quali capirono presto che, sebbene i ragionieri fossero persone noiose, non facevano molta fatica a cancellarti lo stipendio od a buttarti nel vuoto dello spazio.<br/><br/>Dopo aver scomposto e riformato completamente le sue forze di sicurezza, la Noxium costruì la propria nave colonia, e si affrettò verso i nuovi mercati di Pandora, pronti alla valorizzazione dei suoi capitali fisici, umani e finanziari."/>
	<entry name="EconomicLeaderPrename" value="Eric"/>
	<entry name="EconomicLeaderSurname" value="Preston"/>
	<entry name="EconomicLeaderTitle" value="Direttor"/>
	<entry name="EconomicProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Economisti: +25% <icon texture='Resources/Credits'/> ai crediti dalle tasse<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Negoziatori: 25% <icon texture='Resources/Credits'/> di sconto sui prezzi<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Facoltosi: +120 <icon texture='Resources/Credits'/> crediti iniziali<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Stravaganti: -25% <icon texture='Resources/Habitat'/> all'habitat"/>
	<entry name="EconomicQuote" value="<style name='Italic'/>&quot;In questi giorni, domanda ed offerta sono le colonne portanti della società. Ho accumulato un'ingente ricchezza attraverso la comprensione dei mercati, comprando e vendendo al momento giusto, ed alle persone giuste. In questo mondo, a patto di avere liquidità, niente è impossibile.&quot;<br/>    -- %1%, Mercati Planetari<style name='Default'/>"/>
	<entry name="EconomicTheme" value="Economisti"/>
	<entry name="EconomicWelcome" value="Tu sei %1%, leader degli affaristi della %2%. Il tuo popolo apprezza i beni materiali sopra ad ogni cosa e considera il commercio e la contrattazione forme d'arte. Sebbene i tuoi seguaci siano estremamente qualificati in tutte le forme di commercio, il loro stile stravagante e la loro architettura pretenziosa creano uno spreco di spazio vitale notevole, che incide negativamente sulle persone meno fortunate della tua società."/>
	<entry name="Fanatic" value="Ascensione Divina"/>
	<entry name="FanaticDescription" value="Ascensione Divina è una monarchia teocratica e la Dama Lilith Vermillion è la sua monarca assoluta. Nata come semplice Lily Maroon nell'America rurale del XXI secolo, la sua vita selvaggia dei primi anni difficilmente avrebbe fatto pensare che un giorno sarebbe stata considerata un semi-dio da miliardi di persone; alcol, gioco d'azzardo, ricatti ed altri sordidi peccati le venivano naturali.<br/><br/>I suoi primi passi verso la via della divinità li compì un giorno in cui un suo compagno di bevute la iscrisse per scherzo ad un social network. Non avendoli mai utilizzati prima, Lily vide, dove prima pochi lo avevano notato, il potenziale enorme dei social network come evoluzione naturale delle organizzazioni evangeliche... e come strumento di ricatto.<br/><br/>Prendendo in prestito gli elementi principali dei maggiori culti religiosi, ed utilizzando i suoi contatti malavitosi, Lily fondò la prima religione completamente online nel 2038. Quindi la seconda. E la terza. Intrigata dal successo e sperimentando il sapore del potere, cambiò il suo nome in Lilith Vermillion e con l'aiuto delle IA create dall'Università di Togra fondò centinaia di nuove religioni. Alcune si rifacevano a vecchi classici come la Chiesa Greco-Ortodossa, alcune completamente nuove, come l'Abduzione Sacra, ma ognuna inserita profondamente nelle vite degli utenti. Ognuna di esse era leggermente diversa dalle altre, ma tutte custodivano le basi di Ascensione Divina, come un'eventuale verità rivelata.<br/><br/>In effetti Ascensione Divina non era più un grande segreto. I precetti erano estremamente gerarchici e per raggiungere il livello seguente di salvezza, i credenti dovevano mettere a dura prova la propria fiducia... rivelare i loro segreti più oscuri come parte dei diritti di ascensione, pubblicandoli in diretta sul social network. In sostanza, ogni livello della gerarchia conosceva i segreti del livello sottostante. E la Dama Vermillion, aiutata dalle IA, si trovava in cima alla piramide.<br/><br/>Ora immaginate di provare ad uscire da questa rete. Sareste automaticamente ricattati, i vostri redditi verranno deviati, i vostri amici e la vostra famiglia verranno incentivati a tradirvi e verranno 'curati' nei campi di rieducazione in Siberia. Non esiste via d'uscita, salvo scomparire del tutto.<br/><br/>Nel quinto decennio del XXI secolo, Ascensione Divina era una delle maggiori religioni mondiali. Alcuni dei devoti ci credevano veramente; quelli che non tennero la loro bocca sigillata. Ma è in quel momento che iniziò la parte davvero strana. Lilith, esosa materialista dalla nascita, si ritrovò finalmente immersa nel lusso che desiderava, a pensare; e si rese conto di avere davvero fede, in sé stessa, come un dio. Ora, questo potrebbe essere stato il risultato di un danno cerebrale dovuto ad un tentato omicidio nei suoi confronti, e comunque non cambiò nulla circa la crudeltà e l'autoritarismo dell'organizzazione... ma cambiò gli obiettivi della religione. Lei era una dea; ora desiderava un pianeta tutto suo.<br/><br/>Utilizzando le immense ricchezze accumulate con le decime dei devoti, Lilith si fece costruire dalla Noxium la sua favolosa cattedrale spaziale, un habitat gotico decorato come una ruota di preghiera, che trasformava i raggi del sole in forza rotatoria, in preghiera ed in gravità artificiale. Assieme a pochi fedeli, si ritirò in crio-meditazione all'interno della nave. Qui riposò, invecchiando molto lentamente, attendendo la scoperta di un mondo che potesse definire suo... e la tecnologia per raggiungerlo.<br/><br/>Negli anni '80 del XXI secolo, l'annuncio della scoperta di Pandora rinvigorì le sue religioni. Le istruzioni di Vermillion erano chiare... le capsule che contenevano lei ed i suoi più stretti seguaci vennero caricate sulla nave colonia costruita dalla Noxium e vennero spediti verso le stelle, mentre molti fedeli pregavano per la sua liberazione (e molti altri perché non tornasse mai più).<br/><br/>Su Pandora, la Dama Vermillion siede in cima ad una piramide sociale che combina le parti peggiori di Facebook, di Scientology e della Corea del Nord. I suoi zelanti seguaci la idolatrano come uno strumento con cui gli dei si rivolgono agli uomini. Essa crede che sia suo destino mostrare al popolo il giusto cammino, e condurlo verso un prospero futuro nella terra promessa. Pandora è quella terra promessa. Guai agli eretici che si metteranno sul suo cammino."/>
	<entry name="FanaticLeaderPrename" value="Lilith"/>
	<entry name="FanaticLeaderSurname" value="Vermillion"/>
	<entry name="FanaticLeaderTitle" value="Dama"/>
	<entry name="FanaticProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Fanatici: -25% <icon texture='Attributes/Production'/> al costo delle unità<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Aggressivi: +25% <icon texture='Attributes/Power'/> all'energia in attacco<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Zelanti: +2 <icon texture='Resources/Morale'/> al morale<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Conservatori: -33% <icon texture='Resources/Research'/> alla ricerca dagli scienziati"/>
	<entry name="FanaticQuote" value="<style name='Italic'/>&quot;Dio ci ha finalmente mostrato il cammino verso un nuovo paradiso, quindi non temete fratelli e sorelle... perché io sono il pastore destinato a portarvi verso la salvezza.&quot;<br/>    -- %1%, Il Cammino della Salvezza<style name='Default'/>"/>
	<entry name="FanaticTheme" value="Fanatici"/>
	<entry name="FanaticWelcome" value="Tu sei %1% dei fanatici dell'%2%. Sei il capo di una monarchia teocratica, ed i tuoi zelanti seguaci ti idolatrano come uno strumento con cui gli dei si rivolgono agli uomini. Il tuo destino è mostrare al tuo popolo il giusto cammino, e condurlo verso un prospero futuro nella terra promessa."/>
	<entry name="Flyers" value="Volanti"/>
	<entry name="Giants" value="Giganti"/>
	<entry name="Industrious" value="Dinastia del Sole"/>
	<entry name="IndustriousDescription" value="Il tema prevalente del secolo breve (1914-1991) era lo scontro tra le ideologie autoritarie. Comunismo, fascismo e capitalismo combatterono per tutto il secolo, e nessuno di loro ne emerse con la reputazione intatta. Infatti, le uniche ideologie che riuscirono ad emergere con successo furono l'autoritarismo ed il pragmatismo... entrambe praticate dal Partito Comunista Cinese negli anni '30 del XX secolo. Agendo sempre nell'interesse di ogni singolo individuo, lo stato cinese emerse con un'economia brutalmente efficace alla fine del XX secolo.<br/><br/>Ma, come osservò anche Platone, i regimi decadono sempre in tirannia. Il comunismo cinese non fece eccezione, sebbene gli sforzi del Congresso Nazionale del Popolo per eliminare e soggiogare i leader arroganti alla loro autorità durante gli anni '60 del XXI secolo furono straordinariamente efficaci. Fu solo con la nomina di Sheng Xi come Presidente della Commissione Centrale all'Orientamento per la Costruzione della Civiltà Spirituale che fecero un passo falso.<br/><br/>Come Cesare e Napoleone prima di lui, Sheng Xi compì un percorso attento e brutale verso la soppressione della resistenza. I primi passi furono di scarso interesse... la sua nascita a Xiamen, la sua rapida ascesa nel partito e l'adesione al Politburo. Tuttavia, la sua attività era nota... un'azienda specializzata in manipolazione genetica (essenziale per la carriera militare) utilizzata dall'elite per garantirsi figli e nipoti (utilizzando anche tecnologie genetiche per i casi meno fertili). Ai tempi dell'ultimo Congresso Nazionale nel 2062, Sheng era Segretario Generale, ed era potente... troppo potente in effetti, tanto che si vociferava che il Congresso volesse rimetterlo in riga.<br/><br/>Cosa successe infine durante il Congresso Nazionale, nessuno lo sa sul serio. I media accusarono i nepalesi separatisti di aver fatto esplodere alcune bombe di gas velenoso su Uighur, ma quello che sappiamo è che, dopo quell'evento, l'autorità di Sheng fu incontrastata. Cambiò il suo titolo da Segretario Generale a Primo Ministro e, per prevenire altri attacchi al Nuovo Congresso, spedì tutti i consiglieri in un habitat costruito dalla Noxium, orbitante attorno a Saturno.<br/><br/>Questo habitat fu di fatto il suo palazzo del piacere, in cui i suoi complici vissero una vita di vizi; (nessuno seppe mai cosa successe ai pochi dissidenti, quello che si sa è che mai mancarono proteine sulla nave). Con il consenso dei suoi servi del Congresso, Sheng cambiò il nome della nazione in Dinastia del Sole, e morì nella beatitudine, mentre il suo popolo soffriva.<br/><br/>Il suo figlio/clone, Yun Xi, diventò Primo Ministro dopo di lui, e fu colui che portò la Dinastia del Sole su Pandora. I sudditi di Yun, che lavoravano come schiavi nelle fabbriche della Noxium situate nella cintura di asteroidi, raffinavano minerali preziosi in metalli. La sua gente costruì anche ogni tipo di trasporto interstellare, lavorando per lunghe ore all'interno di consunte tute spaziali, finché non cadevano stremati. Togra aveva i progetti, Noxium le risorse e Yun la manodopera.<br/><br/>Yun Xi, come suo padre, si occupa della grandezza del suo popolo. Viene riconosciuto come capo della patria, successore spirituale e fisico di suo padre. Ma cerca di ricreare lo stato a sua immagine. I suoi cloni sono disseminati per lo stato, ricoprendo ruoli autoritari; in effetti, la maggior parte dei coloni giunti su Pandora sono cloni di Yun; i pochi altri passeggeri sono solo forza lavoro, ed utili nel caso si necessiti di diversità genetica.<br/><br/>L'obiettivo di Yun su Pandora è costruire lo stato perfetto, a sua immagine... forte, risoluto e con chiari propositi. Ha già venduto la sua nazione ed il suo popolo per raggiungere Pandora... se qualche altra forma di vita dovrà soffrire per i suoi scopi, così sia."/>		<!-- Plato is quoted from his book "Politea" -->
	<entry name="IndustriousLeaderPrename" value="Yun"/>
	<entry name="IndustriousLeaderSurname" value="Xi"/>
	<entry name="IndustriousLeaderTitle" value="Primo Ministro"/>
	<entry name="IndustriousProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Industriosi: +50% <icon texture='Resources/Production'/> alla produzione da operai<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Fecondi: +25% <icon texture='Resources/PositiveGrowth'/> alla crescita<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Sfruttatori: <icon texture='Units/FormerIcon' height='16'/> costruttori gratuiti<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Incoscienti: +50% <icon texture='Resources/Pollution'/> all'inquinamento"/>
	<entry name="IndustriousQuote" value="<style name='Italic'/>&quot;Le persone hanno bisogno di una guida. Senza controllo ed autorità rimane solo l'anarchia, e le masse si consumerebbero a vicenda. È il dovere di pochi illuminati quello di guidarle, per dar loro uno scopo, per incanalare la loro forza. Uniti avranno il privilegio di servire una dinastia che scuoterà le fondamenta di questo mondo.&quot;<br/>    -- %1%, Guida dello Stato<style name='Default'/>"/>
	<entry name="IndustriousTheme" value="Industriosi"/>
	<entry name="IndustriousWelcome" value="Tu sei %1% dell'industriosa %2%. I tuoi seguaci sono moltissimi e li controlli con autorità assoluta, soppressione e censura. La tua dottrina per la sovranità planetaria si basa su un'industria forte, e se il tuo popolo ed il pianeta dovranno soffrire per un bene più grande, così sia."/>
	<entry name="Invaders" value="Messari"/>
	<entry name="Leviathans" value="Leviatani"/>
	<entry name="Militaristic" value="Imperium"/>
	<entry name="MilitaristicDescription" value="Alla fine del XX secolo, la guerra divenne costosa e veloce. Quando una singola testata missilistica viene a costare più di una piccola città, non puoi semplicemente lanciarla a casaccio... ma le potenze dell'Ovest lo fecero, per paura di perdere anche un solo soldato. La maggior parte dei soldati del primo mondo non vide un nemico a meno di un chilometro di distanza, mentre i droni combattevano le guerre al loro posto.<br/><br/>Nel frattempo i loro avversari in via di sviluppo organizzavano il contrattacco a colpi di console per videogiochi, guide su 4chan e travasi di bile. Fu un conflitto asimmetrico all'ennesima potenza, un lato utilizzava il denaro, l'altro le vite umane.<br/><br/>Per l'occidente arrivò il punto in cui la morte di un solo soldato era una tragedia... quindi era più semplice assumere veterani, mercenari e gli insorti stessi. La corporazione che fronteggiò tutto questo, fornendo unità militari in pronta consegna e sganciando bombe come se ordinasse una pizza, fu l'Empire Management, in origine una società gestionale informatica gestita da Chad Harrigan e Buck Smith, un paio di ragazzoni tutto muscoli provenienti da Venice Beach, in California.<br/><br/>L'ascesa dell'Empire fu veloce, grazie all'allarme terrorismo degli anni '30 del XXI secolo. Spesso si vociferava che i ragazzi dell'Empire rifornissero anche i terroristi... anzi, che istigassero insurrezioni minori in territori chiave quando i livelli bellici mondiali andavano scemando. Le truppe dell'Empire, addestrate in campi privati per poter lavorare in squadre chiamate 'legioni', vennero riconosciute come le migliori del pianeta. Presto le fazioni in conflitto iniziarono a fare offerte sempre più alte per aggiudicarsi la protezione dell'Empire; le aste solitamente finivano con la resa dell'avversario, il pagamento della tassa completa, e senza che una sola truppa venisse schierata o una bomba venisse sganciata.<br/><br/>Con la corsa privata allo spazio in pieno svolgimento, Chad e Buck videro una nuova opportunità. Si avvicinarono alla gestione Noxium, offrendo loro un semplice accordo; l'accesso allo spazio in cambio dell'eliminazione dei loro concorrenti. La Noxium accettò e, in una serie di brevi schermaglie, lo spazio divenne il feudo delle due corporazioni, mentre l'Empire assorbiva altre imprese militari e diventava quasi un tutt'uno con l'esercito americano. Una sezione di marketing rinominò l'azienda in Imperium alla fine degli anni '60 del XXI secolo, per parodiare la Dinastia del Sole.<br/><br/>Chad e Buck non videro il 2070, dato che un dipendente scontento fece schiantare un piccolo satellite sulla loro casa di campagna in California, cancellando loro e l'intera area... e la compagnia perse la fiducia del suo club di body building. Operativamente, l'azienda fu rilevata da un giovane veterano, James Heid, un sedicente ammiraglio, cresciuto nei campi d'addestramento Spartani di Ceres.<br/><br/>Nel giro di pochi anni dalla nomina di Heid, arrivò la sua prima sfida; la scoperta di Pandora e la rivelazione che la Noxium lavorava ad un mezzo di trasporto senza il coinvolgimento dell'Imperium. La reazione di Heid fu tipicamente calma. Durante una riunione con la Noxium, sollevò la questione gentilmente, ma fu respinto, in modo esplicito. A quel punto, Heid si rese conto di trovarsi già su Callisto, precedentemente conquistata dalle sue truppe che, silenziosamente, presero il controllo del prototipo della nave colonia.<br/><br/>La decisione di Heid di volare personalmente verso Pandora è pragmatica. Le sue forze non hanno bisogno di Pandora... ma l'orgoglio della società non sopportava il concetto di guerra in cui non fosse coinvolto l'Imperium, ed egli è sicuro che la guerra si sposterà anche su Pandora."/>
	<entry name="MilitaristicLeaderPrename" value="James"/>
	<entry name="MilitaristicLeaderSurname" value="Heid"/>
	<entry name="MilitaristicLeaderTitle" value="Ammiraglio"/>
	<entry name="MilitaristicProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Militaristi: +25% <icon texture='Attributes/Power'/> all'energia<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Resistenti: +100% <icon texture='Attributes/Health'/> al tasso di guarigione<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Addestrati: 3 <icon texture='Operations/PromotionIcon' height='16'/> addestramenti gratuiti<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Ben Stipendiati: +25% <icon texture='Attributes/Upkeep'/> al costo di mantenimento delle unità"/>
	<entry name="MilitaristicQuote" value="<style name='Italic'/>&quot;Certo, mi rendo conto che per i nostri ragazzi questa battaglia fu un inferno, un incubo. Ma per me, e per i veterani... era Martedì.&quot;<br/>    -- %1%, Il Conflitto Callisto<style name='Default'/>"/>
	<entry name="MilitaristicTheme" value="Militaristi"/>
	<entry name="MilitaristicWelcome" value="Tu sei %1% del militaristico %2%. La tua specialità è la guerra e le tue truppe scelte sono temute in tutto il sistema solare. La tua società segue un rigido codice militare, ed i suoi membri imparano i concetti di disciplina e catena di comando fin da piccoli. Quando è in servizio, da un soldato imperiale ci si aspetta che eccella, ma l'Imperium premia questa qualità con un'altissima retribuzione."/>
	<entry name="Nightcrawlers" value="Harbinger"/>
	<entry name="QueenFlyers" value="Comminuotor"/>
	<entry name="Random" value="Casuale"/>
	<entry name="Scientific" value="Università di Togra"/>
	<entry name="ScientificDescription" value="L'Università di Togra fu fondata nel 2022; specializzata in ricerche all'avanguardia nella scienza dei materiali, cioè, in parole povere, la valorizzazione dei prodotti finali al di sopra della pura ricerca. Nonostante ciò, nel XXI secolo, i professori della Togra ricevettero più premi Nobel del resto del mondo messo assieme.<br/><br/>Istituita nel 2022 da un donatore anonimo, inizialmente come un laboratorio di ricerca specializzato in materiali resistenti alla frizione, l'Università crebbe grazie alle generose donazioni da parte delle corporazioni interessate nella corsa scientifica. Presto si sparse la voce che, se volevi fare qualcosa di immorale, c'era la Noxium, ma se volevi fare qualcosa di immorale ed impossibile, allora dovevi chiedere alla Togra. Nonostante qualche stranezza, gli scienziati della Togra sono per lo più persone buone ed oneste... solo un tantino smemorate, magari, e talmente entusiaste che, per raggiungere un obiettivo, sarebbero capaci di sacrificare anche migliaia di cervelli di scimmia.<br/><br/>È difficile stilare una cronologia di tutte le persone che lavorarono nei laboratori per 70 anni ma, come dimostrano i premi Nobel, Togra fu alla base delle maggiori innovazioni scientifiche del XXI secolo. Fu Togra che fornì alla Noxium la teoria che permise di sviluppare le competenze nell'estrazione mineraria a gravità zero. Fu Togra che aiutò la Dinastia del Sole con le sue tecniche di clonazione, così che il Primo Ministro Sheng Xi potesse regnare (in un certo senso) per sempre. Fu grazie alla tecnologia di Togra che si riuscirono a creare sonde interstellari e navi colonia che potessero avvicinarsi alla velocità della luce, senza dover utilizzare l'energia di un piccolo sole.<br/><br/>Tuttavia, il consiglio amministrativo di Togra, presieduto dal Dottor Alpheus Schreiber, ebbe una seria inclinazione nel tenere 'libere' le informazioni ottenute dai laboratori. Quindi furono probabilmente dei ricercatori della Togra che aiutarono Terra Salvum a costruire la loro nave colonia. È probabile che sia stata Togra a far sapere all'Imperium dei piani di costruzione della nave Noxium. E fu sicuramente Togra che fornì le IA open source che sembravano avessero potuto salvare la Terra dal riscaldamento globale... ed eventualmente rimpiazzare gli umani alle cariche governative.<br/><br/>La cosa che irritò maggiormente Togra fu che queste IA aiutarono anche Lilith Vermillion nel creare il sito di raccolta dati mascherato da social network che, in seguito, divenne Ascensione Divina. Gli scienziati della Togra sono disgustati dalla sua religione manipolatoria fatta per occultare la verità (anche se, come dice il proverbio, 'dove hai due Togra, hai tre pareri'). Su Pandora, il loro primo obiettivo è la ricerca; il secondo è distruggere Lilith Vermillion.<br/><br/>Gli scienziati e gli ingegneri della Togra apprezzano l'intelletto umano e le virtù accademiche, ed hanno particolare rispetto per la libertà personale. Anche se, a volte, tale libertà può comportare una mancanza di disciplina o di motivazione, questa fazione dimostra creatività senza pari, con le menti più brillanti dell'universo conosciuto. Tuttavia, anche se sono intelligenti, non significa che siano tutte persone gentili."/>
	<entry name="ScientificLeaderPrename" value="Alpheus"/>
	<entry name="ScientificLeaderSurname" value="Schreiber"/>
	<entry name="ScientificLeaderTitle" value="Dottor"/>
	<entry name="ScientificProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Scientifici: +50% <icon texture='Resources/Research'/> alla ricerca dagli scienziati<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Pieni di Risorse: -25% <icon texture='Resources/Credits'/> al costo di aggiornamento<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Curiosi: <icon texture='Units/ATVIcon' height='16'/> ATV ricognitore gratuito<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Spiriti Liberi: -2 <icon texture='Resources/Morale'/> al morale"/>
	<entry name="ScientificQuote" value="<style name='Italic'/>&quot;Sin dall'inizio dei tempi, l'umanità viaggiò verso nuovi orizzonti e scoprì nuove meraviglie lungo la strada. Tuttavia, gli studiosi dell'Università di Togra viaggiarono ulteriormente, scoprendo le leggi naturali che si dipanano dietro ad ogni meraviglia.&quot;<br/>    -- %1%, Scoperta di una Nuova Era<style name='Default'/>"/>
	<entry name="ScientificTheme" value="Scientifici"/>
	<entry name="ScientificWelcome" value="Tu sei %1% della scientifica %2%. La tua fazione valorizza l'intelletto umano, la libertà personale e le virtù accademiche sopra ogni altra cosa. Anche se a volte tale libertà può comportare una mancanza di disciplina o di motivazione, i tuoi scienziati mostrano una creatività nella ricerca senza pari."/>
	<entry name="Sharks" value="Squali"/>
</language>
